<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.firaxis.com ../../../../Xml/Schema/Civ4Gametext.xsd">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_SHAMAN_CATHEDRAL</Tag>
		<English>Spirits Alliance</English>
		<French>Alliance avec les Esprits</French>
		<Italian>
			<Text>Alleanza degli spiriti</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Przymierze z duchami</Polish>
		<Russian>Ñîþç äóõîâ</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_SHAMAN_CATHEDRAL2</Tag>
		<English>Spirits Legacy</English>
		<French>Patrimoine Spirituel</French>
		<Italian>
			<Text>Eredità degli spiriti</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Dziedzictwo Duchów</Polish>
		<Russian>Íàñëåäèå äóõîâ</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_SHAMAN_CATHEDRAL2_PEDIA</Tag>
		<English>In Civilization IV, a cathedral is defined as an especially large and ornate religious building where the faithful worship. Only the most prosperous cities can afford to create cathedrals, as they require huge amounts of raw material and years of dedicated labor by skilled craftsmen. For example, the Notre Dame Cathedral in Paris, France, took over two centuries to complete.</English>
		<French>Dans Civilization IV, un grand lieu de culte est défini comme un édifice religieux particulièrement grand et richement orné dans lequel les fidèles pratiquent leur religion: "cathédrales" pour les chrétiens, "mosquées" pour les musulmans et "synagogues" pour les juifs. Seules les villes les plus prospères ont les moyens de construire de tels édifices. En effet, ils nécessitent d'énormes quantités de matériaux bruts et des artisans spécialisés doivent y consacrer des années de travail. Ainsi, il a fallu plus de deux siècles pour terminer la cathédrale Notre-Dame à Paris.</French>
		<German>In Civilization IV sind Kathedralen große und prächtige Gotteshäuser, in denen Gläubige beten. Nur die reichsten aller Städte können sich den Bau einer Kathedrale leisten, da hierfür große Mengen an Baumaterial und die jahrelange Arbeit erfahrener Handwerker erforderlich sind. Die Kathedrale von Notre Dame in Paris wurde beispielsweise erst nach 200-jähriger Bauzeit fertig gestellt.</German>
		<Italian>In Civilization IV, viene definito cattedrale un edificio religioso particolarmente grande e sfarzoso adibito a luogo di culto per i fedeli. Solamente le città più prosperose possono permettersi l'edificazione di cattedrali poiché sono necessari un'enorme quantità di materiali e operai esperti. Per esempio, per completare la cattedrale di Notre-Dame de Paris, in Francia, ci sono voluti più di due secoli.</Italian>
		<Spanish>En Civilization IV, una catedral se define como un edificio religioso especialmente grande y ornamentado en el que se reúnen los fieles para celebrar sus ritos. Solo las ciudades más grandes pueden permitirse el lujo de crear catedrales, puesto que requieren enormes cantidades de materias primas y años de dedicación por parte de trabajadores especializados. Por ejemplo, la catedral de Notre Dame, Francia, tardó dos siglos en completarse.</Spanish>
		<Polish>Katedra, kościół katedralny, kościół biskupi (łac. ecclesia cathedralis, kathedra - krzesło, siedziba) - główny kościół biskupa diecezjalnego, arcybiskupa (archikatedra) lub patriarchy (kościół patriarchalny), w którym głosi on doktrynę katolicką. Termin stosuje się także do konkatedr i prokatedr. Niekiedy swobodnie jako określenie głównego kościoła miejskiego - nie zawsze jednak największy i najpiękniejszy kościół danej diecezji jest zarazem jej kościołem katedralnym, choćby w przypadku diecezji rzymskiej Bazylika św. Piotra znacznie przewyższa rozmiarami Bazylikę Laterańską. W historii sztuki i kultury utarło się, by ogólnie nazywać katedrami wielkie kościoły romańskie i gotyckie, niekoniecznie stanowiące katedry we właściwym sensie.</Polish>
		<Russian>Â Öèâèëèçàöèè IV, ïîä ñîáîðîì ïîíèìàåòñÿ îñîáî êðóïíîå è áîãàòî óêðàøåííîå êóëüòîâîå ñîîðóæåíèå, ãäå âåðóþùèå ïîêëîíÿþòñÿ âåðõîâíîìó áîæåñòâó. Òîëüêî ñàìûå áîãàòûå è ïðîöâåòàþùèå ãîðîäà ìîãóò ïîçâîëèòü ñåáå ñîçäàòü ñîáîðû, òàê êàê îíè òðåáóþò îãðîìíîãî êîëè÷åñòâà ñûðüÿ è ìíîãîëåòíåãî öåëåíàïðàâëåííîãî òðóäà êâàëèôèöèðîâàííûõ ðåìåñëåííèêîâ. Íàïðèìåð, äëÿ Ñîáîðà Íîòð-Äàì â Ïàðèæå, âî Ôðàíöèè, ïîòðåáîâàëîñü áîëåå äâóõ ñòîëåòèé íà çàâåðøåíèå ñòðîèòåëüòâà.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_SHAMAN_CATHEDRAL_PEDIA</Tag>
		<English>In Civilization IV, a cathedral is defined as an especially large and ornate religious building where the faithful worship. Only the most prosperous cities can afford to create cathedrals, as they require huge amounts of raw material and years of dedicated labor by skilled craftsmen. For example, the Notre Dame Cathedral in Paris, France, took over two centuries to complete.</English>
		<French>Dans Civilization IV, un grand lieu de culte est défini comme un édifice religieux particulièrement grand et richement orné dans lequel les fidèles pratiquent leur religion: "cathédrales" pour les chrétiens, "mosquées" pour les musulmans et "synagogues" pour les juifs. Seules les villes les plus prospères ont les moyens de construire de tels édifices. En effet, ils nécessitent d'énormes quantités de matériaux bruts et des artisans spécialisés doivent y consacrer des années de travail. Ainsi, il a fallu plus de deux siècles pour terminer la cathédrale Notre-Dame à Paris.</French>
		<German>In Civilization IV sind Kathedralen große und prächtige Gotteshäuser, in denen Gläubige beten. Nur die reichsten aller Städte können sich den Bau einer Kathedrale leisten, da hierfür große Mengen an Baumaterial und die jahrelange Arbeit erfahrener Handwerker erforderlich sind. Die Kathedrale von Notre Dame in Paris wurde beispielsweise erst nach 200-jähriger Bauzeit fertig gestellt.</German>
		<Italian>In Civilization IV, viene definito cattedrale un edificio religioso particolarmente grande e sfarzoso adibito a luogo di culto per i fedeli. Solamente le città più prosperose possono permettersi l'edificazione di cattedrali poiché sono necessari un'enorme quantità di materiali e operai esperti. Per esempio, per completare la cattedrale di Notre-Dame de Paris, in Francia, ci sono voluti più di due secoli.</Italian>
		<Spanish>En Civilization IV, una catedral se define como un edificio religioso especialmente grande y ornamentado en el que se reúnen los fieles para celebrar sus ritos. Solo las ciudades más grandes pueden permitirse el lujo de crear catedrales, puesto que requieren enormes cantidades de materias primas y años de dedicación por parte de trabajadores especializados. Por ejemplo, la catedral de Notre Dame, Francia, tardó dos siglos en completarse.</Spanish>
		<Polish>Katedra, kościół katedralny, kościół biskupi (łac. ecclesia cathedralis, kathedra - krzesło, siedziba) - główny kościół biskupa diecezjalnego, arcybiskupa (archikatedra) lub patriarchy (kościół patriarchalny), w którym głosi on doktrynę katolicką. Termin stosuje się także do konkatedr i prokatedr. Niekiedy swobodnie jako określenie głównego kościoła miejskiego - nie zawsze jednak największy i najpiękniejszy kościół danej diecezji jest zarazem jej kościołem katedralnym, choćby w przypadku diecezji rzymskiej Bazylika św. Piotra znacznie przewyższa rozmiarami Bazylikę Laterańską. W historii sztuki i kultury utarło się, by ogólnie nazywać katedrami wielkie kościoły romańskie i gotyckie, niekoniecznie stanowiące katedry we właściwym sensie.</Polish>
		<Russian>Â Öèâèëèçàöèè IV, ïîä ñîáîðîì ïîíèìàåòñÿ îñîáî êðóïíîå è áîãàòî óêðàøåííîå êóëüòîâîå ñîîðóæåíèå, ãäå âåðóþùèå ïîêëîíÿþòñÿ âåðõîâíîìó áîæåñòâó. Òîëüêî ñàìûå áîãàòûå è ïðîöâåòàþùèå ãîðîäà ìîãóò ïîçâîëèòü ñåáå ñîçäàòü ñîáîðû, òàê êàê îíè òðåáóþò îãðîìíîãî êîëè÷åñòâà ñûðüÿ è ìíîãîëåòíåãî öåëåíàïðàâëåííîãî òðóäà êâàëèôèöèðîâàííûõ ðåìåñëåííèêîâ. Íàïðèìåð, äëÿ Ñîáîðà Íîòð-Äàì â Ïàðèæå, âî Ôðàíöèè, ïîòðåáîâàëîñü áîëåå äâóõ ñòîëåòèé íà çàâåðøåíèå ñòðîèòåëüòâà.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_SHAMAN_MONASTERY</Tag>
		<English>Invocation Hut</English>
		<French>Hutte d'Invocation</French>
		<Italian>
			<Text>Capanna dell'invocazione</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Chata Inwokacji</Polish>
		<Russian>Äîì äóõîâ</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_SHAMAN_MONASTERY_BISON</Tag>
		<English>Invocation Hut (Bison)</English>
		<French>Hutte d'Invocation (Bison)</French>
		<Italian>
			<Text>Capanna dell'invocazione (Bisonti)</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Chata Inwokacji (Bizon)</Polish>
		<Russian>Áèçîíèé äóõ</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_SHAMAN_MONASTERY_COW</Tag>
		<English>Invocation Hut (Cow)</English>
		<French>Hutte d'Invocation (Vache)</French>
		<Italian>
			<Text>Capanna dell'invocazione (Bovini)</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Chata Inwokacji (Krowa)</Polish>
		<Russian>Êîðîâèé äóõ</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_SHAMAN_MONASTERY_DEER</Tag>
		<English>Invocation Hut (Deer)</English>
		<French>Hutte d'Invocation (Cerf)</French>
		<Italian>
			<Text>Capanna dell'invocazione (Cervi)</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Chata Inwokacji (Jeleń)</Polish>
		<Russian>Îëåíèé äóõ</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_SHAMAN_MONASTERY_PEDIA</Tag>
		<English>A monastery is a building where monks can retreat from the world and concentrate upon the divine. Usually a monastery will have strict rules of conduct to protect its unworldly members from temptation. In some monasteries, the monks are totally silent; in others no visitors are allowed inside. Monasteries usually have many daily rituals and religious services.[PARAGRAPH:1]Throughout the ages monasteries have often been centers of learning. In remote areas the monks may be the only literate people for miles around. Monks have often been employed as scribes, copying out the words of their religion's sacred scripture. Monasteries frequently have extensive libraries, holding religious, scientific, medical and philosophical texts.</English>
		<French>Un monastère est un édifice dans lequel les moines peuvent se retirer du monde et se concentrer sur le divin. Généralement, les règles de conduite y sont strictes afin de protéger ses membres, détachés du monde, de la tentation. Dans certains monastères, les moines sont totalement silencieux ; dans d'autres, les visiteurs ne sont pas autorisés à pénétrer dans leur enceinte. Les monastères ont généralement de nombreux rituels et services religieux quotidiens.[PARAGRAPH:1]A travers les siècles, les monastères ont souvent été des centres d'érudition. Dans les zones retirées, les moines étaient parfois les seules personnes sachant lire et écrire à des kilomètres à la ronde. Ils ont souvent servi de scribes, recopiant les textes sacrés de leur religion. Les monastères ont généralement de grandes bibliothèques possédant des textes religieux, scientifiques, médicaux et philosophiques.</French>
		<German>Klöster sind Gebäude, in die sich Mönche zurückziehen, um sich auf Gott zu konzentrieren. In Klöstern gelten strenge Verhaltensregeln, die die Mönche vor Versuchungen bewahren sollen. In einigen Klöstern herrscht ein strenges Redeverbot, in anderen sind keine Besucher gestattet. Die Mönche selbst gehen täglich ihren religiösen Pflichten nach.[PARAGRAPH:1]In der Vergangenheit waren Klöster stets auch Zentren des Wissens. In abgelegenen Gegenden waren die Mönche oft die einzigen gebildeten Menschen, die als Schreiber ihre religiösen Schriften kopierten. Klöster haben nicht selten Bibliotheken, in denen unzählige religiöse, wissenschaftliche, medizinische und philosophische Texte aufbewahrt werden.</German>
		<Italian>Il monastero è un edificio nel quale i monaci possono ritirarsi dal mondo e concentrarsi sul Divino. In genere, nel monastero vige un regolamento ferreo per proteggere i membri della comunità dalle tentazioni. In alcuni monasteri, i monaci erano completamente silenziosi e non erano permesse visite dall'esterno per non interrompere i rituali quotidiani e le cerimonie religiose.[PARAGRAPH:1]Nel corso dei secoli, i monasteri sono stati spesso centro di insegnamento: in alcune zone, i monaci erano sovente gli unici in grado di leggere e scrivere nel giro di diversi chilometri. Da sempre, i monaci sono stati utilizzati come scribi per copiare le parole sacre della propria religione; i monasteri ospitavano spesso delle biblioteche che contenevano testi religiosi, scientifici, medici e filosofici.</Italian>
		<Spanish>Un monasterio es un edificio en el que los monjes pueden retirarse del mundo para concentrarse en los asuntos de la divinidad. Normalmente tienen estrictas reglas de comportamiento para proteger a sus miembros de la tentación. En algunos monasterios, los monjes guardan un silencio total, mientras que en otros no se permite el acceso a los visitantes. Lo habitual es que sus miembros tengan que celebrar a diario muchos rituales y servicios religiosos.[PARAGRAPH:1]A lo largo de la historia, los monasterios han sido muchas veces centros de estudio. En las regiones remotas, los monjes podían ser las únicas personas letradas en muchos kilómetros a la redonda. A menudo han sido empleados como escribas, y se han dedicado a copiar los textos sagrados de su religión. Normalmente cuentan con grandes bibliotecas, que contienen textos religiosos, científicos, médicos y filosóficos.</Spanish>
		<Polish>Klasztor - budynek lub zespół budynków, w którym mieszkają wspólnoty religijne zakonników albo zakonnic. Klasztory są znane przede wszystkim z chrześcijaństwa i buddyzmu, choć występują lub występowały także w hinduizmie, dżinizmie, islamie i judaizmie. Nazwą tą określa się często sam zakon czy zgromadzenie zakonne.</Polish>
		<Russian>Ìîíàñòûðü - ýòî çäàíèå, ãäå ìîíàõè ìîãóò óäàëèòüñÿ îò ìèðà è ñêîíöåíòðèðîâàòüñÿ íà ïîñòèæåíèè áîæåñòâåííîãî. Êàê ïðàâèëî ëþáîé ìîíàñòûðü èìååò ñîáñòâåííûå ñòðîãèå óñòàâû, ÷òîáû çàùèòèòü ñâîþ îáùèíó îò ñîáëàçíîâ ìèðà ñåãî. Â íåêîòîðûõ ìîíàñòûðÿõ ìîíàõè ïðîæèâàþò â ïîëíîé èçîëÿöèè, à â äðóãèõ îáèòåëÿõ ðàäû ïîÿâëåíèþ ïîñåòèòåëåé è ïàëîìíèêîâ. Ó ìîíàñòûðåé îáû÷íî èìåþòñÿ ìíîæåñòâà åæåäíåâíûõ ðèòóàëîâ è áîãîñëóæåíèé.[PARAGRAPH:1]Íà ïðîòÿæåíèè âåêîâ ìîíàñòûðè íåðåäêî áûëè öåíòðàìè îáó÷åíèÿ. Â îòäàëåííûõ ðàéîíàõ ëèøü ñðåäè ìîíàõîâ ìîãóò áûòü ãðàìîòíûå ëþäè íà ìíîæåñòâî âåðñò âîêðóã. Ìîíàõè çà÷àñòóþ èñïîëüçóþòñÿ êàê ïåðåïèñ÷èêè, ïðè ñîñòàâëåíèè ñïèñêîâ òåêñòîâ èç Ñâÿùåííîãî Ïèñàíèÿ. Ìîíàñòûðè ÷àñòî èìåþò îáøèðíûå áèáëèîòåêè, ñîñòîÿùèõ èç ðåëèãèîçíûõ, íàó÷íûõ, ìåäèöèíñêèõ è ôèëîñîôñêèõ òåêñòîâ.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_SHAMAN_MONASTERY_PIG</Tag>
		<English>Invocation Hut (Pig)</English>
		<French>Hutte d'Invocation (Cochon)</French>
		<Italian>
			<Text>Capanna dell'invocazione (Maiali)</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Chata Inwokacji (Swinia)</Polish>
		<Russian>Ñâèíîé äóõ</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_SHAMAN_MONASTERY_RABBIT</Tag>
		<English>Invocation Hut (Rabbit)</English>
		<French>Hutte d'Invocation (Lièvre)</French>
		<Italian>
			<Text>Capanna dell'invocazione (Conigli)</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Chata Inwokacji (Zając)</Polish>
		<Russian>Êðîëè÷èé äóõ</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_SHAMAN_MONASTERY_SEA_LIONS</Tag>
		<English>Invocation Hut (Seal)</English>
		<French>Hutte d'Invocation (Phoque)</French>
		<Italian>
			<Text>Capanna dell'invocazione (Foche)</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>Invocation Hut (Seat)</Spanish>
		<Polish>Chata Inwokacji (Foka)</Polish>
		<Russian>Òþëåíèé äóõ</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_SHAMAN_MONASTERY_SHEEP</Tag>
		<English>Invocation Hut (Sheep)</English>
		<French>Hutte d'Invocation (Mouton)</French>
		<Italian>
			<Text>Capanna dell'invocazione (Pecore)</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Chata Inwokacji (Owca)</Polish>
		<Russian>Îâå÷èé äóõ</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_SHAMAN_MONASTERY_WALRUS</Tag>
		<English>Invocation Hut (Walrus)</English>
		<French>Hutte d'Invocation (Morse)</French>
		<Italian>
			<Text>Capanna dell'invocazione (Trichechi)</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Chata Inwokacji (Mors)</Polish>
		<Russian>Ìîðæîâèé äóõ</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_SHAMAN_SHRINE</Tag>
		<English>Spirits Answer</English>
		<French>Réponse des Esprits</French>
		<Italian>
			<Text>Risposta degli spiriti</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Odpowiedź Duchów</Polish>
		<Russian>Ðàçãîâîð ñ äóõàìè</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_SHAMAN_SHRINE_PEDIA</Tag>
		<English>Followers of the shamanism do believe in the world of spirits and its influence in their live. Several holy places and objects facilitate to communicate with the world of spirits. The Stone of Visions is the most powerful of these.</English>
		<German>Anhänger des Schamanismus glauben in die Welt der Geister und deren Einfluß auf das alltägliche Leben. Einige heilige Orte und Gegenstände vereinfachen die Kommuniation mit der Gesiterwelt. Davon ist der Felsen der Visionen der mächtigste.</German>
		<Italian>I seguaci della sciamanismo credono nel mondo degli spiriti e nella sua influenza sulle loro vite. Diversi luoghi sacri e oggetti permettono di comunicare con il mondo degli spiriti; la Pietra delle Visioni è il più potente di questi.</Italian>
		<Polish>Szaman działa poprzez ekstazę. Polega ona na wejściu w trans poprzez rytmikę tańca lub uderzania w bębenek, podczas którego szaman doznaje duchowego opuszczenia własnego ciała. Pozwala mu to na wejście w kontakt ze światem nadludzkim, podjęcie podróży do nieba, bądź zejście do świata podziemnego, napotkania duchów opiekunów, zaprzyjaźnionych bądź też wrogich, i wykonania swej misji. Szaman posiada więzi na "tamtym świecie". Siła szamana polega na posiadaniu właściwych układów z potężnymi i wpływowymi w zaświatach duchami. Walcząc z niektórymi z nich, szaman wspiera się sojuszami z innymi. Dlatego też szamanem nie jest ten, kto chce, lecz ten, który został przez duchy wybrany i wprowadzony w "tamten świat".</Polish>
		<Russian>Ïîñëåäîâàòåëè øàìàíèçìà âåðÿò â ìèð äóõîâ è åãî âëèÿíèå íà ìíîãèå ñòîðîíû ñâîåé æèçíè. Íåñêîëüêî ñàêðàëüíûõ ìåñò è îáúåêòîâ ìîãóò ñïîñîáñòâîâàòü îáùåíèþ ñ ìèðîì äóõîâ. Êàìåíü Âèäåíèé ÿâëÿåòñÿ ñàìûì ìîùíûì èç íèõ.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_SHAMAN_TEMPLE</Tag>
		<English>Shamanistic Temple</English>
		<French>Temple Shamaniste</French>
		<German>Schamanistischer Tempel</German>
		<Italian>
			<Text>Tempio sciamanistico</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Templo del chamán</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Polish>Szamanistyczna Swiątynia</Polish>
		<Russian>Øàì. õðàì</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_SHAMAN_TEMPLE_BISON</Tag>
		<English>Shamanistic Temple (Bison)</English>
		<French>Temple Shamaniste (Bison)</French>
		<Italian>
			<Text>Tempio sciamanistico (Bisonti)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Szamanistyczna Swiątynia (Bizon)</Polish>
		<Russian>Áèçîíüå òðåáèùå</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_SHAMAN_TEMPLE_COW</Tag>
		<English>Shamanistic Temple (Cow)</English>
		<French>Temple Shamaniste (Vache)</French>
		<Italian>
			<Text>Tempio sciamanistico (Bovini)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Szamanistyczna Swiątynia (Krowa)</Polish>
		<Russian>Êîðîâüå òðåáèùå</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_SHAMAN_TEMPLE_DEER</Tag>
		<English>Shamanistic Temple (Deer)</English>
		<French>Temple Shamaniste (Cerf)</French>
		<Italian>
			<Text>Tempio sciamanistico (Cervi)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Szamanistyczna Swiątynia (Jeleń)</Polish>
		<Russian>Îëåíüå òðåáèùå</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_SHAMAN_TEMPLE_PEDIA</Tag>
		<English>In Civilization IV, a temple is defined as a building where the faithful come to worship. Christians call their temples "churches," while Muslims call theirs "mosques," and Jews call theirs, simply, "temples." Temples are far more common than cathedrals, but much less large and ornate. Even the smallest village can possess a temple.</English>
		<French>Dans Civilization IV, un petit lieu de culte est défini comme un édifice dans lequel les fidèles viennent pratiquer leur religion: "églises" pour les chrétiens, "petites mosquées" pour les musulmans et "petites synagogues" pour les juifs. Ces petits lieux de culte sont bien plus courants que les grands lieux de culte mais sont de taille plus réduite et sont bien moins richement ornés. Même le village le plus petit peut posséder un petit lieu de culte.</French>
		<German>In Civilization IV sind Tempel Gebäude, in denen Gläubige beten. Christen nennen ihre Tempel "Kirchen", Moslems "Moscheen". Es gibt deutlich mehr Tempel als Kathedralen. Allerdings sind sie wesentlich kleiner und schlichter. Selbst das kleinste Dorf kann einen Tempel besitzen.</German>
		<Italian>In Civilization IV, il tempio è un edificio all'interno del quale i fedeli si recano a pregare. I Cristiani chiamano i loro templi "chiese", i Musulmani "moschee", gli Ebrei semplicemente "templi". I templi sono più comuni delle cattedrali, ma sono più piccoli e poco fastosi. Anche il villaggio più piccolo ospita un tempio.</Italian>
		<Spanish>En Civilization IV, un templo se define como un lugar al que los fieles acuden a venerar. Los cristianos llaman a sus templos "iglesias", mientras que para los musulmanes son "mezquitas" y para los judíos, sencillamente, "templos". Son mucho más comunes que las catedrales, pero también mucho más pequeños y humildes. Hasta la más pequeña aldea puede poseer uno.</Spanish>
		<Polish>Swiątynia - miejsce kultu religijnego. W sensie szerszym, jest to każda budowla wzniesiona w celu sprawowania w niej wszelkiego rodzaju obrzędów religijnych. W sensie węższym, świątynią może być tylko taka budowla, która spełnia przynajmniej niektóre wyższe funkcje kultowe (np. składanie ofiar), sprawowane jedynie przez kapłanów.</Polish>
		<Russian>Â Öèâèëèçàöèè IV, ïîä õðàìîì ïîäðàçóìåâàåòñÿ çäàíèå, êóäà âåðóþùèå ïðèõîäÿò ñîâåðøàòü áîãîñëóæåíèå. Õðèñòèàíå íàçûâàþò ñâîè õðàìû ''öåðêâÿìè'', òîãäà êàê ìóñóëüìàíå íàçûâàþò èõ ''ìå÷åòÿìè'', à åâðåè íàçûâàþò èõ, ïðîñòî, ''õðàìàìè.'' Õðàìû íàìíîãî áîëüøå ðàñïðîñòðàíåíû, ÷åì ñîáîðû, íî îñòàþòñÿ ãîðàçäî ìåíåå êðóïíûìè è ñêðîìíûìè óáðàíñòâîì. Õðàì ìîæåò ðàñïîëàãàòüñÿ äàæå â ñàìîé çàõóäàëîé äåðåâóøêå.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_SHAMAN_TEMPLE_PIG</Tag>
		<English>Shamanistic Temple (Pig)</English>
		<French>Temple Shamaniste (Cochon)</French>
		<Italian>
			<Text>Tempio sciamanistico (Maiali)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Szamanistyczna Swiątynia (Swinia)</Polish>
		<Russian>Ñâèíîå òðåáèùå</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_SHAMAN_TEMPLE_RABBIT</Tag>
		<English>Shamanistic Temple (Rabbit)</English>
		<French>Temple Shamaniste (Lièvre)</French>
		<Italian>
			<Text>Tempio sciamanistico (Conigli)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Szamanistyczna Swiątynia (Zając)</Polish>
		<Russian>Êðîëè÷üå òðåáèùå</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_SHAMAN_TEMPLE_SEA_LIONS</Tag>
		<English>Shamanistic Temple (Seal)</English>
		<French>Temple Shamaniste (Phoque)</French>
		<Italian>
			<Text>Tempio sciamanistico (Foche)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>Shamanistic Temple (Seat)</Spanish>
		<Polish>Szamanistyczna Swiątynia (Foka)</Polish>
		<Russian>Òþëåíüå òðåáèùå</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_SHAMAN_TEMPLE_SHEEP</Tag>
		<English>Shamanistic Temple (Sheep)</English>
		<French>Temple Shamaniste (Mouton)</French>
		<Italian>
			<Text>Tempio sciamanistico (Pecore)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Szamanistyczna Swiątynia (Owca)</Polish>
		<Russian>Îâå÷üå òðåáèùå</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_SHAMAN_TEMPLE_WALRUS</Tag>
		<English>Shamanistic Temple (Walrus)</English>
		<French>Temple Shamaniste (Morse)</French>
		<Italian>
			<Text>Tempio sciamanistico (Trichechi)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>SSzamanistyczna Swiątynia (Mors)</Polish>
		<Russian>Ìîðæîâüå òðåáèùå</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_SHAMANISM</Tag>
		<English>Shamanism</English>
		<French>Shamanisme</French>
		<German>Schamanismus</German>
		<Spanish>
			<Text>Chamanismo</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Italian>Sciamanismo</Italian>
		<Polish>Szamanizm</Polish>
		<Russian>Øàìàíèçì</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_SHAMANISM_ADJECTIVE</Tag>
		<English>Shamanistic</English>
		<French>
			<Text>Shamaniste</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>1</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Schamanistisch:schamanistischen:schamanistische</Text>
			<Gender>Neuter:Neuter:Neuter</Gender>
			<Plural>0:0:0</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>sciamanistico:sciamanistica:sciamanistici:sciamanistiche</Text>
			<Gender>Male:Female:Male:Female</Gender>
			<Plural>0:0:1:1</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Shamanistic</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>1</Plural>
		</Spanish>
		<Polish>Szamanistyczny</Polish>
		<Russian>Øàì.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_SHAMANISM_PEDIA</Tag>
		<English>Shamanism is a practice that involves a practitioner reaching altered states of consciousness in order to perceive and interact with what they believe to be a spirit world and channel these transcendental energies into this world.[PARAGRAPH:2]The term "shamanism" was first applied by Western anthropologists as outside observers of the ancient religion of the Turks and Mongols, as well as those of the neighbouring Tungusic and Samoyedic-speaking peoples. Upon observing more religious traditions across the world, some Western anthropologists began to also use the term in a very broad sense. The term was used to describe unrelated magico-religious practices found within the ethnic religions of other parts of Asia, Africa, Australasia and even completely unrelated parts of the Americas, as they believed these practices to be similar to one another.[PARAGRAPH:2]Shamanism encompasses the premise that shamans are intermediaries or messengers between the human world and the spirit worlds. Shamans are said to treat ailments/illness by mending the soul. Alleviating traumas affecting the soul/spirit restores the physical body of the individual to balance and wholeness. The shaman also enters supernatural realms or dimensions to obtain solutions to problems afflicting the community. Shamans may visit other worlds/dimensions to bring guidance to misguided souls and to ameliorate illnesses of the human soul caused by foreign elements. The shaman operates primarily within the spiritual world, which in turn affects the human world. The restoration of balance results in the elimination of the ailment.[PARAGRAPH:2]In the 20th century, many Westerners involved in the counter-cultural movement have created modern magico-religious practices influenced by their ideas of indigenous religions from across the world, creating what has been termed neoshamanism or the neoshamanic movement.</English>
		<German>Schamanismus besteht im Allgemeinen aus einer Reihe traditioneller Überzeugungen und Praktiken, die mit der Kommunikation mit der Welt der Geister in Zusammenhang stehen. Er wird durch Schamanen praktiziert. Weltweit gibt es viele völlig verschiedene Varianten des Schamanismus, jedoch haben alle Formen von Schamanismus die folgenden Grundprinzipien gemein:[PARAGRAPH:2]Es gibt Geister, die sowohl auf das Leben einer Einzelperson als auch auf die Gesellschaft insgesamt grossen Einfluß nehmen.[PARAGRAPH:1]Der Schamane ist in der Lage mit der Welt der Geister zu kommunizieren.[PARAGRAPH:1]Geister können gut oder böse sein.[PARAGRAPH:1]Der Schamane kann Krankheiten behandeln, die durch böse Geister verursacht werden.[PARAGRAPH:1]Der Schamane benutzt verschiedene Techniken, um sich in Trance zu versetzen. In völliger Ekstase kann er so Visionen erhalten.[PARAGRAPH:1]Ein Schamane kann mit seinem Geiste den Körper verlassen und sich in der übernatürlichen Welt auf die Suche nach Antworten begeben.[PARAGRAPH:1]Schamanen beschwören Tiergeister als Führer, Omen und Nachrichtenüberbringer.[PARAGRAPH:2]Der Schamanismus basiert auf der Annahme, dass die sichtbare Welt von unsichtbaren Kräften oder Geistern durchdrungen wird, die das Leben der Menschen beeinflussen. Im Gegensatz zu organisierten Religionen wie Animismus oder Animatismus, die durch einen Priester geleitet und von allen Mitgliedern der Gesellschaft praktiziert werden, erfordert der Schamanismus persönliche Kenntnis und spezielle Fähigkeiten. Schamanen bewegen sich außerhalb althergebrachter Religionen.</German>
		<Italian>Lo sciamanismo è un insieme di credenze e pratiche tradizionali che si occupano della comunicazione con il mondo degli spiriti. Un praticante dello sciamanismo è conosciuto come uno sciamano. Ci sono molti tipi di sciamanismo in tutto il mondo; le seguenti credenze sono condivise da tutte le forme di sciamanismo[PARAGRAPH:2]Gli spiriti esistono e giocano un ruolo importante sia nella vita individuale che nella società umana.[PARAGRAPH:1]Lo sciamano è in grado di comunicare con il mondo degli spiriti.[PARAGRAPH:1]Gli spiriti possono essere buoni o malvagi.[PARAGRAPH:1]Lo sciamano può curare le malattie causate dagli spiriti maligni.[PARAGRAPH:1]Lo sciamano può impiegare tecniche di induzione di trance per incitare un'estasi visionaria.[PARAGRAPH:1]Lo spirito dello sciamano può lasciare il suocorpo per entrare nel mondo soprannaturale per cercare le risposte.[PARAGRAPH:1]Lo sciamano evoca immagini di animali come spiriti guida, presagi o portatori di messaggi.[PARAGRAPH:2]Lo sciamanismo si basa sul presupposto che il mondo visibile è pervaso da forze invisibili o spiriti che incidono sulla vita dei vivi. In contrasto con le religioni organizzate come l'animismo che sono guidate da sacerdoti, e che tutti i membri della società praticano, lo sciamanismo richiede conoscenza individualizzata e abilità speciali. Gli sciamani operano al di fuori delle religioni costituite e, tradizionalmente, da soli. Gli sciamani possono raccogliersi in associazioni, come i praticanti tantrici indiani.</Italian>
		<Polish>Szamanizm - zespół praktyk i wierzeń opierających swe pojmowanie relacji świata namacalnego do świata duchowego na fundamentalnej roli szamana jako osoby zdolnej do podróży ekstatycznych w zaświaty dla dobra swojej wspólnoty bądź jej poszczególnych członków. Szamanizmem właściwym nazywamy szamanizm występujący w społecznościach plemiennych Syberii i środkowej Azji, w których szamanizm stanowi fundamentalny czynnik życia religijnego. Slady szamanizmu obecne są bardziej lub mniej w religiach tradycyjnych na wszystkich kontynentach świata. Skłania to badaczy do przyjęcia tezy o archaicznym pochodzeniu tych wierzeń, opartych na dwóch rzeczywistościach (namacalnej i duchowej) oraz na trzech piętrach organizacji świata (kosmologia): duchowym Swiecie Dolnym, Swiecie Srodkowym - ziemskim - i Swiecie Górnym, niebieskim świecie duchowym. Z podziałem tym związana jest też idea drzewa kosmicznego, które łączy ze sobą trzy światy.</Polish>
		<Russian>Шаманизм (также шаманство) - ранняя форма религии, в основании которой лежит вера в общение шамана с духами в состоянии транса («камлание»). Шаманизм связан с магией, анимизмом, фетишизмом и тотемизмом. Его элементы могут содержаться в различных религиозных системах. Шаманизм был развит у народов Северной Европы (саамы), Сибири, Дальнего Востока, Юго-Восточной Азии и Африки, у индейцев Северной Америки, а также и у индейцев Южной Америки. В той или иной форме он существовал у большинства народов Земли. В этом смысле шаманизм принято считать древнейшей религией, насчитывающей десятки тысячелетий. Однако такое понимание несколько условно, поскольку современные религии предполагают единую мифологическую основу. В шаманизме же мифологическая основа даже в пределах Евразии может отличаться достаточно сильно, а африканский и американский шаманизмы вообще опираются на собственные системы мифов. Понятие «шаман» используется во многих языках. Основная версия его происхождения - от эвенкийского слова saman. Шаманизм обладает следующими особенностями, которые могут значительно варьироваться от региона к региону:[PARAGRAPH:2]Шаман является избранником духов. Это означает, что шаманами становятся не по своей воле, не вследствие обучения, а по воле духа, вселяющегося в шамана. Иногда встречается термин шаманская болезнь.[PARAGRAPH:1]Шаманизм опирается в первую очередь на индивидуальный опыт, который почти не накапливается в виде книг и канонов. Критерием истинности всегда являются индивидуальные экстатические переживания конкретного шамана.[PARAGRAPH:1]Шаман может изучать мир (духа), опираясь на личный опыт, и составлять свои карты мироздания, которые, как правило, сугубо индивидуальны.[PARAGRAPH:1]Шаман, как правило, не может полностью контролировать духа, который в него вселяется или с которым он общается, он служит скорее посредником при общении с духами, а иногда следует воле духов.[PARAGRAPH:1]Для вызова духа или общения с ним используются ритуалы камлания, когда шаман входит в транс или испытывает трансперсональные состояния. Во многих регионах для камлания используется бубен или варган, определенные танцы и заклинания.[PARAGRAPH:1]Шаманы воспринимают мир как взаимодействие духов, и в этом мире большое значение играют всевозможные ритуалы - инициации, подношения духам, борьбы с духами и т. п.[PARAGRAPH:1]Входя в транс, шаманы отправляются путешествовать в иные миры: нижний мир (мир духов), верхний мир (мир богов), средний мир (мир земных духов).[PARAGRAPH:2]Готовясь к экстатическому путешествию, шаман надевает ритуальный костюм и бьет в бубен (или играет на специальном инструменте). Во время экстаза он может превратиться в дикого зверя и наброситься на других шаманов. Способность шамана путешествовать в иные миры и видеть сверхъестественные существа (богов, демонов, духов умерших и т. п.) послужила решающим фактором познания смерти. Распространенным представлением в сибирском шаманизме является представление о трех мирах: верхнем (небесном), среднем (земном) и нижнем (подземном). Шаман - человек, который, благодаря небесному избранию, способен посредством Мирового Дерева перемещаться между мирами для достижения практических целей: исцеления больного, предсказания, вызывание дождя и т. д. На шаманизм опираются анимистические религии, утверждающие, что все в мире наделено душой. В своих развитых формах анимистические религии содержат политеистические представления, где природные явления, такие, как Солнце, Луна, звезды, гром и молнии, огонь и т. д., уже являются персонифицированными в виде божеств (небожителей).</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_SHAMANISM_QUOTE</Tag>
		<English>The knowledge of the realm of death makes it possible for the shaman to move freely back and forth and mediate these journeys for other people.[PARAGRAPH:2]- Stanislav Grof,[PARAGRAPH:1][SPACE][SPACE]"Noetic Sciences Review: Alternative Cosmologies and Altered States (1994)"</English>
		<French>"En entrant en contact avec le monde des morts, le shaman peut s'y dplacer librement et se faire l'intermdiaire entre le peuple et les Esprits." - Stanislav Grof</French>
		<Polish>"Wiedza o królestwie zmarłych umożliwia szamanowi swobodne podróżowanie tam i z powrotem oraz pośredniczenie w tych podróżach dla innych ludzi." - Stanislav Grof</Polish>
		<Russian>Знание царства духов позволяет шаману свободно перемещаться туда и обратно и быть посредником в этих путешествиях для других людей.[PARAGRAPH:2]- Станислав Гроф,[PARAGRAPH:1][SPACE][SPACE]«Вестник ноэтических наук: Альтернативные космологии и измененные состояния» (1994)</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_SHAMAN_MISSIONARY</Tag>
		<English>Shamanistic Missionary</English>
		<French>Missionnaire Shamaniste</French>
		<German>Schamanistischer Missionar</German>
		<Italian>
			<Text>Missionario sciamanistico</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Szaman</Polish>
		<Russian>Øàì. æðåö</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_SHAMAN_PEDIA</Tag>
		<English>[BOLD]Shaman[\BOLD] perform a plethora of functions depending upon the society wherein they practise their art: healing; leading a sacrifice; preserving the tradition by storytelling and songs; fortune-telling; acting as a psychopomp (literal meaning, “guide of souls”). In some cultures, a shaman may fulfill several functions in one person.[NEWLINE][PARAGRAPH:1][BOLD]Shaman[\BOLD] act as "mediators" in their culture. The shaman is seen as communicating with the spirits on behalf of the community, including the spirits of the dead. In some cultures, this mediator function of the shaman may be illustrated well by some of the shaman's objects and symbols.</English>
		<Polish>Szaman - osoba pełniąca funkcję religijną, polegającą na sformalizowanej i instytucjonalnej więzi ekstatycznej z istotami nadludzkimi, duchami przodków lub demonami.</Polish>
		<Russian>[BOLD]Øàìàí[\BOLD] - ñîãëàñíî ðåëèãèîçíûì âåðîâàíèÿì øàìàíèçìà, ÷åëîâåê, ñïîñîáíûé â ñîñòîÿíèè òðàíñà îáùàòüñÿ ñ äóõàìè è èçëå÷èâàòü áîëåçíè. Åãî èçáðàíèå ñîïðîâîæäàåòñÿ îñîáîé ''øàìàíñêîé áîëåçíüþ'', êîòîðàÿ ñëóæèò ïåðåõîäîì â íîâóþ æèçíü øàìàíà, è ñîäåðæèò âñå ýëåìåíòû èíèöèàëüíûõ îáðÿäîâ, âêëþ÷àþùèõ ñìåðòü è íîâîå ðîæäåíèå: íèñõîæäåíèå â Ïðåèñïîäíþþ, âîçíåñåíèå íà Íåáåñà è îáùåíèå ñ áîãàìè èëè äóõàìè, äóøàìè óìåðøèõ, à òàêæå ðàçíîîáðàçíûå îòêðîâåíèÿ øàìàíñêîé è ðåëèãèîçíîé ïðèðîäû. ''Øàìàíñêàÿ áîëåçíü'' íå ÿâëÿåòñÿ óñëîâèåì òîãî, ÷òî ÷åëîâåê ñòàíîâèòñÿ øàìàíîì. Âî âðåìÿ åå èëè ïîñëå ïðîèñõîäèò íàñòàâëåíèå äóõàìè, à çàòåì ñòàðûìè íàñòàâíèêàìè-øàìàíàìè.[NEWLINE][PARAGRAPH:1]Îäíà èç âàæíûõ çàäà÷, êîòîðóþ âûïîëíÿë [BOLD]Øàìàí[\BOLD], çàêëþ÷àëàñü â çàùèòå ïñèõè÷åñêîé öåëîñòíîñòè îáùåñòâà. Äëÿ ëþäåé àðõàèêè íàëè÷èå â ïëåìåíè òàêîãî ÷åëîâåêà çíà÷èëî î÷åíü ìíîãî, ïîñêîëüêó äàâàëî èì óâåðåííîñòü â òîì, ÷òî îíè íå îäèíîêè è íå áåççàùèòíû â ìèðå, â êîòîðîì ñóùåñòâóþò è äåìîíû, è ''ñèëû Çëà''. Ñ÷èòàåòñÿ, ÷òî âî âðåìÿ êàìëàíèÿ äóøà øàìàíà ïîêèäàåò òåëî è ïóòåøåñòâóåò ïî äðóãèì ìèðàì - ïîäíèìàåòñÿ íà íåáî (âåðõíèé ìèð), ñïóñêàåòñÿ ïîä çåìëþ (íèæíèé ìèð). Ñ ðîñòîì îïûòà øàìàíû ñòàíîâÿòñÿ ìåíåå çàâèñèìûìè îò âíåøíèõ âñïîìîãàòåëüíûõ ñðåäñòâ, îíè ðàçâèâàþò ñïîñîáíîñòü âõîäèòü â èçìåíåííûå ñîñòîÿíèÿ è îñòàâàòüñÿ òàì áåç ïîìîùè áàðàáàííîãî áîÿ è äðóãèõ òåõíèê.</Russian>
	</TEXT>
</Civ4GameText>