<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.firaxis.com ../../../../../Xml/Schema/Civ4Gametext.xsd">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_ANIMAL_DESIGNER</Tag>
		<English>Animal Designer</English>
		<French>Concepteur d'Animaux</French>
		<Polish>Projektant Zwierz&#185;t</Polish>
		<Russian>Студия зоодизайна</Russian>
		<Italian>Designer di animali</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_ANIMAL_DESIGNER_PEDIA</Tag>
		<English>Animals are designed by gene manipulation.</English>
		<Polish>Zwierz&#234;ta tworzone przez manipulacje genami.</Polish>
		<Russian>Создает животных с помощью генетических манипуляций.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CULTURE_BIOPUNK</Tag>
		<English>Culture (Biopunk)</English>
		<Polish>Kultura (Biopunk)</Polish>
		<Russian>Культура (Биопанк)</Russian>
		<Italian>Biopunk (cultura alternativa)</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CULTURE_BIOPUNK_PEDIA</Tag>
		<English>[COLOR_BUILDING_TEXT]Biopunk[COLOR_REVERT] is a subgenre of speculative fiction, which emerged during the 1990s, focusing on the near-future unintended consequences of the biotechnology revolution, following the discovery of recombinant DNA. Biopunk fiction typically describes the struggles of individuals or groups who are the results of ruthless human experimentation, struggling against totalitarian governments or megacorporations which misuse biotechnologies as a means of social control or profiteering.</English>
		<Italian>Il [COLOR_BUILDING_TEXT]Biopunk[COLOR_REVERT] è un sottogenere della narrativa fantascientifica, emerso negli anni novanta del XX secolo e che si concentra sulle conseguenze indesiderate della imminente rivoluzione biotecnologica, dovuta alla scoperta del DNA ricombinante. La narrativa biopunk solitamente descrive le lotte di singoli individui o piccoli gruppi, spesso prodotti di sperimentazioni senza scrupoli sugli esseri umani, che combattono contro governi totalitari o megacorporazioni che usano impropriamente le biotecnologie come mezzi di controllo sociale o per ottenere profitti.</Italian>
		<Russian>[COLOR_BUILDING_TEXT]Biopunk[COLOR_REVERT] - поджанр спекулятивной фантастики, возникший в 1990-х и посвященный непредвиденным последствиям биотехнологической революции ближайшего будущего, последовавшей за открытием рекомбинантной ДНК. Биопанк-фантастика обычно описывает борьбу отдельных людей или групп, часто являющихся продуктом безжалостных экспериментов над людьми, на фоне тоталитарных правительств или мегакорпораций, злоупотребляющих биотехнологиями как средствами социального контроля или наживы.</Russian>
		<Polish>[COLOR_BUILDING_TEXT]Biopunk[COLOR_REVERT] to podgatunek fikcji spekulatywnej, kt&#243;ry pojawi&#179; si&#234; w latach 90. XX wieku i skupia&#179; si&#234; na niezamierzonych konsekwencjach rewolucji biotechnologicznej w niedalekiej przysz&#179;o&#156;ci, po odkryciu rekombinowanego DNA. Fikcja biopunkowa zazwyczaj opisuje zmagania jednostek lub grup, cz&#234;sto b&#234;d&#185;ce wynikiem bezwzgl&#234;dnych eksperyment&#243;w na ludziach, na tle totalitarnych rz&#185;d&#243;w lub megakorporacji, kt&#243;re nadu&#191;ywaj&#185; biotechnologii jako &#156;rodka kontroli spo&#179;ecznej lub spekulacji.</Polish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_BIOPUNK_LAB</Tag>
		<English>Biopunk Lab</English>
		<French>Laboratoire Biopunk</French>
		<Polish>Laboratorium Biopunk</Polish>
		<Russian>Лаборатория биопанка</Russian>
		<Italian>Laboratorio biopunk</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_BIOPUNK_LAB_PEDIA</Tag>
		<English>Biopunk (a portmanteau of "biotechnology" and "punk") is a techno-progressive movement that advocates for open access to genetic information. Biopunk hobbyists or biohackers experiment with DNA and other aspects of genetics. The related biopunk science fiction genre explores themes of biotechnology and features subversive individuals who challenge the authorities and societal norms.</English>
		<Polish>Laboratorium opracowuj&#185;ce technologie Biopunk</Polish>
		<Russian>Биопанк - прогрессивное высокотехнологичное движение, в защиту открытого доступа к генетической информации. Сторонники биопанка или биохакеры экспериментируют с ДНК и другими аспектами генетики.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CHIMERA_SURGERY_CLINIC</Tag>
		<English>Chimera Surgery Clinic</English>
		<French>Clinique de Chirurgie Chimérique</French>
		<Polish>Klinika Chimer</Polish>
		<Russian>Клиника химер</Russian>
		<Italian>Clinica chirurgica chimerica</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CHIMERA_SURGERY_CLINIC_PEDIA</Tag>
		<English>A cutting-edge facility where clients undergo controversial procedures to integrate animal traits into their bodies. Whether for strength, speed, or survival, the Chimera Surgery Clinic transgresses and perhaps even violates the very notion of the human, for better or for worse.</English>
		<Polish>Ludzie w tej klinice przeszczepiaj&#185; sobie cz&#234;&#156;ci cia&#179; zwierz&#185;t.</Polish>
		<Russian>Люди обращаются сюда для добавления себе различных органов животных.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_DESIGNED_ANIMAL_BATTLE_ARENA</Tag>
		<English>Designed Animal Battle Arena</English>
		<French>Arène de Combat pour Animaux élaborés</French>
		<Polish>Arena Walk Projektowanych Zwierz&#185;t</Polish>
		<Russian>Арена зооморфов</Russian>
		<Italian>Arena di combattimento per animali progettati</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_DESIGNED_ANIMAL_BATTLE_ARENA_PEDIA</Tag>
		<English>Animal Designers come here to let their creations fight against each others.</English>
		<Polish>Arena na kt&#243;rej walcz&#185; zwierz&#234;ta zaprojektowane w laboratoriach.</Polish>
		<Russian>Зоодизайнеры приезжают сюда, чтобы их творения сражались друг с другом.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_DESIGNED_ANIMAL_SHOW</Tag>
		<English>Designed Animal Show</English>
		<French>Spectacle d'Animaux élaborés</French>
		<Polish>Wystawa Projektowanych Zwierz&#185;t</Polish>
		<Russian>Шоу зоодизайна</Russian>
		<Italian>Spettacolo di animali progettati</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_DESIGNED_ANIMAL_SHOW_PEDIA</Tag>
		<English>Animal Designer from the whole World come to this event to show their creations.</English>
		<Polish>Wystawa projektowanych genetycznie zwierz&#185;t z ca&#179;ego &#156;wiata.</Polish>
		<Russian>Зоодизайнеры со всего мира приезжают на это мероприятие, чтобы показать свои творения.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_DESIGNED_ANIMAL_ZOO</Tag>
		<English>Designed Animal Zoo</English>
		<French>Zoo d'Animaux élaborés</French>
		<Polish>Zoo Projektowanych Zwierz&#185;t</Polish>
		<Russian>Парк зооморфов</Russian>
		<Italian>Zoo di animali progettati</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_DESIGNED_ANIMAL_ZOO_PEDIA</Tag>
		<English>Genetically modified animals, created through gene manipulation, are showcased in zoos to the public.</English>
		<Russian>Генетически модифицированные животные выставляются на показ в парке зооморфов.</Russian>
		<Polish>Zwierz&#234;ta s&#185; projektowane poprzez manipulacj&#234; genami i wystawiane w ogrodach zoologicznych.</Polish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_MICROBIOLOGY_ARTIST</Tag>
		<English>Microbiology Artist</English>
		<French>Artiste Microbiologiste</French>
		<Polish>Artysta Mikrobiologii</Polish>
		<Russian>Студия микробиологии</Russian>
		<Italian>Artista microbiologo</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_MICROBIOLOGY_ARTIST_PEDIA</Tag>
		<English>Microbiology Artists engineer novel microorganisms designed solely for their aesthetic appeal under the microscope, these are living sculptures crafted at the cellular level.</English>
		<Polish>Arty&#156;ci Mikrobiologii tworz&#185; nowe mikroorganizmy, kt&#243;rych celem jest wygl&#185;danie pi&#234;knie pod mikroskopem.</Polish>
		<Russian>В студии микробиологии создают новые микроорганизмы, чье единственное предназначение состоит в том, чтобы красиво выглядеть под микроскопом.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_PHEROMONE_LAB</Tag>
		<English>Pheromone Lab</English>
		<French>Laboratoire de Phéromones</French>
		<Polish>Laboratorium Feromon&#243;w</Polish>
		<Russian>Лаборатория ферамонов</Russian>
		<Italian>Laboratorio di feromoni</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_PHEROMONE_LAB_PEDIA</Tag>
		<English>A pheromone is a secreted or excreted chemical factor that triggers a social response in members of the same species. Pheromones are chemicals capable of acting outside the body of the secreting individual to impact the behavior of the receiving individual. There are alarm pheromones, food trail pheromones, sex pheromones, and many others that affect behavior or physiology. Pheromones are used from basic unicellular prokaryotes to complex multicellular eukaryotes. Their use among insects has been particularly well documented. In addition, some vertebrates and plants communicate by using pheromones.</English>
		<Russian>Феромоны - собирательное название веществ - продуктов внешней секреции, выделяемых некоторыми видами животных и обеспечивающих химическую коммуникацию между особями одного вида. Феромоны - биологические маркеры собственного вида, летучие хемосигналы, управляющие нейроэндокринными поведенческими реакциями, процессами развития, а также многими другими процессами, связанными с социальным поведением и размножением. Феромоны модифицируют поведение, физиологическое и эмоциональное состояние или метаболизм других особей того же вида.</Russian>
		<Polish>Feromon to wydzielany lub wydalany czynnik chemiczny, kt&#243;ry wywo&#179;uje reakcj&#234; spo&#179;eczn&#185; u przedstawicieli tego samego gatunku. Feromony to substancje chemiczne zdolne do dzia&#179;ania na zewn&#185;trz cia&#179;a wydzielaj&#185;cej osoby i wp&#179;ywania na zachowanie osoby otrzymuj&#185;cej. Istniej&#185; feromony alarmowe, feromony &#156;ladu pokarmowego, feromony p&#179;ciowe i wiele innych, kt&#243;re wp&#179;ywaj&#185; na zachowanie lub fizjologi&#234;. Feromony s&#185; stosowane od podstawowych jednokom&#243;rkowych prokariot&#243;w po z&#179;o&#191;one wielokom&#243;rkowe eukarionty. Szczeg&#243;lnie dobrze udokumentowano ich zastosowanie w&#156;r&#243;d owad&#243;w. Ponadto niekt&#243;re kr&#234;gowce i ro&#156;liny komunikuj&#185; si&#234; za pomoc&#185; feromon&#243;w.</Polish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_PROTEIN_ARTIST</Tag>
		<English>Protein Artist</English>
		<French>Artiste des protéines</French>
		<Polish>Artysta Protein</Polish>
		<Russian>Белковая студия</Russian>
		<Italian>Artista delle proteine</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_PROTEIN_ARTIST_PEDIA</Tag>
		<English>Protein Artists create new proteins whose only purpose is that they look beautiful under a microscope.</English>
		<Polish>Arty&#156;ci Protein tworz&#185; nowe bia&#179;ka, kt&#243;rych celem jest wygl&#185;danie pi&#234;knie pod mikroskopem.</Polish>
		<Russian>В белковой студии создают новые белки, чье единственное предназначение состоит в том, чтобы красиво выглядеть под микроскопом.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_PURE_ORGANIC_CITY</Tag>
		<English>Pure Organic City</English>
		<French>Ville Organique Pure</French>
		<Polish>Bio-Miasto</Polish>
		<Russian>Зеленый город</Russian>
		<Italian>Città organica</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_PURE_ORGANIC_CITY_PEDIA</Tag>
		<English>The idea is to transform your entire city into a living ecosystem: you live in engineered trees, travel using bio designed animals, and rely on structures and systems that are grown rather than built. In this world, nature is not preserved; it is designed.</English>
		<Polish>Ca&#179;e miasto zamienione w jeden wielki bio-organizm.</Polish>
		<Russian>Идея состоит в том, чтобы сделать весь город зеленым: использовать деревянные конструкции для жизни, животных для транспорта, выращивать все натуральное.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_SPECIES_REVIVAL_LAB</Tag>
		<English>Species Revival Lab</English>
		<French>Laboratoire de Résurrection d'espèces</French>
		<Polish>Laboratorium Odtwarzania Wymar&#179;ych Zwierz&#185;t</Polish>
		<Russian>Лаборатория возрождения</Russian>
		<Italian>Laboratorio di risurrezione delle specie</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_SPECIES_REVIVAL_LAB_PEDIA</Tag>
		<English>In biology, cloning is the process of producing similar populations of genetically identical individuals that occurs in nature when organisms such as bacteria, insects or plants reproduce asexually. Cloning in biotechnology refers to processes used to create copies of DNA fragments (molecular cloning), cells (cell cloning), or organisms. Cloning technology has advanced such that it is now possible to bring back extinct species. The term also refers to the production of multiple copies of a product such as digital media or software.</English>
		<Russian>Клонирование в биологии - появление естественным путем или получение нескольких генетически идентичных организмов путем бесполого (в том числе вегетативного) размножения. Термин "клонирование" в том же смысле нередко применяют и по отношению к клеткам многоклеточных организмов. Клонированием называют также получение нескольких идентичных копий наследственных молекул (молекулярное клонирование). Наконец, клонированием также часто называют биотехнологические методы, используемые для искусственного получения клонов организмов, клеток или молекул.</Russian>
		<Polish>W biologii klonowanie to proces wytwarzania podobnych populacji genetycznie identycznych osobnik&#243;w, kt&#243;ry zachodzi w przyrodzie, gdy organizmy takie jak bakterie, owady lub ro&#156;liny rozmna&#191;aj&#185; si&#234; bezp&#179;ciowo. Klonowanie w biotechnologii odnosi si&#234; do proces&#243;w stosowanych do tworzenia kopii fragment&#243;w DNA (klonowanie molekularne), kom&#243;rek (klonowanie kom&#243;rek) lub organizm&#243;w. Termin ten odnosi si&#234; r&#243;wnie&#191; do produkcji wielu kopii produktu, takiego jak no&#156;niki cyfrowe lub oprogramowanie.</Polish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_WEAPONIZED_FLORA</Tag>
		<English>Weaponized Flora</English>
		<French>Végétation Défensive</French>
		<Polish>Uzbrojona Flora</Polish>
		<Russian>Военная оранжерея</Russian>
		<Italian>Flora militarizzata</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_WEAPONIZED_FLORA_PEDIA</Tag>
		<English>Weaponizing plants allows users to grasp and strike intruders with vines and roots, and to project thorns from a distance. Flora can be directed to grow around a target's neck, causing choking, or used as blunt force weapons in direct combat. More subtle applications include the release of toxins and pheromones that poison or disorient targets unless they possess biological immunity.</English>
		<Russian>Военная оранжерея позволяет использовать плющи и корни для захвата и атаки, шипы для дистанционной атаки и быструю регенерацию. Может управлять созданными агрокультурами, то есть использовать плющи для удушения атакующего противника и атаковать при помощи растений. Наиболее коварен способ нанесения повреждений при помощи токсинов и феромонов, вызывающих недомогание, влияющее на характеристики пораженного объекта, которое стоит лечить незамедлительно.</Russian>
		<Polish>Uzbrojenie ro&#156;lin pozwala u&#191;ytkownikom chwyta&#230; i uderza&#230; w spos&#243;b ci&#185;g&#179;y pn&#185;czami i korzeniami, wyrzuca&#230; ciernie na odleg&#179;o&#156;&#230; i szybko regenerowa&#230; mia&#191;d&#191;&#185;c&#185; bro&#241; zgodnie z wol&#185; u&#191;ytkownika. Mog&#185; powodowa&#230; wzrost znalezionych ro&#156;lin ogrodniczych, tj. owini&#234;cie pn&#185;czy, i wspi&#185;&#230; si&#234; na szyj&#234; celu, powoduj&#185;c zad&#179;awienie, a nawet uderzenie ro&#156;linami. Bardziej subteln&#185; technik&#185; jest uwolnienie szkodliwych toksyn i feromon&#243;w, oddzia&#179;uj&#185;cych na cele, w kt&#243;rych nale&#191;y szybko leczy&#230; dolegliwo&#156;ci.</Polish>
	</TEXT>
</Civ4GameText>
