<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.firaxis.com ../../../../../Xml/Schema/Civ4Gametext.xsd">
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_YAGAN_1</Tag>
		<English>Greetings. I am [OUR_NAME] of the [OUR_EMPIRE]. We are all visitors to this time, this place. Our purpose here is to observe and grow, and then we return home.</English>
		<German>Grüße. Ich bin [OUR_NAME] vom [OUR_EMPIRE]. Wir sind nur Gäste hier, in dieser Zeit, an diesem Ort. Wir alle sind Durchreisende. Unser Ziel ist es zu beobachten, zu lernen, zu wachsen und zu lieben - und dann kehren wir wieder heim, zurück nach Hause.</German>
		<Italian>Saluti. Io sono [OUR_NAME] dell'[OUR_EMPIRE]. Siamo tutti visitatori di questo tempo e di questo posto. Il nostro scopo qui è di osservare e crescere, in cambio otteniamo una casa.</Italian>
		<Polish>Witam. Jestem [OUR_NAME] z [OUR_EMPIRE]. Wszyscy jesteśmy goścmi tych czasów, tego miejsca. Naszym celem jest obserwacja i wzrost, a później wrócimy do domu.</Polish>
		<Russian>Ïðèâåòñòâóþ. ß, [OUR_NAME], ìîÿ ðîäèíà [OUR_EMPIRE]. Ìû âñå çäåñü ïóòíèêè â ýòîì ìåñòå è âðåìåíè. Íàøà öåëü - íàáëþäàòü è ðàñòè, ïîêà ìû íå âåðíóëèñü äîìîé.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_YAGAN</Tag>
		<English>Yagan</English>
		<Polish>Jagan</Polish>
		<Russian>ßãàí</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_YAGAN_PEDIA</Tag>
		<English>[H1]Yagan[\H1][NEWLINE][BOLD]Noongar Warrior [\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived:[\BOLD] c.1795 - 1833[NEWLINE][PARAGRAPH:1][BOLD]Background:[\BOLD][NEWLINE]Yagan was a Noongar warrior who played a key part in early indigenous Australian resistance to European settlement and rule in the area of Perth, Western Australia. After he led a series of attacks in which white settlers were killed, a bounty was offered for his capture dead or alive, and he was shot dead by a young settler. Yagan's death has passed into Western Australian folklore as a symbol of the unjust and sometimes brutal treatment of the indigenous peoples of Australia by colonial settlers.[PARAGRAPH:1]Yagan is thought to have been born around 1795. His father was Midgegooroo, an elder of the Beeliar people; his mother was presumably one of Midgegooroo's two wives. Yagan was probably a Ballaroke in the Noongar classification. According to Green, he had a wife and two children, but most other sources state that he was unmarried and childless. Described as taller than average with an impressive burly physique, Yagan had a distinctive tribal tattoo on his right shoulder which identified him as "a man of high degree in tribal law". He was generally acknowledged to be the most physically powerful of his tribe.[PARAGRAPH:1]In June 1832 Yagan led a party of Aborigines in an attack on two labourers who were sowing a field of wheat alongside the Canning River near Kelmscott. One of the men escaped, but the other, William Gaze, was wounded and later died, possibly through infection of the spear wound. In response to this, Yagan was declared an outlaw. Yagan managed to avoid capture until early October 1832. He was sentenced to death, but he was saved by the intercession of a settler named Robert Lyon, who argued that Yagan was defending his land against invasion, and was therefore not a criminal but a prisoner of war, and was entitled to be treated as such. At the recommendation of John Septimus Roe, Yagan and his friends were instead exiled on Carnac Island at the Governor's pleasure, under the supervision of Lyon and two soldiers.[PARAGRAPH:1]On 11 July 1833, two teenage brothers named William and James Keates were herding cattle along the Swan River north of Guildford when a group of Noongars approached. Being on friendly terms with Yagan, the Keates brothers suggested he remain with them to avoid arrest. Yagan remained with them all morning, during which time the boys decided to kill Yagan and claim the reward. William Keates tried once to shoot him but the gun stopped at half-cock; no further opportunity arose before they were rejoined by the other natives. When the natives attempted to depart, the Keates took their last opportunity. William Keates shot Yagan, and James shot another native, Heegan, in the act of throwing his spear. Both boys then ran for the river, but William was overtaken and speared to death. James escaped by swimming the river and returned shortly afterwards with a party of armed settlers from Bull's estate.[PARAGRAPH:1]Moore records that a party of soldiers passed by the area shortly after the incident, and speculates that they must have "frightened the natives (I supposed) or they would have carried off the bodies". When the party of settlers arrived, they found Yagan dead and Heegan dying. Heegan "was groaning and his brains were partly out when the party came, and whether humanity or brutality, a man put a gun to his head and blew it to pieces." Yagan's head was then cut from his body, and his back was skinned to obtain his tribal markings as a trophy. The bodies were buried a short distance from where they had been killed.</English>
		<German>[H1]Yagan[\H1][NEWLINE][BOLD]Noongar-Krieger[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lebte:[\BOLD] ca. 1795 - 1833[NEWLINE][PARAGRAPH:1][BOLD]Hintergrund:[\BOLD][NEWLINE]Yagan war ein Krieger der Noongar, eines Aborigine-Stammes Australiens. Im Widerstand der Bevölkerung der Region um Perth gegen die Inbesitznahme des Landes durch Europäer spielte er eine wesentliche Rolle. Yagan wurde im Juli 1833 von einem jungen Siedler erschossen, nachdem er eine Reihe von Angriffen auf Weiße angeführt hatte und deswegen für seine Gefangennahme oder Tötung ein Kopfgeld ausgesetzt worden war. Yagans Tod ist als Symbol für die Konflikte zwischen der indigenen Bevölkerung Australiens und den europäischen Siedlern in die westaustralische Folklore eingegangen.[PARAGRAPH:2]Yagan wurde vermutlich um 1795 geboren. Sein Vater war Midgegooroo, ein Elder der Beeliar, seine Mutter wahrscheinlich eine von Midgegooroos beiden Ehefrauen. Yagan war in der Klassifikation der Noongar möglicherweise ein Ballaroke. Laut dem Historiker Green hatte er eine Frau und zwei Kinder, die meisten Historiker sind jedoch der Überzeugung, dass Yagan unverheiratet und kinderlos war. Er wird als überdurchschnittlich groß und eindrucksvoll stämmig beschrieben. Eine Tätowierung auf seiner rechten Schulter identifizierte ihn als "Mann von hohem Rang im Stammesrecht". Er galt allgemein als der kräftigste Vertreter seines Stammes.[PARAGRAPH:2]Yagan war etwa 35 Jahre alt, als im Jahre 1829 britische Siedler begannen, im Gebiet der Noongar zu siedeln. Zu den Gründungen der Siedler zählte unter anderem die Swan River Colony, deren Siedlungsgebiet auf dem Land der Beeliar lag.[PARAGRAPH:1]Während der ersten zwei Jahre, in denen diese Siedlung bestand, waren die Beziehungen zwischen den europäischen Siedlern und den Aborigines überwiegend freundlich. Die beiden Gruppen konkurrierten noch nicht um die Ressourcen des Landes, und die Noongar begriffen die weißen Siedler als Djanga oder wiedergekehrte Geister der Noongar-Ahnen. Mit dem Wachsen der Siedlung nahmen jedoch auch allmählich die Konflikte zwischen den beiden Kulturen zu. Die Siedler waren der Auffassung, dass den Noongar als Nomaden kein Besitzrecht auf das Land zustand, das diese in ihrer traditionellen Lebensweise durchstreiften. Sie fühlten sich daher im Recht, Land für Beweidung und Ackerbau einzuzäunen. Den Noongar wurde damit zunehmend der Zugang zu ihren traditionellen Jagdgebieten und heiligen Stätten verwehrt. Bereits 1832 war der Gruppe, zu der Yagan gehörte, der Zugang zum Swan oder Canning River nahezu unmöglich, da sich die Siedler bevorzugt entlang der Flussufer angesiedelt hatten.[PARAGRAPH:1]Die Noongar reagierten auf den Verlust ihrer Jagd- und Sammelgebiete, indem sie zunehmend Anbauflächen der Siedler abernteten oder die Rinder der Siedler erlegten. Außerdem begannen sie, die ihnen bislang unbekannten Lebensmittel der Siedler zu schätzen. Die zunehmende Aneignung von Mehl oder anderen Lebensmitteln durch die Noongar war nach den Maßstäben der Siedler ein zu bestrafender Diebstahl und stellte außerdem ein potentiell bedrohliches Problem für die Siedlung dar. Zur traditionellen Landnutzung der Noongar gehörte außerdem ein regelmäßiges Abbrennen von Flächen. Dieses Abbrennen scheuchte nicht nur jagdbares Wild auf, sondern förderte auch das Wachstum einer Reihe von Pflanzen, die in der Ernährung der Aborigines eine Rolle spielten. Es ist eine Form der Landbewirtschaftung, die heute teilweise in Australien wieder praktiziert wird, weil sie eine den Gegebenheiten dieses Kontinents angemessene Form des Landmanagements ist. Aus Sicht der Siedler stellten die Feuer eine Bedrohung ihrer Anbauflächen und Häuser dar.[PARAGRAPH:2]Die erste bedeutsame Auseinandersetzung zwischen Aborigines und weißen Siedlern im westlichen Australien ereignete sich im Dezember 1831. Thomas Smedley, ein Arbeiter auf der Farm von Archibald Butler, lauerte einigen Aborigines auf, die ein Kartoffelfeld der Siedler abernteten und erschoss einen von ihnen. Der Tote gehörte zum Familienverband von Yagan. Einige Tage nach diesem Vorfall überfielen Yagan, Midgegooroo und einige andere das Farmhaus von Archibald Butler. Als sie die Eingangstür des Hauses verschlossen fanden, begannen sie ein Loch in die aus Lehmziegeln bestehenden Hauswände zu schlagen. Im Hausinnern befand sich Erin Entwhistle, ein weiterer Arbeiter auf der Butler-Farm, mit seinen zwei Söhnen Enion und Ralph. Nachdem er seine Söhne unter einem Bett versteckt hatte, öffnete Entwhistle die Tür, um mit den Angreifern zu verhandeln. Er wurde sofort von den Speeren von Yagan und Midgegooroo durchbohrt.[PARAGRAPH:1]Das Stammesrecht der Noongar verlangte, dass ein Mord durch den Tod eines Mitglieds aus dem Familienverband des Mörders gesühnt wurde. Der Tote musste dabei keineswegs zwangsläufig der Mörder sein. Die Ermordung von Erin Entwhistle konnte daher aus der Sicht der Noongar, die die zur Farm der Butler gehörenden Personen vermutlich als ein Familienverband ansahen, als die angemessene Sühne für die zuvor erfolgte Ermordung des eigenen Familienmitglieds angesehen werden. Für die weißen Siedler war es eine unprovozierte Ermordung eines unschuldigen Mannes.[PARAGRAPH:1]Im Juni 1832 führte Yagan einen Angriff der Aborigines gegen zwei Arbeiter, die auf einem Feld am Canning in der Nähe von Kelmscott Weizen säten. Einer der beiden Männer konnte fliehen. Der zweite mit Namen William Gaze wurde verwundet und starb später an seinen Verletzungen, die sich wahrscheinlich infiziert hatten. Yagan wurde daraufhin zum Gesetzlosen erklärt. Für seine Ergreifung setzte man eine Belohnung von 20 £ aus. Er konnte der Verhaftung entgehen, bis Anfang Oktober 1832 eine Gruppe von Fischern Yagan und zwei seiner Freunde in ihr Boot lockten und mit ihnen aufs Meer hinausfuhr. Die drei Noongar wurden zunächst im Wachhaus von Perth eingesperrt und später in das Round House bei Fremantle überführt. Yagan wurde zum Tode verurteilt. Dass das Todesurteil nicht vollstreckt wurde, verdankte er Robert Lyon, der argumentierte, dass Yagan lediglich sein Land gegen die Inbesitznahme durch weiße Siedler verteidige und daher kein Krimineller sondern ein Kriegsgefangener sei und deswegen auch als solcher behandelt werden müsse. Bis zur Entscheidung des Gouverneurs über die Beurteilung des Falles, wurden auf Vorschlag von John Septimus Roe Yagan und seine zwei Freunde auf die Insel Carnac verbannt. Yagan und seine Begleiter entkamen allerdings bereits nach einem Monat von der Insel. Ihnen gelang es, ein unbewachtes Dingi zu stehlen und dieses bis nach Woodman Point auf dem Festland zu rudern. Versuche, die drei Männer wieder festzusetzen, wurden nicht unternommen.[PARAGRAPH:1]Während der Monate Februar und März 1833 war Yagan in eine Reihe von kleineren Konfrontationen zwischen Noongar und weißen Siedlern involviert. Im Februar hatte sich der Siedler William Watson darüber beschwert, dass Yagan gewaltsam die Tür seines Hauses geöffnet habe, nach einem Gewehr verlangte, sich Taschentücher aneignete und dass Watson ihm und seinen Begleitern Mehl und Brot geben musste. Im März gehörte Yagan zu einer Gruppe von Noongar, die von einem Militärkontingent unter Leitung von Leutnant Norcott Zwieback erhielten. Als Leutnant Norcott die Menge des Zwiebacks begrenzen wollte, die den Noongar gegeben wurde, bedrohte ihn Yagan mit dem Speer. Wenig später im selben Monat drang Yagan mit einer Gruppe anderer Noongar erneut in das Haus von Watson ein. William Watson selbst war nicht anwesend und die Noongar verließen das Haus erst, als Watsons Frau ihre Nachbarn zur Hilfe holte.[PARAGRAPH:2]In der Nacht des 29. April 1833 brach eine Gruppe von Noongar in einen Laden in Fremantle ein. Sie wurden von Peter Chidlow überrascht, der auf sie schoss. Domjum, ein Bruder von Yagan, wurde dabei schwer verletzt und starb ein paar Tage später im Gefängnis. Die restlichen Mitglieder der Gruppe zogen von Fremantle nach Preston Point, wo man hörte, wie Yagan Rache für den Tod schwor. Fünfzig bis sechzig Noongar versammelten sich in Bull Creek in Sichtweite der High Road, wo sie auf eine Gruppe von Siedlern trafen, die Wagen mit Vorräten beluden. Später am Tag überfielen sie den führenden Wagen aus dem Hinterhalt und töteten Tom und John Velvick mit Speeren. Das Stammesrecht der Noongar verlangte nur den Tod eines Mannes, um Domjum zu sühnen. Der Aborigine Munday erklärte später, dass beide Velvicks getötet worden wären, weil sie zuvor Aborigines misshandelt hätten. Tatsächlich waren die Velvicks früher bereits verurteilt worden, weil sie Aborigines und farbige Seeleute angegriffen hatten.[PARAGRAPH:1]Vizegouverneur Frederick Irwin erklärte Yagan, Midgegooroo und Munday wegen der Ermordung der Velvicks zu Geächteten. Für die Gefangennahme von Midgegooroo und Munday wurden jeweils 20 Pfund Belohnung ausgesetzt. Wem es dagegen gelingen sollte, Yagan gefangen zu nehmen oder zu töten, sollte 30 Pfund erhalten. Der Aborigine Munday legte dagegen erfolgreich Einspruch ein. Midgegooroo und Yagan scheint es klar gewesen zu sein, dass die Siedler nun Jagd auf sie machen würden. Ihre Gruppe verließ sofort die Region, in der sie traditionell umherstreiften und zog nach Norden in Richtung des Helena River. Dort wurde vier Tage nach der Ermordung der beiden Velvicks Midgegooroo gefangen. Nach einem kurzen, formlosen Gerichtsprozess wurde Midgegooroo durch ein Erschießungskommando hingerichtet. Yagan konnte seiner Gefangennahme weitere zwei Monate entgehen.[PARAGRAPH:2]Am 11. Juli 1833 kam es nördlich von Guildford erneut zu einer Begegnung zwischen Weißen und Yagan. Die beiden Brüder William und James Keates, die beide noch im Teenager-Alter waren, trieben eine Herde von Rindern entlang des Ufers des Swan Rivers. Ihnen kam eine Gruppe von Noongar entgegen, die auf dem Weg zu Henry Bulls Haus war, um dort ihre Ration Mehl zu erhalten. In der Gruppe befand sich auch Yagan. Die Brüder und Yagan kannten sich durch frühere Begegnungen und waren bislang freundschaftlich miteinander umgegangen. Die Keates-Brüder schlugen daher vor, dass Yagan bei ihnen bleiben sollte, um sich nicht der Gefahr einer Gefangennahme bei Henry Bulls Haus auszusetzen.[PARAGRAPH:1]Yagan nahm den Vorschlag an und blieb während des gesamten Vormittags bei den beiden Brüdern. Im Laufe des Vormittags allerdings beschlossen die beiden Brüder, Yagan zu töten und anschließend die Belohnung zu kassieren. Beim ersten Versuch von William Keates, unbemerkt auf Yagan anzulegen und ihn zu erschießen, blockierte das Gewehr und der Versuch scheiterte. Vor der Rückkehr der anderen Noongar von Henry Bulls Mühle bot sich den beiden Brüdern keine Gelegenheit mehr, Yagan zu töten. Erst als die Noongar sich von den Brüdern trennen wollten, um weiterzuziehen, bot sich den Brüdern erneut eine Schussmöglichkeit. William Keates erschoss Yagan und James Keates einen weiteren Aborigine mit dem Namen Heegan, als dieser einen Speer in ihre Richtung schleuderte. Die beiden Brüder rannten in Richtung Fluss. William Keates wurde allerdings von den überlebenden Noongar eingeholt und von ihren Speeren getötet. James Keates konnte schwimmend den Fluss durchqueren und eine Gruppe bewaffneter Siedler von Henry Bulls Anwesen herbeiholen. Als die Gruppe der bewaffneten Siedler wenig später eintraf, fand sie Yagan tot und Heegan sterbend vor. Heegan hatte schwere Kopfverletzungen und lag stöhnend am Boden. Einer der Siedler setzte das Gewehr an Heegans Kopf und erschoss ihn. Yagans Kopf wurde vom Körper abgetrennt und sein Rücken gehäutet, um seine Stammestätowierungen als Trophäe aufzubewahren. Beide Körper wurden in unmittelbarer Nähe beerdigt.[PARAGRAPH:2]Yagans Kopf wurde nach seiner Erschießung nach London gebracht und dort zunächst als anthropologische Kuriosität ausgestellt. Nachdem der Kopf über ein Jahrhundert lang in einem Museumsspeicher aufbewahrt worden war, wurde er 1964 auf einem Liverpooler Friedhof beigesetzt. 1993 konnte dieses Grab lokalisiert werden und vier Jahre später wurde der Kopf exhumiert und nach Australien zurückgebracht. Die angemessene Zeremonie zur Beerdigung dieses Kopfes wurde lange Zeit unter den indigenen Einwohnern der Region Perth kontrovers diskutiert. Der Schädel von Yagan wurde im Juli 2010, 177 Jahre nach seinem Tod in einer traditionellen Beisetzungszeremonie der Aborigines in der Nähe von Perth im Swan Valley, an der Stelle an der er erschossen wurde, beigesetzt.</German>
		<Polish>[H1]Jagan[\H1][NEWLINE][BOLD]Wojownik Noongar[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Żył:[\BOLD] 1795 - 1833[NEWLINE][PARAGRAPH:1][BOLD]Tło:[\BOLD][NEWLINE]Wojownik z australijskiego aborygeńskiego plemienia Noongarów, zastrzelony po serii ataków na białych osadników z Australii Zachodniej. Głowę Jagana odcięto i po mumifikacji przewieziono do Wielkiej Brytanii, a jego śmierć stała się w folklorze australijskim symbolem kolonialnego ucisku Aborygenów. Na początku lat 80. XX w. z inicjatywy Noongarów rozpoczęto starania o repatriację głowy Jagana, pochowanej w 1964 w Anglii. W 1997 głowę Jagana zwrócono Australii, a w 2010 pochowano ją w pobliżu domniemanego miejsca spoczynku reszty jego ciała na przedmieściach Perth.</Polish>
		<Russian>[H1]ßãàí[\H1][NEWLINE][BOLD]Âîèí Íóíãàð [\BOLD][NEWLINE][BOLD]Ãîäû æèçíè: [\BOLD]c.1795 - 1833[NEWLINE][PARAGRAPH:1][BOLD]Áèîãðàôèÿ:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Воин из народа нунгар австралийских аборигенов, который сыграл ключевую роль в начале сопротивления коренных австралийцев созданию британских поселений и утверждения их власти в области современного Перта, Западная Австралия. После того как он совершил серию краж и грабежей в сельской местности, в результате которой несколько белых поселенцев были убиты, правительство предложило награду за его поимку живым или мертвым. Один из молодых поселенцев убил его выстрелом из ружья. Убийство Ягана фигурирует в фольклоре аборигенов как символ несправедливости, а иногда и жестокого обращения с коренными народами Австралии со стороны колониальных поселенцев. Известный по всей Австралии Яган считается героем нунгаров.[PARAGRAPH:1]Считается, что Яган родился около 1795 года. Его отцом был Миджегуру, старейшина белиарского народа; его мать предположительно была одной из двух жен Миджгуру. Яган, вероятно, был Баллароком в классификации Нунгар. По словам Грина, у него были жена и двое детей, но большинство других источников утверждают, что он не был женат и бездетен. Описанный как более высокий, чем средний, с впечатляющим крепким телосложением, Яган имел отличительную татуировку племени на правом плече, которая идентифицировала его как «человека высокой степени в области племенного права». Его считали самым сильным в физическом плане в своем племени.[PARAGRAPH:1]В июне 1832 года Яган возглавил отряд аборигенов в нападении на двух рабочих, которые засевали пшеничное поле на берегу реки Каннинг недалеко от Келмскотта. Один из мужчин сбежал, но другой, Уильям Гэйз, был ранен и позже скончался, возможно, из-за инфицирования ранения копьем. В ответ на это Ягана объявили вне закона. Ягану удавалось избежать ареста до начала октября 1832 года. Он был приговорен к смертной казни, но был спасен благодаря заступничеству поселенца по имени Роберт Лайон, который утверждал, что Яган защищал свою землю от вторжения и, следовательно, был не преступником, а военнопленным, и имел право на такое обращение. По рекомендации Джона Септимуса Роу, Яган и его друзья были сосланы на остров Карнак по желанию губернатора под присмотром Лиона и двух солдат.[PARAGRAPH:1]11 июля 1833 года два брата-подростка по имени Уильям и Джеймс Китс пасли скот вдоль реки Суон к северу от Гилфорда, когда к ним подошла группа нунгар. Будучи в дружеских отношениях с Яганом, братья Китс предложили ему остаться с ними, чтобы избежать ареста. Яган оставался с ними все утро, за это время мальчики решили убить Ягана и забрать награду. Уильям Китс однажды попытался выстрелить в него, но пистолет остановился на полувысоте; больше не было возможности, пока к ним не присоединились другие туземцы. Когда туземцы попытались уйти, Китсы воспользовались последней возможностью. Уильям Китс застрелил Ягана, а Джеймс застрелил другого туземца, Хигана, бросая копье. Затем оба мальчика побежали к реке, но Уильяма настигли и закололи копьем. Джеймс сбежал, переплыв реку, и вскоре вернулся с группой вооруженных поселенцев из имения Булла.[PARAGRAPH:1]Мур записывает, что группа солдат прошла мимо этого места вскоре после инцидента, и предполагает, что они, должно быть, «напугали туземцев (как я предполагал), иначе они унесли бы тела». Когда группа поселенцев прибыла, они нашли Ягана мертвым, а Хигана умирающим. Хиган «стонал, и его мозги были частично вырублены, когда пришла вечеринка, и, будь то человечность или жестокость, человек приставил пистолет к его голове и разнес его на куски». Затем Ягану отрубили голову и содрали кожу со спины, чтобы получить в качестве трофея его племенные знаки. Их останки были похоронены недалеко от того места, где они были убиты.</Russian>
	</TEXT>
</Civ4GameText>