<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.firaxis.com ../../../../../Xml/Schema/Civ4Gametext.xsd">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_SCIENTOLOGY_CATHEDRAL</Tag>
		<English>Scientology Cathedral</English>
		<French>Cathédrale de la Scientologie</French>
		<Italian>
			<Text>Cattedrale di Scientology</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Katedra Scjentologów</Polish>
		<Russian>Ñàåíò. ñîáîð</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_SCIENTOLOGY_CATHEDRAL_PEDIA</Tag>
		<English>In Civilization IV, a cathedral is defined as an especially large and ornate religious building where the faithful worship. Only the most prosperous cities can afford to create cathedrals, as they require huge amounts of raw material and years of dedicated labor by skilled craftsmen. For example, the Notre Dame Cathedral in Paris, France, took over two centuries to complete.</English>
		<French>Dans Civilization IV, un grand lieu de culte est défini comme un édifice religieux particulièrement grand et richement orné dans lequel les fidèles pratiquent leur religion: "cathédrales" pour les chrétiens, "mosquées" pour les musulmans et "synagogues" pour les juifs. Seules les villes les plus prospères ont les moyens de construire de tels édifices. En effet, ils nécessitent d'énormes quantités de matériaux bruts et des artisans spécialisés doivent y consacrer des années de travail. Ainsi, il a fallu plus de deux siècles pour terminer la cathédrale Notre-Dame à Paris.</French>
		<German>In Civilization IV sind Kathedralen große und prächtige Gotteshäuser, in denen Gläubige beten. Nur die reichsten aller Städte können sich den Bau einer Kathedrale leisten, da hierfür große Mengen an Baumaterial und die jahrelange Arbeit erfahrener Handwerker erforderlich sind. Die Kathedrale von Notre Dame in Paris wurde beispielsweise erst nach 200-jähriger Bauzeit fertig gestellt.</German>
		<Italian>In Civilization IV, viene definito cattedrale un edificio religioso particolarmente grande e sfarzoso adibito a luogo di culto per i fedeli. Solamente le città più prosperose possono permettersi l'edificazione di cattedrali poiché sono necessari un'enorme quantità di materiali e operai esperti. Per esempio, per completare la cattedrale di Notre-Dame de Paris, in Francia, ci sono voluti più di due secoli.</Italian>
		<Spanish>En Civilization IV, una catedral se define como un edificio religioso especialmente grande y ornamentado en el que se reúnen los fieles para celebrar sus ritos. Solo las ciudades más grandes pueden permitirse el lujo de crear catedrales, puesto que requieren enormes cantidades de materias primas y años de dedicación por parte de trabajadores especializados. Por ejemplo, la catedral de Notre Dame, Francia, tardó dos siglos en completarse.</Spanish>
		<Polish>Katedra, kościół katedralny, kościół biskupi (łac. ecclesia cathedralis, kathedra - krzesło, siedziba) - główny kościół biskupa diecezjalnego, arcybiskupa (archikatedra) lub patriarchy (kościół patriarchalny), w którym głosi on doktrynę katolicką. Termin stosuje się także do konkatedr i prokatedr. Niekiedy swobodnie jako określenie głównego kościoła miejskiego - nie zawsze jednak największy i najpiękniejszy kościół danej diecezji jest zarazem jej kościołem katedralnym, choćby w przypadku diecezji rzymskiej Bazylika św. Piotra znacznie przewyższa rozmiarami Bazylikę Laterańską. W historii sztuki i kultury utarło się, by ogólnie nazywać katedrami wielkie kościoły romańskie i gotyckie, niekoniecznie stanowiące katedry we właściwym sensie.</Polish>
		<Russian>Â Öèâèëèçàöèè IV, ïîä ñîáîðîì ïîíèìàåòñÿ îñîáî êðóïíîå è áîãàòî óêðàøåííîå êóëüòîâîå ñîîðóæåíèå, ãäå âåðóþùèå ïîêëîíÿþòñÿ âåðõîâíîìó áîæåñòâó. Òîëüêî ñàìûå áîãàòûå è ïðîöâåòàþùèå ãîðîäà ìîãóò ïîçâîëèòü ñåáå ñîçäàòü ñîáîðû, òàê êàê îíè òðåáóþò îãðîìíîãî êîëè÷åñòâà ñûðüÿ è ìíîãîëåòíåãî öåëåíàïðàâëåííîãî òðóäà êâàëèôèöèðîâàííûõ ðåìåñëåííèêîâ. Íàïðèìåð, äëÿ Ñîáîðà Íîòð-Äàì â Ïàðèæå, âî Ôðàíöèè, ïîòðåáîâàëîñü áîëåå äâóõ ñòîëåòèé íà çàâåðøåíèå ñòðîèòåëüòâà.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_SCIENTOLOGY_MONASTERY</Tag>
		<English>Scientology Monastery</English>
		<French>Monastère de Scientologie</French>
		<German>Scientology Cathedral</German>
		<Italian>
			<Text>Monastero di Scientology</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Klasztor Scjentologów</Polish>
		<Russian>Ñàåíò. ìîíàñòûðü</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_SCIENTOLOGY_MONASTERY_PEDIA</Tag>
		<English>A monastery is a building where monks can retreat from the world and concentrate upon the divine. Usually a monastery will have strict rules of conduct to protect its unworldly members from temptation. In some monasteries, the monks are totally silent; in others no visitors are allowed inside. Monasteries usually have many daily rituals and religious services.[PARAGRAPH:1]Throughout the ages monasteries have often been centers of learning. In remote areas the monks may be the only literate people for miles around. Monks have often been employed as scribes, copying out the words of their religion's sacred scripture. Monasteries frequently have extensive libraries, holding religious, scientific, medical and philosophical texts.</English>
		<French>Un monastère est un édifice dans lequel les moines peuvent se retirer du monde et se concentrer sur le divin. Généralement, les règles de conduite y sont strictes afin de protéger ses membres, détachés du monde, de la tentation. Dans certains monastères, les moines sont totalement silencieux ; dans d'autres, les visiteurs ne sont pas autorisés à pénétrer dans leur enceinte. Les monastères ont généralement de nombreux rituels et services religieux quotidiens.[PARAGRAPH:1]A travers les siècles, les monastères ont souvent été des centres d'érudition. Dans les zones retirées, les moines étaient parfois les seules personnes sachant lire et écrire à des kilomètres à la ronde. Ils ont souvent servi de scribes, recopiant les textes sacrés de leur religion. Les monastères ont généralement de grandes bibliothèques possédant des textes religieux, scientifiques, médicaux et philosophiques.</French>
		<German>Klöster sind Gebäude, in die sich Mönche zurückziehen, um sich auf Gott zu konzentrieren. In Klöstern gelten strenge Verhaltensregeln, die die Mönche vor Versuchungen bewahren sollen. In einigen Klöstern herrscht ein strenges Redeverbot, in anderen sind keine Besucher gestattet. Die Mönche selbst gehen täglich ihren religiösen Pflichten nach.[PARAGRAPH:1]In der Vergangenheit waren Klöster stets auch Zentren des Wissens. In abgelegenen Gegenden waren die Mönche oft die einzigen gebildeten Menschen, die als Schreiber ihre religiösen Schriften kopierten. Klöster haben nicht selten Bibliotheken, in denen unzählige religiöse, wissenschaftliche, medizinische und philosophische Texte aufbewahrt werden.</German>
		<Italian>Il monastero è un edificio nel quale i monaci possono ritirarsi dal mondo e concentrarsi sul Divino. In genere, nel monastero vige un regolamento ferreo per proteggere i membri della comunità dalle tentazioni. In alcuni monasteri, i monaci erano completamente silenziosi e non erano permesse visite dall'esterno per non interrompere i rituali quotidiani e le cerimonie religiose.[PARAGRAPH:1]Nel corso dei secoli, i monasteri sono stati spesso centro di insegnamento: in alcune zone, i monaci erano sovente gli unici in grado di leggere e scrivere nel giro di diversi chilometri. Da sempre, i monaci sono stati utilizzati come scribi per copiare le parole sacre della propria religione; i monasteri ospitavano spesso delle biblioteche che contenevano testi religiosi, scientifici, medici e filosofici.</Italian>
		<Spanish>Un monasterio es un edificio en el que los monjes pueden retirarse del mundo para concentrarse en los asuntos de la divinidad. Normalmente tienen estrictas reglas de comportamiento para proteger a sus miembros de la tentación. En algunos monasterios, los monjes guardan un silencio total, mientras que en otros no se permite el acceso a los visitantes. Lo habitual es que sus miembros tengan que celebrar a diario muchos rituales y servicios religiosos.[PARAGRAPH:1]A lo largo de la historia, los monasterios han sido muchas veces centros de estudio. En las regiones remotas, los monjes podían ser las únicas personas letradas en muchos kilómetros a la redonda. A menudo han sido empleados como escribas, y se han dedicado a copiar los textos sagrados de su religión. Normalmente cuentan con grandes bibliotecas, que contienen textos religiosos, científicos, médicos y filosóficos.</Spanish>
		<Polish>Klasztor - budynek lub zespół budynków, w którym mieszkają wspólnoty religijne zakonników albo zakonnic. Klasztory są znane przede wszystkim z chrześcijaństwa i buddyzmu, choć występują lub występowały także w hinduizmie, dżinizmie, islamie i judaizmie. Nazwą tą określa się często sam zakon czy zgromadzenie zakonne.</Polish>
		<Russian>Ìîíàñòûðü - ýòî çäàíèå, ãäå ìîíàõè ìîãóò óäàëèòüñÿ îò ìèðà è ñêîíöåíòðèðîâàòüñÿ íà ïîñòèæåíèè Âñåâûøíåãî. Êàê ïðàâèëî ëþáîé ìîíàñòûðü èìååò ñîáñòâåííûå ñòðîãèå óñòàâû, ÷òîáû çàùèòèòü ñâîþ îáùèíó îò ñîáëàçíîâ ìèðà ñåãî. Â íåêîòîðûõ ìîíàñòûðÿõ ìîíàõè ïðîæèâàþò â ïîëíîé èçîëÿöèè, à â äðóãèõ îáèòåëÿõ ðàäû ïîÿâëåíèþ ïîñåòèòåëåé è ïàëîìíèêîâ. Ó ìîíàñòûðåé îáû÷íî èìåþòñÿ ìíîæåñòâà åæåäíåâíûõ ðèòóàëîâ è áîãîñëóæåíèé.[PARAGRAPH:1]Íà ïðîòÿæåíèè âåêîâ ìîíàñòûðè íåðåäêî áûëè öåíòðàìè îáó÷åíèÿ. Â îòäàëåííûõ ðàéîíàõ ëèøü ñðåäè ìîíàõîâ ìîãóò áûòü ãðàìîòíûå ëþäè íà ìíîæåñòâî âåðñò âîêðóã. Ìîíàõè çà÷àñòóþ èñïîëüçóþòñÿ êàê ïåðåïèñ÷èêè, ïðè ñîñòàâëåíèè ñïèñêîâ òåêñòîâ èç Ñâÿùåííîãî Ïèñàíèÿ. Ìîíàñòûðè ÷àñòî èìåþò îáøèðíûå áèáëèîòåêè, ñîñòîÿùèõ èç ðåëèãèîçíûõ, íàó÷íûõ, ìåäèöèíñêèõ è ôèëîñîôñêèõ òåêñòîâ.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_SCIENTOLOGY_SHRINE</Tag>
		<English>Scientology Sede</English>
		<French>Racines de la Scientologie</French>
		<Italian>
			<Text>Sede di Scientology</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Kaplica Scjentologów</Polish>
		<Russian>Ñàåíò. ñâÿòûíÿ</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_SCIENTOLOGY_SHRINE_PEDIA</Tag>
		<English>Scientology's headquarters, nicknamed Int Base or Gold, is located north of the US towns of San Jacinto and Hemet. There is the headquarters of the RTC (Religious Technology Center which manages the organization's trademarks) and the residence of David Miscavige, COB of the church. Here are also the headquarters of the most important departments of the church (RTC, CMO, OSA, Sea Org, WDC and precisely Gold a film division). </English>
		<Italian>Il quartier generale di Scientology, soprannominato Int Base o Gold, si trova a nord delle cittadine statunitensi di San Jacinto e Hemet. Ivi è la sede della RTC (Religious Technology Center che gestisce i marchi d'impresa dell'organizzazione) e residenza di David Miscavige, COB della chiesa. Qui inoltre si trovano le sedi dei più importanti dipartimenti della chiesa (RTC, CMO, OSA, Sea Org, WDC e appunto Gold una divisione cinematografica).</Italian>
		<Polish>Najbardziej zaawansowani scjentologowie poznają "Ukrytą Prawdę" o naturze wszechświata podczas cyklu kursów znanych jako Poziomy Zaawansowane (ang. Advanced Levels). Te poziomy są powyżej poziomu "Oczyszczenia" i ich treść utrzymywana jest wewnątrz Kościoła Scjentologicznego w ścisłej tajemnicy. Najwyższe z tych poziomów to osiem poziomów Thetanu Operacyjnego, do których nowicjusz musi być gruntownie przygotowany oraz zapłacić odpowiednią dla każdego poziomu kwotę. Najwyższy z nich, OT VIII, uzyskiwany jest jedynie na morzu, na statku Kościoła Scjentologicznego Freewinds. Ze względu na status materiału dowodowego w kilku sprawach sądowych od lat 80. streszczenia i fragmenty tych tajnych tekstów ukazały się w licznych publikacjach.</Polish>
		<Russian>Ñàåíò. ñâÿòûíÿ.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_SCIENTOLOGY_TEMPLE</Tag>
		<English>Scientology Temple</English>
		<French>Temple de la Scientologie</French>
		<Italian>
			<Text>Tempio di Scientology</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Swiątynia Scjentologów</Polish>
		<Russian>Ñàåíò. õðàì</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_SCIENTOLOGY_TEMPLE_PEDIA</Tag>
		<English>In Civilization IV, a temple is defined as a building where the faithful come to worship. Christians call their temples "churches," while Muslims call theirs "mosques," and Jews call theirs, simply, "temples." Temples are far more common than cathedrals, but much less large and ornate. Even the smallest village can possess a temple.</English>
		<French>Dans Civilization IV, un petit lieu de culte est défini comme un édifice dans lequel les fidèles viennent pratiquer leur religion: "églises" pour les chrétiens, "petites mosquées" pour les musulmans et "petites synagogues" pour les juifs. Ces petits lieux de culte sont bien plus courants que les grands lieux de culte mais sont de taille plus réduite et sont bien moins richement ornés. Même le village le plus petit peut posséder un petit lieu de culte.</French>
		<German>In Civilization IV sind Tempel Gebäude, in denen Gläubige beten. Christen nennen ihre Tempel "Kirchen", Moslems "Moscheen". Es gibt deutlich mehr Tempel als Kathedralen. Allerdings sind sie wesentlich kleiner und schlichter. Selbst das kleinste Dorf kann einen Tempel besitzen.</German>
		<Italian>In Civilization IV, il tempio è un edificio all'interno del quale i fedeli si recano a pregare. I Cristiani chiamano i loro templi "chiese", i Musulmani "moschee", gli Ebrei semplicemente "templi". I templi sono più comuni delle cattedrali, ma sono più piccoli e poco fastosi. Anche il villaggio più piccolo ospita un tempio.</Italian>
		<Spanish>En Civilization IV, un templo se define como un lugar al que los fieles acuden a venerar. Los cristianos llaman a sus templos "iglesias", mientras que para los musulmanes son "mezquitas" y para los judíos, sencillamente, "templos". Son mucho más comunes que las catedrales, pero también mucho más pequeños y humildes. Hasta la más pequeña aldea puede poseer uno.</Spanish>
		<Polish>Swiątynia - miejsce kultu religijnego. W sensie szerszym, jest to każda budowla wzniesiona w celu sprawowania w niej wszelkiego rodzaju obrzędów religijnych. W sensie węższym, świątynią może być tylko taka budowla, która spełnia przynajmniej niektóre wyższe funkcje kultowe (np. składanie ofiar), sprawowane jedynie przez kapłanów.</Polish>
		<Russian>Â Öèâèëèçàöèè IV, ïîä õðàìîì ïîäðàçóìåâàåòñÿ çäàíèå, êóäà âåðóþùèå ïðèõîäÿò ñîâåðøàòü áîãîñëóæåíèå. Õðèñòèàíå íàçûâàþò ñâîè õðàìû ''öåðêâÿìè'', òîãäà êàê ìóñóëüìàíå íàçûâàþò èõ ''ìå÷åòÿìè'', à åâðåè íàçûâàþò èõ, ïðîñòî, ''õðàìàìè.'' Õðàìû íàìíîãî áîëüøå ðàñïðîñòðàíåíû, ÷åì ñîáîðû, íî îñòàþòñÿ ãîðàçäî ìåíåå êðóïíûìè è ñêðîìíûìè óáðàíñòâîì. Õðàì ìîæåò ðàñïîëàãàòüñÿ äàæå â ñàìîé çàõóäàëîé äåðåâóøêå.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_SCIENTOLOGY</Tag>
		<English>Scientology</English>
		<French>Scientologie</French>
		<Polish>Scjentologia</Polish>
		<Russian>Ñàåíòîëîãèÿ</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_SCIENTOLOGY_ADJECTIVE</Tag>
		<English>Scientologist</English>
		<French>
			<Text>Scientologue</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>1</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Scientologiste</Text>
			<Gender>Neuter:Neuter:Neuter</Gender>
			<Plural>0:0:0</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>di Scientology</Text>
			<Gender>Male:Female:Male:Female</Gender>
			<Plural>0:0:1:1</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Scientologist</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>1</Plural>
		</Spanish>
		<Polish>Scjentologiczny</Polish>
		<Russian>Ñàåíò.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_SCIENTOLOGY_PEDIA</Tag>
		<English>Scientology is a body of beliefs and related practices created by L. Ron Hubbard in 1952. Scientology teaches that people are immortal spiritual beings who have forgotten their true nature. Scientology promotes spiritual rehabilitation through a type of counseling referred to as "auditing".Study materials and auditing courses are made available to members in return for specified donations.Scientology includes the belief that souls ("thetans") reincarnate and have lived on other planets before living on Earth. Former members say that portions of Hubbard's writings on this remote extraterrestrial past are included in confidential Upper Levels and are not revealed until thousands of dollars have been paid to the Church of Scientology.</English>
		<Italian>Scientology è un corpo di credenze e pratiche creati da L. Ron Hubbard nel 1952. Scientology insegna che le persone sono esseri spirituali immortali che hanno dimenticato la loro vera natura. Scientology promuove la riabilitazione spirituale attraverso un tipo di consulenza denominato "auditing". I materiali di studio e i corsi di auditing vengono resi disponibili ai membri in cambio di donazioni specifiche.Scientology include la credenza che le anime ("thetan") si reincarnano e hanno vissuto su altri pianeti prima di vivere sulla Terra. Ex membri dicono che porzioni degli scritti di Hubbard su questi passati remoti extraterrestri sono incluse nei livelli superiori confidenziali, e non vengono rivelate fino a quando migliaia di dollari non sono stati versati alla Chiesa di Scientology.</Italian>
		<Polish>Scjentologia (ang. Scientology) - organizacja założona w 1951 roku przez pisarza science fiction L. Rona Hubbarda jako alternatywa dla psychologii. W roku 1953 została ona określona przez niego jako "stosowana filozofia religijna". Scjentolodzy określają się jako religijna organizacja non-profit, poświęcona propagowaniu rozwoju ducha ludzkiego oraz programom doradztwa i rehabilitacji. Wielu członków tej organizacji twierdzi, że nauki Hubbarda (zwane w terminologii scjentologicznej "technologią") uwolniły ich od uzależnień, depresji, problemów w nauce, chorób psychicznych i innych kłopotów.</Polish>
		<Russian>Ñàåíòîëîãèÿ (÷àñòî òàêæå ''ñàéåíòîëîãèÿ'', àíãë. scientology, îò ëàò. scio è äð.-ãðå÷.''çíàíèå çíàíèÿ'') - ìåæäóíàðîäíîå äâèæåíèå, îñíîâàííîå íà ñîçäàííîé àìåðèêàíñêèì ïèñàòåëåì-ôàíòàñòîì Ðîíîì Õàááàðäîì ñèñòåìå âåðîâàíèé è ïðàêòèê, ñîñòîÿùåé èç ñêîìïèëèðîâàííûõ ðàçíîãî ðîäà îêîëîíàó÷íûõ è ðåëèãèîçíûõ èäåé è îðèåíòèðîâàííîå íà ëþäåé, ñòðåìÿùèõñÿ ê êàðüåðå è óñïåõó. Â ñàåíòîëîãèè äâà òå÷åíèÿ - Öåðêîâü ñàåíòîëîãèè è Ñâîáîäíàÿ çîíà. Íàèáîëåå èçâåñòíà Öåðêîâü ñàåíòîëîãèè (ÖÑ), ñóùåñòâóþùàÿ ñ 1953 ãîäà è îáëàäàþùàÿ ðÿäîì ïðåèìóùåñòâåííûõ ïðàâ íà íàñëåäèå Õàááàðäà. Ñâîáîäíàÿ Çîíà âûäåëèëàñü èç Öåðêâè ñàåíòîëîãèè â ðåçóëüòàòå ðàñêîëà â íà÷àëå 1980-õ ãîäîâ è íå ïðèçíàåòñÿ Öåðêîâüþ ñàåíòîëîãèè êàê èñïîâåäóþùàÿ ñàåíòîëîãèþ. Ñàåíòîëîãèþ ñ÷èòàþò îäíîé èç ñàìûõ êîíôëèêòíûõ îðãàíèçàöèé, ìíîãî÷èñëåííûå ñóäåáíûå ïðîöåññû ñ ó÷àñòèåì ñàåíòîëîãîâ íåðåäêî ïðèâîäèëè ê íàëîæåíèþ ñàíêöèé è øòðàôîâ êàê íà ñàìó îðãàíèçàöèþ, òàê è íà åå êðèòèêîâ. Êðèòè÷åñêèå îòçûâû èñõîäÿò ñî ñòîðîíû ðÿäà áûâøèõ ñàåíòîëîãîâ, à òàêæå îáùåñòâåííûõ è ðåëèãèîçíûõ äåÿòåëåé, ó÷åíûõ, ãîñóäàðñòâåííûõ è ìåäèöèíñêèõ îðãàíèçàöèé. Â íèõ, êàê ïðàâèëî, îòðèöàåòñÿ äåêëàðèðóåìàÿ ñàåíòîëîãàìè ãóìàíèòàðíàÿ è ðåëèãèîçíî-ôèëîñîôñêàÿ äåÿòåëüíîñòü, ñàìà îðãàíèçàöèÿ êëàññèôèöèðóåòñÿ êàê òîòàëèòàðíàÿ ñåêòà, à ñàåíòîëîãè÷åñêèå ìåòîäû îöåíèâàþòñÿ êàê ðàçðóøèòåëüíî âëèÿþùèå íà îðãàíèçì ÷åëîâåêà è åãî ïñèõèêó. Â Ðîññèè ôèêñèðóþòñÿ ïîïûòêè âíåäðåíèÿ ó÷åíèÿ ñàåíòîëîãèè â îáðàçîâàòåëüíûå ó÷ðåæäåíèÿ è ïðîèçâîäñòâåííûå ïðåäïðèÿòèÿ. Òàêæå ðàññìàòðèâàåòñÿ êàê êðóïíåéøàÿ, ïîñëå ðàýëèòîâ, ÓÔÎ-ðåëèãèÿ. Îñíîâíûå ïîëîæåíèÿ è ñèìâîëèêà ñàåíòîëîãîâ áëèçêè ê ñàòàíèçìó. Ñàåíòîëîãèÿ ðàññìàòðèâàåòñÿ ó÷åíûìè êàê ëæåíàóêà.[PARAGRAPH:2]Ñàåíòîëîãè÷åñêîå ó÷åíèå Õàááàðäà âûðîñëî èç ïðåäûäóùåãî ó÷åíèÿ - äèàíåòèêè. Â íà÷àëå âåñíû 1952 ãîäà â ãîðîäå Ôèíèêñ, øòàò Àðèçîíà, â îäíîé èç ñâîèõ ëåêöèé Õàááàðä îáúÿâèë î ïîÿâëåíèè ñàåíòîëîãèè, ïåðåíåñÿ â ýòîò ãîðîä ñîçäàííûé èì äèàíåòè÷åñêèé êîëëåäæ. Ïåðâàÿ ''Öåðêîâü ñàåíòîëîãèè'' áûëà îòêðûòà â ã. Âàøèíãòîíå â 1955 ãîäó. Íàèáîëüøåå ðàñïðîñòðàíåíèå ñàåíòîëîãèÿ ïîëó÷èëà â ÑØÀ, ãäå æèâóò áîëüøèíñòâî ïîñëåäîâàòåëåé Öåðêâè ñàåíòîëîãèè. Òàêæå åñòü íåñêîëüêî ñîòåí ïðåäñòàâèòåëüñòâ (öåðêâåé è îðãàíèçàöèé, ïðåäîñòàâëÿþùèõ ñàåíòîëîãè÷åñêèå óñëóãè) â Åâðîïå è Àçèè. Íåêîòîðûå àðòèñòû Ãîëëèâóäà èçâåñòíû òåì, ÷òî ÿâëÿþòñÿ ïðèâåðæåíöàìè ýòîãî ó÷åíèÿ (íàèáîëåå èçâåñòíûìè ñàåíòîëîãàìè ÿâëÿþòñÿ Òîì Êðóç è Äæîí Òðàâîëòà). Ñâîáîäíàÿ Çîíà (ÑÇ) ñôîðìèðîâàëàñü â íà÷àëå 1980-õ ãîäîâ èç ëþäåé, ïîêèíóâøèõ Öåðêîâü ñàåíòîëîãèè. ÑÇ ñîñòîèò èç íåçàâèñèìûõ äðóã îò äðóãà òå÷åíèé è ãðóïï ñ ðàçëè÷íûìè âîççðåíèÿìè - îò ñòîðîííèêîâ ïðàêòèêè ñàåíòîëîãèè â òîì âèäå, êàê îíà ñóùåñòâîâàëà ïðè Ðîíå Õàááàðäå, äî ñòîðîííèêîâ ïðîäîëæåíèÿ èññëåäîâàíèé è ñîâåðøåíñòâîâàíèÿ ñàåíòîëîãèè.[PARAGRAPH:2]Íàèáîëåå áàçîâûå ïðèíöèïû ó÷åíèÿ áûëè èçëîæåíû Õàááàðäîì â ïåðèîä 50-õ è 60-õ ãîäîâ. Íàèáîëåå çíà÷èìûå óáåæäåíèÿ, äåêëàðèðóåìûå Õàááàðäîì:[PARAGRAPH:1]1) ×åëîâåê â îñíîâå ñâîåé õîðîøèé;[PARAGRAPH:1]2) Ëþäè áîðþòñÿ çà âûæèâàíèå;[PARAGRAPH:1]3) Âûæèâàíèå ëþäåé çàâèñèò îò ñàìèõ ñåáÿ, ñâîèõ òîâàðèùåé è äîñòèæåíèÿ åäèíñòâà ñî âñåëåííîé;[PARAGRAPH:1]4) Äóõ ìîæåò áûòü ñïàñåí è òîëüêî äóõ ìîæåò ñïàñòè èëè èñöåëèòü òåëî;[PARAGRAPH:1]Ïðèâåðæåíöû ñàåíòîëîãèè îïðåäåëÿþò ñàåíòîëîãèþ êàê ''ïðèêëàäíóþ ðåëèãèîçíóþ ôèëîñîôèþ'', ïðåäìåò êîòîðîé ''èçó÷åíèå ÷åëîâå÷åñêîãî äóõà è ðàáîòà ñ íèì â åãî âçàèìîîòíîøåíèÿõ ñ ñàìèì ñîáîé, âñåëåííûìè è äðóãîé æèçíüþ''. Â îòëè÷èå îò äèàíåòèêè, íåñìîòðÿ íà íàçâàíèå, ñàåíòîëîãèÿ èçíà÷àëüíî ïîñòóëèðóåò âå÷íîñòü ÷åëîâå÷åñêîé èäåíòè÷íîñòè, íàçûâàÿ åå òåðìèíîì ''òýòàí''. Äîêòðèíà ñàåíòîëîãèè âïèòàëà â ñåáÿ íåêîòîðûå ñòîðîíû âåäèéñêîãî ó÷åíèÿ, áóääèçìà, èóäàèçìà, ãíîñòèöèçìà, äàîñèçìà, ó÷åíèé äðåâíåãðå÷åñêèõ ìûñëèòåëåé, à òàêæå îáðûâêè õðèñòèàíñòâà, ôèëîñîôèè Ôðèäðèõà Íèöøå è ïñèõîàíàëèçà Çèãìóíäà Ôðåéäà. Áîã ïîíèìàåòñÿ ñàåíòîëîãàìè êàê âîñüìîé äèíàìèê è ïðåäñòàâëÿåò ñîáîé íå÷òî áåñêîíå÷íîå. Ñàåíòîëîãè èìåíóþò Áîãà ''Âûñøèì ñóùåñòâîì'', ''Âññ Òýòà'' è ''Òâîðöîì Áûòèÿ''. Â öåëîì ó ñàåíòîëîãîâ íåò íèêàêîãî ÷åòêî èçëîæåííîãî â ñèìâîëå âåðû ïîíèìàíèÿ ëè÷íîé ïðèðîäû Áîãà, êàê ó õðèñòèàí, è ïîäîáíûå âîïðîñû îñòàâëÿþòñÿ íà ðàññìîòðåíèå êàæäûì ÷ëåíîì ñàåíòîëîãèè ïî ñâîåìó âêóñó. Â òî æå âðåìÿ Áîã ðàññìàòðèâàåòñÿ ëèøü íàðÿäó îïåðèðóþùèìè òýòàíàìè, êîòîðûå èìåíóþòñÿ ''áîãîì ñ áåçãðàíè÷íûìè òâîð÷åñêèìè ñïîñîáíîñòÿìè'' è îáëàäàþò ñàìîñòîÿòåëüíîñòüþ äåéñòâèé â ìèðå. Òàêèì îáðàçîì îáùåå ïîíèìàíèå Áîãà â ñàåíòîëîãèè íåñåò íà ñåáå âñå ÷åðòû ïàíòåèçìà. Ñàåíòîëîãèÿ èñïîëüçóåò àâòîðèòåò íàóêè. Ïðèìåðîì ''íàó÷íî'' îêðàøåííîé òåîðèè ìîæåò ñëóæèòü ñàåíòîëîãè÷åñêàÿ øêàëà ''ýìîöèîíàëüíûõ óðîâíåé'', â êîòîðîé êàæäîé ýìîöèè ïðèñâîåíî ÷èñëî îò ?40 äî 40. Ñîïîñòàâëåíèå ðÿäà òåðìèíîâ îáûäåííîãî ÿçûêà ñ ðÿäîì êîíêðåòíûõ ÷èñëîâûõ âåëè÷èí ïîðîæäàåò ïñèõîëîãè÷åñêè çíà÷èìûé ýôôåêò ÿêîáû ''íàó÷íîñòè'' ïðåäúÿâëåííîãî ''çíàíèÿ''. Êðèòèêè õàðàêòåðèçóþò òàêîé ïîäõîä êàê ''ìîäåðíèçèðîâàííûé ïîä íàóêîïîäîáíîñòü îêêóëüòèçì''. Ë. Ðîí Õàááàðä èñïîëüçîâàë òåðìèí èç íàó÷íîé ôàíòàñòèêè ''êîñìè÷åñêàÿ îïåðà'' äëÿ îáîçíà÷åíèÿ ÷àñòè ñàåíòîëîãè÷åñêîãî ó÷åíèÿ, îïèñûâàþùåé ðåàëüíî ñóùåñòâóþùèå (ïî ìíåíèþ ñàåíòîëîãîâ) âíåçåìíûå öèâèëèçàöèè è èõ âìåøàòåëüñòâî â æèçíè çåìëÿí. Ïîñëå ñìåðòè Õàááàðäà â 1986 ãîäó, Öåðêîâü ñàåíòîëîãèè îáúÿâèëà, ÷òî îí ïîêèíóë ñâîå ôèçè÷åñêîå òåëî è ñåé÷àñ íàõîäèòñÿ ''íà ïëàíåòå â ñîñåäíåé ãàëàêòèêå''. Ýòè ýëåìåíòû ó÷åíèÿ ÷àñòî èñïîëüçóþòñÿ êðèòèêàìè ñàåíòîëîãèè ñ öåëüþ ïðîäåìîíñòðèðîâàòü åå àáñóðäíîñòü. Ñîãëàñíî áàçîâîìó óáåæäåíèþ ñàåíòîëîãèè, ÷åëîâåê ÿâëÿåòñÿ áåññìåðòíûì äóõîâíûì ñóùåñòâîì, íàçûâàåìûì òýòàí, è ýòî ñóùåñòâî â íàñòîÿùèé ìîìåíò çàñòðÿëî íà ïëàíåòå Çåìëÿ â ''òåëå èç ìÿñà''. Ó òýòàíà áûëî ìíîæåñòâî ïðîøëûõ æèçíåé, è â ñàåíòîëîãèè ñ÷èòàåòñÿ, ÷òî äî ïîÿâëåíèÿ íà Çåìëå òýòàí æèë âî âíåçåìíûõ öèâèëèçàöèÿõ. Ñîáûòèÿ, âêëþ÷àþùèå ìåæãàëàêòè÷åñêèå ïóòåøåñòâèÿ, çâåçäîëåòû, âíåçåìíûå öèâèëèçàöèè, ìåæçâåçäíûå êîíôëèêòû è âîéíû, ñ÷èòàþòñÿ ðåàëüíîñòüþ â ñàåíòîëîãèè. Õàááàðä ãîâîðèë, ÷òî êîñìè÷åñêèå îïåðû êàê æàíð íàó÷íîé ôàíòàñòèêè - ýòî ðåçóëüòàò áåññîçíàòåëüíûõ âîñïîìèíàíèé ðåàëüíûõ ñîáûòèé, ïðîèçîøåäøèõ ìèëëèîíû ëåò íàçàä. Â ÷èñëå ýòèõ ñîáûòèé - èñòîðèÿ Êñåíó, ïðàâèòåëÿ Ãàëàêòè÷åñêîé Êîíôåäåðàöèè. Â Ñâîáîäíîé çîíå ýëåìåíòû êîñìè÷åñêîé îïåðû òàêæå çàíèìàþò âèäíîå ìåñòî. Ïî ñëîâàì Áèëëà Ðîáåðòñîíà, îñíîâîïîëàãàþùèé ''Äåêðåò Ñâîáîäíîé çîíû'' áûë ïåðåäàí íà Çåìëþ èç êîñìîñà.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_SCIENTOLOGY_QUOTE</Tag>
		<English>"Writing for a penny a word is ridiculous. If a man really wanted to make a million dollars, the best way would be to start his own religion." - L. Ron Hubbard, founder of Scientology</English>
		<French>"Ecrire une lettre pour un sou est ridicule. Si un homme veut vraiment se faire un million de dollars, le meilleur moyen est de lancer sa propre religion." - L. Ron Hubbard, fondateur de la Scientologie</French>
		<Polish>"Pisanie za grosze jest żałosne. Jeśli człowiek chce zarobić prawdziwe pieniądze to musi założyć własną religię." - L. Ron Hubbard, założyciel Scjentologii</Polish>
		<Russian>«Писать за гроши просто смешно. Если человек действительно хочет заработать миллион долларов, то лучший способ - это основать собственную религию». - Л. Рон Хаббард, основатель Саентологии</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_SCIENTOLOGY_MISSIONARY</Tag>
		<English>Scientology Missionary</English>
		<French>Missionnaire de la Scientologie</French>
		<Italian>
			<Text>Missionario di Scientology</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Misjonarz Scjentologów</Polish>
		<Russian>Ñàåíò. ìèññèîíåð</Russian>
	</TEXT>
</Civ4GameText>