<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.firaxis.com ../../../../Xml/Schema/Civ4Gametext.xsd">
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_EQUAL_VARGAS_1</Tag>
		<English>Please support [OUR_CIV_SHORT] and its people. We depend on your help!</English>
		<Italian>Per favore aiuta [OUR_CIV_SHORT] e il suo popolo. Dipendiamo dal tuo aiuto!</Italian>
		<Polish>Proszę wesprzyj [OUR_CIV_SHORT] i nasz lud. Nasz los zależy od Twojej pomocy!</Polish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_STRONGER_VARGAS_1</Tag>
		<English>[OUR_CIV_SHORT] needs this and demands your assistance!</English>
		<Italian>[OUR_CIV_SHORT] ha bisogno di questo e pretende il tuo aiuto!</Italian>
		<Polish>[OUR_CIV_SHORT] potrzebujemy tego i wymagamy twojej pomocy!</Polish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_WEAKER_VARGAS_1</Tag>
		<English>Can you spare this for the people of the [OUR_EMPIRE]?</English>
		<French>Pourriez-vous donner ceci un bon ami, [CT_NAME]?</French>
		<German>Ihr werdet einem treuen Freund diese kleine Bitte doch nicht abschlagen, [CT_NAME]?</German>
		<Italian>Potresti donare ciò al popolo dell'[OUR_EMPIRE]?</Italian>
		<Spanish>Podrais darles esto a unos buenos amigos, [CT_NAME]?</Spanish>
		<Polish>Czy możesz podzielić się z ludem [OUR_EMPIRE]?</Polish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_VARGAS_1</Tag>
		<English>Greetings, [CT_NAME]. My name is [OUR_NAME], and I am the president of [OUR_CIV_SHORT].</English>
		<French>Salutations, [CT_NAME]! Je suis [OUR_NAME].</French>
		<German>Seid gegrt, [CT_NAME]. Mein Name ist [OUR_NAME].</German>
		<Italian>Saluti, [CT_NAME]. Sono [OUR_NAME] e sono il presidente di [OUR_CIV_SHORT].</Italian>
		<Spanish>Saludos, [CT_NAME]. Soy [OUR_NAME].</Spanish>
		<Polish>Witam, [CT_NAME]. Nazywam się [OUR_NAME], i jestem prezydentem [OUR_CIV_SHORT].</Polish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FR_LEADER_VARGAS_1</Tag>
		<English>Greetings, [CT_NAME]! It is so great to be at peace with you glorious nation!</English>
		<Italian>Salve, [CT_NAME]. È così bello essere in pace con la tua gloriosa nazione!</Italian>
		<Polish>Witam, [CT_NAME]! To świetnie żyć w pokoju z Twoim wielkim narodem!</Polish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FUR_LEADER_VARGAS_1</Tag>
		<English>Oh, you again... What are you going to complain about?</English>
		<Italian>Ancora tu... Di cosa ti vuoi lamentare stavolta?</Italian>
		<Polish>Oh, znowu Ty... Na co znowu będziesz narzekał?</Polish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_NO_PEACE_LEADER_VARGAS_1</Tag>
		<English>The government of the [OUR_EMPIRE] will fulfill its duty to defend its independence, to repel foreign aggression, and accept the struggle to which it has been provoked!</English>
		<Italian>Il governo dell'[OUR_EMPIRE] porterà a termine il suo compito di difendere la propria indipendenza, respingere l'aggressione straniera e accettare la sfida con la quale è stato provocato!</Italian>
		<Polish>Rząd [OUR_EMPIRE] w końcu spełni swój obowiązek obrony niepodległości, by wyprzeć cudzoziemnskich wrogów, i zaakceptował wysiłek zmierzający do tego celu!</Polish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_REFUSE_TO_TALK_LEADER_VARGAS_1</Tag>
		<English>Get out of my office!</English>
		<French>Allez vous faire voir!</French>
		<German>Fahrt zur Hlle!</German>
		<Italian>Fuori di qui!</Italian>
		<Spanish>Podis iros al cuerno.</Spanish>
		<Polish>Wynoś się z mojego gabinetu!</Polish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_VARGAS</Tag>
		<English>Vargas</English>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_VARGAS_PEDIA</Tag>
		<English>[H1]Getúlio Dornelles Vargas[\H1][NEWLINE][BOLD]President and Dictator of Brazil[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived:[\BOLD] 1882 - 1954[PARAGRAPH:2][BOLD]Background:[\BOLD][NEWLINE]Vargas was a gaúcho, from the southernmost state of Rio Grande do Sul, deeply divided in the late nineteenth and early twentieth centuries by bloody civil war, from which emerged a centralist political system, influenced by positivism. Vargas helped to unite two of his state's most important political clans, becoming President of Rio Grande do Sul, then Minister of Finance in the federal government. He was already a seasoned politician, cautious, conciliatory, and with a strong dislike of conflict and confrontation, when he became President of Brazil, following the revolution of 3 October 1930. Vargas now drew on the centralizing tradition of his native state, supported by military leaders and industrialists, to weld the loose federation of the "Old Republic" (1889 – 30) into a centralized state, with a stronger federal army, a stronger civil service and greatly enlarged social and economic powers and responsibilities. He confronted São Paulo in a civil war in 1932, defused other political opposition, from left and right, and pushed through political and social change under the corporatist constitution of the Estado Novo, 1937 to 1945.In this process, he sought to break Brazil's economic dependence, however lucrative, on coffee and a handful of other primary products. He introduced measures for industrialization, including state control of the new steel industry, and sought to create a new industrial working class under corporatist controls, but protected, at least in law, by a detailed system of social and labour legislation, well in advance of its time. After Brazil entered the Second World War on the Allies' side, there was increased opposition to Vargas's corporatism, which he recognized by creating two political parties, the PTB (the Brazilian Labour Party), and the PSD (the Social Democratic Party), the first drawing on working-class support through the Ministry of Labour, the second largely on rural clientelism. He especially cultivated the urban working class and promised free elections, but was forced out of office in 1945 by united civilian and military opposition.Vargas was elected as President in 1950 and committed himself to a programme of trabalhismo, namely, concerned with and for organized labour. This introduced, then increased, a minimum wage, offered wider social reforms, and sought to protect the national economy from what was perceived as an illegitimate degree of foreign intervention. Vargas's enemies on the right, in alliance with some leaders of the armed forces, partly inspired by Cold War ideology, accused him of "populism" and wishing to follow a political trajectory similar to that of Perón in Argentina. Under extreme pressure, Vargas shot himself on 24 August 1954.Vargas remains an enigmatic figure, a supreme conciliatory politician, who died in political conflict, a social reformer, who imposed authoritarian controls, but was democratically elected with passionate popular support. The political tradition he introduced was inherited by President Kubitschek (1956 – 61), especially in promoting industrialization and infrastructure investment. The coup of 1964 and the subsequent military-backed regime (1964 – 85) were largely a reaction to Vargas and his policies. The key issues raised in his second period of government are still central to Brazilian political debate.</English>
		<Polish>[H1]Getúlio Dornelles Vargas[\H1][NEWLINE][BOLD]Prezydent i Dyktator Brazylii[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Żył:[\BOLD] 1882 - 1954[PARAGRAPH:2][BOLD]Tło:[\BOLD][NEWLINE]Prezydent Brazylii w latach 1930-1945 i od 1951 do samobójstwa popełnionego w 1954. 24 października 1930 doszło do krwawego zamachu stanu, w którym nowo obrany prezydent Julio Prestes i jego poprzednik Washington Luis zostali oskarżeni o machinacje wyborcze i obaleni. Wojskowi, którzy dokonali zamachu określonegp przez nich mianem rewolucji powołali Vargasa jako tymczasowego prezydenta, który został pokonany we wcześniejszych wyborach przez Prestesa. Vargas jako człowiek sprzyjający interesom klasy przemysłowej oraz antykomunista, preferował wolny rynek oraz reformy liberalne później jednak sprzeniewierzył się tym zasadom na rzecz polityki etatystycznej. Vargas czerpał poparcie głównie z klasy średniej i burżuazji. Zamach stanu położył fundamenty pod nową i uprzemysłowioną Brazylię. Początkowo nowy rząd zobowiązał się do szybkiego oddania władzy lecz zamiast tego zlikwidował kongres, zawiesił konstytucję a gubernatorów zastąpił własnymi zwolennikami. W swojej praktyce posługiwał się prześladowaniem opozycji oraz szeroko zakrojoną cenzurą, co zbliżało jego reżim do ówczesnych systemów totalitarnych panujących w Europie. Wspierał centralizację władzy i osłabienie autonomii stanów oraz pozbawiał wpływów właścicieli ziemskich na korzyść średniozamożnej klasy miejskiej. Prowadził szeroko zakrojoną politykę uprzemysławiania Brazylii, rozwijając szereg państwowych przedsięwzięć, co prowadziło do konkurencji z sektorem prywatnym (szeroko zakrojony interwencjonizm wzorowany na New Deal Franklina Delano Roosvelta). Vargas był nacjonalistą oraz populistą. Sympatyzował z ruchami faszystowskim, co było silnie związane z jego nienawiścią wobec komunizmu. Bezwzględnie usuwał swych przeciwników politycznych. Żonę Luisa Carlosa Prestesa (lidera komunistów) - Olgę Benario - wysłał "w prezencie dla Hitlera" do Niemiec, gdyż była Żydówką. (Opowiada o tym film pt. Olga, 2004, reż. Jayme Monjardim, nakręcony na podstawie głośnej książki Fernanda Moraisa o tym samym tytule). W latach 30. doszło do trzech prób obalenia wojskowego rządu. W 1932 roku odbyło się powstanie konstytucjonalistów, związana była z narastaniem opozycji "oligarchów kawowych", którzy dają początek ruchowi wojskowemu. Zostali oni jednak pokonani, co oznaczało przejście Brazylii z gospodarki kawowej w gospodarkę przemysłową. Jako tymczasowy prezydent rządził do 1934 kiedy to został wybrany przez Kongres na następną kadencję. W 1935 roku odbyła się antyrządowa rebelia zorganizowana przez komunistów która wykorzystana została do wprowadzenia przez Vargasa pełnej dyktatury i cenzury prasy. W 1937 unieważnił konstytucję z 1934 i ustanowił tzw. "Nowe Państwo" (Estado Novo) z sobą jako dyktatorem. Ostatnią próbą zbrojnego obalenia rządu był pucz faszystowski w 1938 roku. Mimo faszyzacji kraju Brazylia nie podpisała francusko-brytyjskiego paktu nieinterwencji w okresie hiszpańskiej wojny domowej oraz przekazała republikanom 2 i pół miliona dolarów oraz pomoc materialną obejmującą 25 tysięcy karabinów. Do Brazylii przed terrorem nacjonalistów udało się uciec ponad 50 tys. osób, głównie uchodźcom, intelektualistom i sierotom wojennym.</Polish>
	</TEXT>
</Civ4GameText>