<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.firaxis.com ../../../../../Schema/Civ4Gametext.xsd">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_CIVIL_WAR</Tag>
		<English>A civil war erupted within the %s1_civ_adjective Empire! Combats are raging near the city of %s2_city.</English>
		<French>Une guerre civile a éclaté au sein de l'Empire %s1_civ_adjective, des combats font rage autour de la ville de %s2_city.</French>
		<Italian>È scoppiata una guerra civile nell'Impero %s1_civ_adjective! I combattimenti infuriano vicino alla città di %s2_city.</Italian>
		<Russian>Ãðàæäàíñêàÿ âîéíà ðàçðàçèëàñü â ñòðàíå %s1_civ_adjective, áîè èäóò ïðîòèâ ïîâñòàíöåâ â %s2_city.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENTTRIGGER_CIVIL_WAR_PLAYER</Tag>
		<English>Riots are breaking out in one of your cities! A new leader has arisen, and his only goal is to free the people from your cruel leadership. %s2_city is now rebelling and fighting under a new flag.</English>
		<French>Des émeutes éclatent dans une de vos villes! Un nouveau chef est apparu et son seul objectif est de libérer le peuple de votre leadership cruel. La ville de %s2_city s'est rebellée et maintenant se bat sous un nouveau drapeau.</French>
		<Italian>Sono scoppiati disordini in una delle tue città! Un nuovo capo si è palesato e il suo unico obiettivo è liberare le persone dalla tua crudele leadership. La città di %s2_city si è ribellata e ora combatte sotto una nuova bandiera.</Italian>
		<Russian>Ïðîèñõîäÿò ìÿòåæè â îäíîì èç âàøèõ ãîðîäîâ! Ó ñìóòüÿíîâ ïîÿâèëñÿ íîâûé ïðåäâîäèòåëü, è åãî åäèíñòâåííàÿ öåëü - îñâîáîäèòü íàðîä îò äåñïîòè÷íîãî ðóêîâîäñòâà. %s2_city òåïåðü âîññòàë è áîðåòñÿ ïîä íîâûì çíàìåíåì.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_CIVIL_WAR</Tag>
		<English>Bring me his head on a pole, crush this city, I am the ruler here.</English>
		<French>Apportez-moi sa tête sur un pique, rasez la ville, je suis le chef ici.</French>
		<Italian>Portatemi la sua testa su un palo e distruggete la città: sono IO che comando.</Italian>
		<Russian>Ïðèíåñèòå ìíå åãî ãîëîâó íà ïèêå, ñîêðóøèòå ýòîò ãîðîä, èáî ÿ ïðàâëþ çäåñü.</Russian>
	</TEXT>
</Civ4GameText>
