<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<!-- Sid Meier's Civilization 4 Beyond the Sword -->
<!-- Modified by the Civ Gold Team -->
<!-- -->
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.firaxis.com ../../../Xml/Schema/Civ4Gametext.xsd">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_WALES_DESC</Tag>
		<English>Wales</English>
		<French>Wales</French>
		<German>Wales</German>
		<Italian>Wales</Italian>
		<Spanish>Wales</Spanish>
	</TEXT>	
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_WALES_SHORT_DESC</Tag>
		<English>Wales</English>
		<French>Gales</French>
		<German>Wales</German>
		<Italian>Galles</Italian>
		<Spanish>País de Gales</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_WALES_ADJECTIVE</Tag>
		<English>Welsh</English>
		<French>Gallois</French>
		<German>Waliser</German>
		<Italian>Gallese</Italian>
		<Spanish>Galés</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_WALES_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]Wales was first inhabited by hunter gatherers, who migrated in search of food. Metal tools first appeared in Wales at about 2500 BC, followed by copper and bronze. The earliest iron implement is the sword from Llyn Fawr, a lake in south Wales. The people living in Wales began to build hill-forts. Historians believe that many other cultures began to inhabit the area, including the Celts, and began to force the previous inhabitants out of Wales.[PARAGRAPH: 2]Up to and during the Roman occupation of England, Wales was not a single country, but the area was divided among several tribes, most prominently the Silures and the Ordovices. The first attack on Welsh tribes was by Publius Ostorius Scapula at 48 AD The resistance was lead by Caratacus, who was eventually defeated and handed over the Romans. The Silures continued to attack the Romans using guerrilla warfare, Ostorius died still with the Silures unconquered, and the Silures won a victory against Second Augusta Legion. There were no further Roman campaigns to extend into Wales until 61 AD, to the island of Anglesey, but was stopped by the threat of Boudica. The Silures were defeated, eventually, at about 78 AD The Romans then occupied Wales, and built it in a Roman fashion. Most of the Roman's purpose in Wales was of military nature. When the Romans left, the states of Wales were left to govern themselves. There was considerable Irish colonization in Dyfed in south-west Wales. The Roman's withdrawal was most likely from barbarians tribes like the Angles and Saxons. Wales then became Christian, and the “Age of Saints” began. After the Battle of Chester, the connection between Wales and England had ended. [PARAGRAPH: 2]Wales was then divided into separate kingdoms, the largest being Gwynedd and Powys. Powys was the easternmost kingdom and was under the most English influence. A single person to rule the whole country during this period of Wales was rare. All sons received an equal piece of their father's land, establishing territories. The first to rule a large portion of Wales was Rhodri Mawr, and his land was divided between his two sons, who extended the land more. Wales was currently under increasing attack by the Vikings between 900 and 1000. Gruffydd ap Llywelyn was the next person to unite Wales, he was originally the ruler of Gwynedd, but by 1055 the ruler of all of Wales.[PARAGRAPH: 2]At the time of the Norman conquest in England, the prominent ruler in Wales was Bleddyn ab Cynfyn, who was king of Gwynedd and Powys. The killing of Bleddyn ab Cynfyn lead to a civil war in Wales, and the Normans saw this to their advantage. In 1081 Gruffydd ap Cynan, who had just won the throne of Gwynedd from Trahaearn ap Caradog at the Battle of Mynydd Carn was enticed to a meeting with the Earls of Chester and Shrewsbury and promptly seized and imprisoned, leading to the seizure of much of Gwynedd by the Normans. In 1094, there was a Welsh revolt against the Norman rulers and Gruffyd ap was able to build a strong kingdom in Gwynedd. Stephen of Blois and Empress Matilda were later able to extend the borders of the kingdom. After the Powys' ruler Madog ap Maredudd died, Powys was divided into two separate kingdoms. Out of the struggle however came Wales' strongest ruler, Llywelyn ap Iorwerth, or Llywelyn the Great. War broke out in 1245, and the issue was still in the balance when Dafydd died suddenly at the royal home Garth Celyn, Aber Garth Celyn, Gwynedd without leaving an heir in early 1246. Llywelyn the Great's other son, Gruffudd had been killed trying to escape from the Tower of London in 1244. Gruffudd had left four sons, and a period of internal conflict between three of these ended in the rise to power of Llywelyn ap Gruffudd (also known as Llywelyn the Last Leader). The Treaty of Montgomery in 1267 gave Llywelyn control, directly or indirectly, over a large part of Wales. However, Llywelyn's ambition in uniting Wales under his leadership conflicted with Edward I of England's ambitions in Wales, and war followed in 1277. Llywelyn was obliged to seek terms, and the Treaty of Aberconwy greatly restricted his authority. War broke out again when Llywelyn's brother Dafydd ap Gruffudd attacked Hawarden Castle on Palm Sunday 1282. Llywelyn appears to have hesitated before joining the rising, but eventually supported his brother. On 11 December 1282, Llywelyn was lured into a meeting in Builth Wells Castle with the Mortimer Brothers, captured and executed. His brother Dafydd ap Gruffudd continued the resistance, but was no match for the expensively equipped English army. He was captured at Bera Mountain, in the uplands above Aber Garth Celyn in June 1283 and executed by hanging, drawing and quartering at Shrewsbury. Wales became England's first colony. [PARAGRAPH: 2]After the passing of the Statute of Rhuddlan, King Edward dominated Wales with his castles. Wales then became a part of England, even though its people spoke a different language and culture. There were a number of rebellions, even one with French assistance. However, the English quickly retaliated by threatening Wales. In 1400, Welsh noblemen by the name of Owain Glyndwr, lead a revolt against King Henry VI of England. Owain for a short time controlled Wales after winning it from England. Eventually, the King's forces were able to regain control of Wales. As a response to Glyndwr's rebellion, the English parliament passed the Penal Laws in 1402. These prohibited the Welsh from carrying arms, from holding office and from dwelling in fortified towns. In the Wars of the Roses which began in 1455, both England and Wales used Welsh troops. The Laws in Wales Acts 1535-1542 were passed, annexing Wales to England in legal terms, abolishing the Welsh legal system, and banning the Welsh language from any official role or status, but it did for the first time define the England-Wales border and allowed members representing constituencies in Wales to be elected to the English Parliament. [PARAGRAPH: 2]Wales for the most part followed the Church of England and in 1588, William Morgan produced the first Welsh translation of the Bible. Wales was Royalist in the Wars of the three Kingdoms in the early 17th Century. Wales gave men to King Charles I of England. Welsh education was at a low during this period. In the 18th Century, a Welsh Church was established, today known as the Presbyterian Church of Wales. Sunday schools now made up a major part of Welsh education. During the Industrial Revolution, Wales saw establishment of ironworks and coal mines. The 19th Century for Wales was mostly Industrialized. The new industrialism brought a conflict between Welsh workers and English employers, and eventually caused the Rebecca Riots in south Wales. Partly as a result of these disturbances, a government enquiry was carried out into the state of education in Wales. In the early part of the century Wales still largely supported the Liberal Party, particularly when David Lloyd George became Prime Minister during the First World War. However the Labour party was steadily gaining ground, and in the years after the war replaced the Liberals as the dominant party in Wales, particularly in the industrial valleys of South Wales. The period following the Second World War saw a decline in several of the traditional industries, in particular the coal industry. Wales was officially de-annexed from England within the United Kingdom in 1955, with the term "England" being replaced with "England and Wales", and Cardiff was proclaimed as the capital of Wales. Nationalism only became a major issue during the second half of the twentieth century. In 2006, the Wales Act regained Royal Assent that the Queen would have a new identity as “Her Majesty in Right of Wales” and would for the first time appoint Welsh Ministers and sign Welsh Orders in Council.</English>
		<French>[TAB]Le Pays de Gales a été habité la première fois par les ramasseurs de chasseur, qui ont émigré à la recherche de la nourriture. Les outils en métal ont semblé la première fois au Pays de Gales à environ 2500 BC, suivis du cuivre et du bronze. L'instrument de fer le plus tôt est l'épée de Llyn Fawr, un lac au Pays de Gales du sud. Les personnes vivant au Pays de Gales ont commencé à construire des colline-forts. Les historiens croient que beaucoup d'autres cultures ont commencé à habiter le secteur, y compris le Celts, et ont commencé à expulser les habitants précédents du Pays de Gales. [PARAGRAPH: 2] Jusqu'et pendant au métier romain de l'Angleterre, le Pays de Gales n'était pas un pays simple, mais le secteur a été divisé parmi plusieurs tribus, le plus en évidence le Silures et l'Ordovices. La première attaque sur des tribus de Gallois était par l'omoplate de Publius Ostorius à 48 AD La résistance était fil par Caratacus, qui a été par la suite défait et a remis le Romans. Le Silures a continué à attaquer le Romans en utilisant la guérilla, Ostorius toujours mort avec le Silures inconquis, et le Silures a gagné une victoire contre la deuxième légion d'Augusta. Il n'y avait aucune autre campagne romaine à avancer au Pays de Gales jusqu'à 61 AD, à l'île d'Anglesey, mais a été arrêté par la menace de Boudica. Le Silures ont été défaits, par la suite, à environ 78 AD Le Pays de Gales alors occupé de Romans, et construit lui d'une mode romaine. La majeure partie du but romain au Pays de Gales était de nature militaire. Quand le Romans est parti, les états du Pays de Gales ont été laissés pour se régir. Il y avait de colonisation irlandaise considérable dans Dyfed au Pays de Gales de sud-ouest. Le retrait romain était le plus susceptible des tribus de barbares comme les angles et le Saxons. Le Pays de Gales est alors devenu chrétien, et le « âge des saints » a commencé. Après la bataille de Chester, le raccordement entre le Pays de Gales et de l'Angleterre avait fini. [PARAGRAPH: 2] Le Pays de Gales a été alors divisé en royaumes séparés, plus grand être Gwynedd et Powys. Powys était le royaume easternmost et était sous plus l'influence de l'anglais. Une personne simple pour régner tout le pays pendant cette période du Pays de Gales était rare. Tous les fils ont reçu un morceau égal de la terre de leur père, établissant des territoires. Le premier pour régner une grande partie du Pays de Gales était Rhodri Mawr, et sa terre a été divisée entre ses deux fils, qui ont prolongé la terre davantage. Le Pays de Gales était soumis actuellement aux attaques croissantes par Vikings entre 900 et 1000. Gruffydd AP Llywelyn était la prochaine personne pour unir le Pays de Gales, il était à l'origine le gouverneur de Gwynedd, mais par 1055 la règle de tout le Pays de Gales. [PARAGRAPH: 2] À l'heure de la conquête normande en Angleterre, la règle en avant au Pays de Gales était Bleddyn ab Cynfyn, qui était roi de Gwynedd et de Powys. Le massacre de Bleddyn ab Cynfyn mènent à une guerre civile au Pays de Gales, et les Normands ont vu ceci à leur avantage. En Gruffydd 1081 AP Cynan, qui avait juste gagné le trône de Gwynedd de Trahaearn AP Caradog à la bataille du cairn de Mynydd a été attiré à une réunion avec les comtes de Chester et de Shrewsbury et a promptement saisi et a emprisonné, menant à la saisie de beaucoup de Gwynedd par les Normands. En 1094, il y avait une révolte de Gallois contre les règles normandes et Gruffyd AP pouvait établir un royaume fort dans Gwynedd. Stephen de Blois et l'impératrice Matilda pouvaient plus tard prolonger les frontières du royaume. Règle après Powys la' que Madog AP Maredudd est morte, Powys a été divisée en deux royaumes séparés. La lutte cependant a sorti la règle la plus forte du Pays de Gales', le Llywelyn AP Iorwerth, ou le Llywelyn le grand. La guerre a éclaté en 1245, et la question était toujours dans l'équilibre quand Dafydd est mort soudainement chez le Garth à la maison royal Celyn, Aber Garth Celyn, Gwynedd sans laisser un héritier début 1246. Llywelyn le grand l'autre fils, Gruffudd avait été essai tué de s'échapper de la tour de Londres en 1244. Gruffudd avait laissé quatre fils, et une période de conflit interne entre trois de ces derniers finis dans l'élévation à la puissance de Llywelyn AP Gruffudd (également connu sous le nom de Llywelyn le dernier chef). Le Traité de Montgomery dans 1267 a donné le contrôle de Llywelyn, directement ou indirectement, d'une grande région du Pays de Gales. Cependant, l'ambition de Llywelyn au Pays de Gales de union sous sa conduite était en conflit avec Edouard I des ambitions de l'Angleterre au Pays de Gales, et la guerre suivie en 1277. Llywelyn a été obligé de chercher des limites, et le Traité d'Aberconwy a considérablement limité son autorité. La guerre a éclaté encore quand le frère Dafydd AP Gruffudd de Llywelyn a attaqué le château de Hawarden sur la paume dimanche 1282. Llywelyn semble avoir hésité avant de joindre se lever, mais avoir par la suite soutenu son frère. Le 11 décembre 1282, Llywelyn a été leurré dans une réunion dans des puits de Builth se retranchent avec les frères de Mortimer, capturés et exécutés. Son frère Dafydd AP Gruffudd a continué la résistance, mais n'était aucun match pour l'armée anglaise coûteusement équipée. Il a été capturé à la montagne de Bera, dans les montagnes au-dessus d'Aber Garth Celyn en juin 1283 et exécuté en accrochant, le dessin et la division chez Shrewsbury. Le Pays de Gales est allé bien à la première colonie de l'Angleterre. [PARAGRAPH: 2] Après le dépassement du statut de Rhuddlan, le Roi Edouard a dominé le Pays de Gales avec ses châteaux. Le Pays de Gales est alors devenu une région de l'Angleterre, quoique ses personnes aient parlé une langue et une culture différentes. Il y avait un certain nombre de rébellions, même une avec l'aide française. Cependant, l'anglais a rapidement exercé des représailles en menaçant le Pays de Gales. En 1400, les nobles de Gallois par le nom d'Owain Glyndwr, mènent une révolte contre le Roi Henry VI de l'Angleterre. Owain a pendant une courte période commandé le Pays de Gales après gain de lui d'Angleterre. Par la suite, les forces du roi pouvaient regagner la commande du Pays de Gales. Comme réponse à la rébellion de Glyndwr, le parlement anglais a passé les lois pénales en 1402. Celles-ci ont interdit le Gallois des bras portants, de tenir le bureau et du demeure dans les villes enrichies. Dans les guerres des roses qui ont commencé en 1455, l'Angleterre et le Pays de Gales ont employé des troupes de Gallois. Les lois dans des actes du Pays de Gales 1535-1542 ont été passées, annexant le Pays de Gales en Angleterre en termes légaux, supprimant le système légal de Gallois, et interdisant la langue de Gallois de n'importe quel rôle ou statut officiel, mais il a pour la première fois défini la frontière du l'Angleterre-Pays de Gales et les membres permis représentant des collèges électoraux au Pays de Gales à élire au Parlement anglais. [PARAGRAPH: 2] Le Pays de Gales a pour la plupart suivi l'église de l'Angleterre et en 1588, William Morgan a produit la première traduction de Gallois de la bible. Le Pays de Gales était royaliste dans les guerres des trois royaumes au 17ème siècle tôt. Le Pays de Gales a donné des hommes au Roi Charles I de l'Angleterre. L'éducation de Gallois était à un bas pendant cette période. Au 18ème siècle, une église de Gallois a été établie, aujourd'hui connu comme église presbytérienne du Pays de Gales. Les écoles de dimanche ont maintenant composé une partie d'éducation de Gallois. Pendant la révolution industrielle, le Pays de Gales a vu l'établissement de la ferronnerie et des mines de houille. Le 19ème siècle pour le Pays de Gales a été la plupart du temps industrialisé. Le nouvel industrialisme a apporté un conflit entre les ouvriers de Gallois et les employeurs anglais, et a par la suite causé les émeutes de Rebecca au Pays de Gales du sud. En partie en raison de ces perturbations, une enquête de gouvernement a été effectuée dans l'état d'éducation au Pays de Gales. Dans la partie précédente du Pays de Gales de siècle soutenait toujours en grande partie le parti libéral, en particulier quand David Lloyd George est allé bien au premier ministre pendant la première guerre mondiale. Cependant le parti travailliste gagnait du terrain solidement, et en années après la guerre a remplacé les libéraux comme partie dominante au Pays de Gales, en particulier dans les vallées industrielles du Pays de Gales du sud. La période suivant la deuxième guerre mondiale a vu un déclin dans plusieurs des industries traditionnelles, en particulier l'industrie houillère. Le Pays de Gales De-a été officiellement annexé d'Angleterre dans le Royaume-Uni en 1955, avec le terme « Angleterre » étant remplacée avec la « Angleterre et le Pays de Gales », et Cardiff a été proclamé comme capital du Pays de Gales. Le nationalisme est seulement devenu une question importante pendant la deuxième moitié du vingtième siècle. En 2006, la Loi du Pays de Gales a regagné le consentement royal que la reine aurait une nouvelle identité en tant que « sa majesté dans la droite du Pays de Gales » et nommerait pour la première fois des ordres de Gallois de ministres et de signe de Gallois au Conseil.</French>
		<German>[TAB]Wales wurde zuerst von den Jägersammlern bewohnt, die auf der Suche nach Nahrung abwanderten. Metallwerkzeuge erschienen zuerst im Wales an ungefähr 2500 BC, gefolgt vom Kupfer und von der Bronze. Das früheste Eisenwerkzeug ist die Klinge von Llyn Fawr, ein See im Südwales. Die Leute, die im Wales leben, fingen an, Hügelforts zu errichten. Historiker glauben, daß viele andere Kulturen anfingen, den Bereich, einschließlich das Celts zu bewohnen und anfingen, die vorhergehenden Einwohner aus Wales heraus zu zwingen. [PARAGRAPH: 2] Bis und während zur römischen Besetzung von England, war Wales nicht ein einzelnes Land, aber der Bereich wurde unter einigen Stämmen, am vorstehendsten das Silures und das Ordovices geteilt. Der erste Angriff auf Waliser Stämmen war durch Publius Ostorius Schulterblatt bei 48 AD Der Widerstand war Leitung durch Caratacus, der schließlich besiegt und das Romans überreichte wurde. Das Silures, das fortgesetzt wurde, um das Romans mit Bandenkämpferkriegsführung, Ostorius in Angriff zu nehmen noch gestorben wurde mit dem Silures, unconquered, und das Silures gewann einen Sieg gegen zweite Augusta Legion. Es gab keine weiteren römischen Kampagnen, zum in Wales bis 61 AD, zur Insel von Anglesey zu verlängern, aber wurde durch die Drohung von Boudica gestoppt. Das Silures wurden schließlich an ungefähr 78 AD besiegt. Das Romans dann besetzte Wales und errichtet ihm in einer römischen Art und Weise. Die meisten des römischen Zweckes im Wales war von der militärischen Natur. Als das Romans verließ, wurden die Zustände von Wales überlassen, um sich zu regeln. Es gab beträchtliche irische Besiedlung in Dyfed im Südwestenwales. Die römische Zurücknahme war von den Barbarstämmen wie den Winkeln und dem Saxons most likely. Wales wurde dann christlich und das „Alter der Heiliger“ fing an. Nach der Schlacht von Chester, hatte der Anschluß zwischen Wales und von England beendet. [PARAGRAPH: 2] Wales wurde dann in unterschiedliche Königreiche, das größte Sein Gwynedd und Powys geteilt. Powys war das easternmost Königreich und war unter dem am meisten Englischeinfluß. Eine einzelne Person, zum des vollständigen Landes während dieser Periode von Wales anzuordnen war selten. Alle Söhne empfingen ein gleiches Stück Land ihres Vaters und stellten Gegenden her. Das erste, zum eines großen Teils Wales anzuordnen war Rhodri Mawr, und sein Land wurde zwischen seine zwei Söhne geteilt, die das Land mehr verlängerten. Wales war z.Z. unter zunehmendem Angriff durch das Vikings zwischen 900 und 1000. Gruffydd AP Llywelyn war die folgende Person, zum von Wales zu vereinigen, war er ursprünglich die Lehre von Gwynedd, aber durch 1055 die Lehre von den ganzen Wales. [PARAGRAPH: 2] Zu der Zeit der normannischen Eroberung in England, war die vorstehende Lehre im Wales Bleddyn AB Cynfyn, das König von Gwynedd und von Powys war. Die Tötung von Bleddyn AB Cynfyn führen zu einen Bürgerkrieg im Wales, und die Normannen sahen dieses zu ihrem Vorteil. Gruffydd 1081 AP Cynan, das gerade gewonnen hatte, wurde der Thron von Gwynedd von Trahaearn AP Caradog an der Schlacht von Mynydd Carn zu einer Sitzung mit den Grafen von Chester und von Shrewsbury verleitet und sofort ergriff und einsperrte und führte zu die Ergreifung von viel von Gwynedd durch die Normannen. 1094 gab es einen Waliser Aufruhr gegen die normannischen Lehren und Gruffyd AP war in der Lage, ein starkes Königreich in Gwynedd zu errichten. Stephen von Blois und Kaiserin Matilda waren später in der Lage, die Ränder des Königreiches zu verlängern. Nach dem Powys' wurde Lehre, die Madog AP Maredudd, Powys starb, in zwei verschiedene Königreiche geteilt. Aus dem Kampf heraus kam jedoch stärkste Lehre des Wales', Llywelyn AP Iorwerth oder Llywelyn das große. Krieg brach 1245 aus und die Ausgabe war noch in der Balance, als Dafydd plötzlich beim königlichen HauptGarth Celyn, Aber Garth Celyn, Gwynedd starb, ohne einen Erben frühem 1246 zu lassen. Llywelyn das große anderer Sohn, Gruffudd war getötetes Versuchen gewesen, vom Tower von London 1244 zu entgehen. Gruffudd hatte vier Söhne und eine Periode des internen Konflikts zwischen drei von diesen gelassen, die im Aufstieg zur Energie von Llywelyn AP Gruffudd beendet wurden (alias Llywelyn der letzte Führer). Der Vertrag von Montgomery in 1267 gab Llywelyn Steuerung, direkt oder indirekt, über einem großen Teil Wales. Jedoch widersprach Ehrgeiz Llywelyns in vereinigendem Wales unter seiner Führung mit Edward I von Ehrgeiz Englands im Wales und dem Krieg, der 1277 gefolgt wurde. Llywelyn wurde verbunden, Bezeichnungen zu suchen, und der Vertrag von Aberconwy schränkte groß seine Berechtigung ein. Krieg brach wieder aus, als Bruder Dafydd AP Gruffudd Llywelyns Hawarden Schloß auf Palmsonntag 1282 in Angriff nahm. Llywelyn scheint, bevor er das Steigen gezögert zu haben, aber schließlich verbindet, sich gestützt zu haben seinem Bruder. Am 11. Dezember 1282 wurde Llywelyn in eine Sitzung in den Builth Brunnen sich zurückziehen mit den Mortimer Brüdern angelockt, gefangengenommen und durchgeführt. Sein Bruder Dafydd AP Gruffudd setzte den Widerstand fort, aber war kein Gleiches für die kostspielig ausgerüstete englische Armee. Er wurde am Bera Berg, in den Hochländern über Aber Garth Celyn im Juni 1283 gefangengenommen und durchgeführt, indem man hing, zeichnete und viertelte bei Shrewsbury. Wales stand Englands erster Kolonie. [PARAGRAPH: 2] Nach dem Überschreiten des Gesetzes von Rhuddlan, beherrschte König Edward Wales mit seinen Schlössern. Wales wurde dann ein Teil von England, obwohl seine Leute eine andere Sprache und eine Kultur sprachen. Es gab eine Anzahl von Aufständen, gleichmäßiges mit französischer Unterstützung. Jedoch revanchierte sich Englisch schnell, indem es Wales bedrohte. 1400 führen Waliser Adlige durch den Namen von Owain Glyndwr, einen Aufruhr gegen König Henry VI von England. Owain steuerte für kurze Zeit Wales, nachdem er es von England gewonnen hatte. Schließlich waren die Kräfte des Königs in der Lage, Steuerung von Wales wiederzugewinnen. Als Antwort zum Aufstand Glyndwrs, verabschiedete das englische Parlament die Strafgesetze 1402. Diese sagten dem Waliser von tragenden Armen, vom Bekleiden des Amtes und das Bleiben in verstärkten Städten unter. In den Kriegen der Rosen, die 1455, anfingen, verwendeten England und Wales Waliser Truppen. Die Gesetze in den Wales-Taten 1535-1542 wurden verabschiedet, gliederten Wales nach England in den zugelassenen Bezeichnungen ab, schaffen das Waliser zugelassene System, und verbieten die Waliser Sprache von jeder amtlichen Rolle oder von Status, aber er definierte zum ersten Mal den England-Wales Rand und die erlaubten Mitglieder, die Wahlkreise im vertreten zum englischen Parlament gewählt zu werden Wales. [PARAGRAPH: 2] Wales folgte in den meisten Fällen der Kirche von England und 1588, produzierte William Morgan die erste Waliser übersetzung der Bibel. Wales war Royalist in den Kriegen der drei Königreiche im frühen 17. Jahrhundert. Wales gab dem König Charles I von England Männer. Waliser Ausbildung war an einem Tief während dieser Periode. Im 18. Jahrhundert wurde eine Waliser Kirche hergestellt, heute bekannt als die presbyterianische Kirche von Wales. Sonntagsschulen bildeten jetzt einen größten Teil Waliser Ausbildung. Während der industriellen Revolution sah Wales Einrichtung der Eisenarbeiten und der Kohlengruben. Das 19. Jahrhundert für Wales wurde meistens industrialisiert. Die neue Industriearbeit holte einen Konflikt zwischen Waliser Arbeiter und englische Arbeitgeber und verursachte schließlich die Rebecca Aufstände im Südwales. Teils resultierend aus diesen Störungen, wurde eine Regierung Anfrage in den Zustand der Ausbildung im Wales durchgeführt. Im frühen Teil des Jahrhundert Wales noch stützte groß die liberale Partei, besonders als David Lloyd George Premierminister während des ersten Weltkrieges stand. Jedoch setzte sich die ArbeitsPartei ständig durch, und in den Jahren nach dem Krieg ersetzte die Liberalen als die dominierende Partei im Wales, besonders in den industriellen Senken von Südwales. Die Periode, die dem zweiten Weltkrieg folgt, sah eine Abnahme in mehreren der traditionellen Industrien, insbesondere die Kohlenindustrie. Wales wurde offiziell von England innerhalb des Vereinigten Königreichs 1955, mit der Bezeichnung „England De-eingegliedert“, das mit „England und Wales“ ersetzt wurde, und Cardiff wurde als das Kapital von Wales proklamiert. Nationalismus wurde nur eine Hauptausgabe während der zweiten Hälfte des zwanzigsten Jahrhunderts. 2006 gewann die Wales-Tat königliche Einwilligung wieder, daß die Königin würde eine neue Identität als „ihre Majestät im Recht von Wales“ haben und würde zum ersten Mal Waliser Minister-und Zeichen Waliser Aufträge im Rat ernennen.</German>
		<Italian>[TAB]Il Galles in primo luogo è stato abitato dai gatherers del cacciatore, che hanno migrato alla ricerca di alimento. Gli attrezzi del metallo in primo luogo sono comparso nel Galles a circa 2500 BC, seguiti da rame e da bronzo. Lo strumento del ferro più in anticipo è la spada da Llyn Fawr, un lago nel Galles del sud. La gente che vive nel Galles ha cominciato a costruire i collina-forts. Gli storici ritengono che molte altre colture abbiano cominciato ad abitare la zona, compreso il Celts ed abbiano cominciato ad espellere gli abitanti precedenti dal Galles. [PARAGRAPH: 2] Fino a e durante l'occupazione romana dell'Inghilterra, il Galles non era un singolo paese, ma la zona è stata divisa il più prominente fra parecchie tribù, il Silures e il Ordovices. Il primo attacco alle tribù di Lingua gallese era fatto attraverso lo Scapula del Publius Ostorius a 48 AD La resistenza era cavo da Caratacus, che finalmente è stato sconfitto e cosegnato il Romans. Il Silures continuato per attacare il Romans usando la guerra del guerrigliero, Ostorius morto ancora con il Silures unconquered e il Silures ha vinto una vittoria contro la seconda legione de Augusta. Non ci erano ulteriori campagne romane da avanzare nel Galles fino a 61 AD, fino l'isola di Anglesey, ma sono stati arrestati dalla minaccia di Boudica. Il Silures è stato sconfitto, finalmente, a circa 78 AD Il Galles allora occupato di Romans e costruito esso ad un modo romano. La maggior parte dello scopo romano nel Galles era della natura militare. Quando il Romans ha andato, dichiara del Galles sono stati andati per governarsi. Ci era colonizzazione irlandese considerevole in Dyfed nel Galles di sud-ovest. Il ritiro romano era più probabile dalle tribù dei barbarians come gli angoli e il Saxons. Il Galles allora è diventato cristiano e “l'età dei san„ ha cominciato. Dopo la battaglia di Chester, il collegamento fra il Galles e dell'Inghilterra si era concluso. [PARAGRAPH: 2] Il Galles allora è stato diviso nei regni separati, più grande essere Gwynedd e Powys. Powys era il regno easternmost ed era sotto più l'influenza di inglese. Una singola persona per regolare il paese intero durante questo periodo del Galles era rara. Tutti i figli hanno ricevuto una parte uguale della terra del loro padre, stabilente i territori. Il primo per regolare una grande parte del Galles era Rhodri Mawr e la sua terra è stata divisa fra i suoi due figli, che hanno esteso la terra di più. Il Galles era attualmente ai attacchi aumentanti dal Vikings fra 900 e 1000. Gruffydd ap Llywelyn era la persona seguente per unire il Galles, era originalmente il righello di Gwynedd, ma da 1055 il righello di tutto il Galles. [PARAGRAPH: 2] Ai tempi della conquista normanna in Inghilterra, il righello prominente nel Galles era Bleddyn l'ab Cynfyn, che era re di Gwynedd e di Powys. L'uccisione di Bleddyn l'ab Cynfyn conduce ad una guerra civile nel Galles ed i normanni hanno visto questo al loro vantaggio. In Gruffydd 1081 il ap Cynan, che aveva vinto appena il throne di Gwynedd da Trahaearn il ap Caradog alla battaglia del Carn di Mynydd è stato attratto ad una riunione con i Earls di Chester e di Shrewsbury e subito ha grippato e incarcerato, conducendo al grippaggio di molto di Gwynedd dai normanni. In 1094, ci era una sommossa di Lingua gallese contro i righelli normanni e Gruffyd ap poteva sviluppare un regno forte in Gwynedd. Stephen di Blois ed il Empress Matilda potevano più successivamente estendere i bordi del regno. Dopo il righello che di Powys' Madog ap Maredudd è morto, Powys è stato diviso in due regni separati. La lotta tuttavia ha uscito da righello più forte del Galles', Llywelyn il ap Iorwerth, o Llywelyn il grande. La guerra ha scoppiato in 1245 e l'edizione era ancora nell'equilibrio quando Dafydd è morto improvvisamente al Garth domestico reale Celyn, Aber Garth Celyn, Gwynedd senza lasciare un erede all'inizio di 1246. Llywelyn il grande l'altro figlio, Gruffudd era stato provare ucciso a fuoriuscire dalla torretta di Londra in 1244. Gruffudd aveva lasciato quattro figli e un periodo del conflitto interno fra tre di questi conclusi nell'aumento ad alimentazione di Llywelyn ap Gruffudd (anche conosciuto come Llywelyn l'ultimo capo). Il Trattato di Montgomery in 1267 ha dato il controllo di Llywelyn, direttamente o indirettamente, sopra una grande zona del Galles. Tuttavia, l'ambizione del Llywelyn nel Galles unente sotto la sua direzione ha stato in conflitto con Edward I delle ambizioni dell'Inghilterra nel Galles e la guerra seguita in 1277. Llywelyn è stato obbligato a cercare i termini ed il Trattato di Aberconwy notevolmente ha limitato la sua autorità. La guerra ha scoppiato ancora quando il fratello Dafydd il ap Gruffudd del Llywelyn ha attacato il castello di Hawarden sulla palma domenica 1282. Llywelyn sembra esitare prima di unire aumentare, ma finalmente sostenere il suo fratello. L'11 dicembre 1282, Llywelyn lured in una riunione nei pozzi di Builth fortifica con i fratelli del Mortimer, bloccati ed eseguiti. Il suo fratello Dafydd il ap Gruffudd ha continuato la resistenza, ma era fiammifero per l'esercito inglese costoso dotato. È stato bloccato alla montagna di Bera, nelle regioni montagnose sopra Aber Garth Celyn nel giugno 1283 ed è stato eseguito appendendo, disegnando e dividendo a Shrewsbury. Il Galles ha stato bene alla prima colonia dell'Inghilterra. [PARAGRAPH: 2] Dopo passare dello statuto di Rhuddlan, il re Edward ha dominato il Galles con i suoi castelli. Il Galles allora si è trasformato in in una zona dell'Inghilterra, anche se la relativa gente ha parlato una lingua e una coltura differenti. Ci erano un certo numero di ribellioni, persino una con assistenza francese. Tuttavia, l'inglese retaliated rapidamente minacciando il Galles. In 1400, i noblemen di Lingua gallese dal nome di Owain Glyndwr, conducono una sommossa contro il re il Henry VI dell'Inghilterra. Owain per un breve periodo ha controllato il Galles dopo la vincita esso dall'Inghilterra. Finalmente, le forze del re potevano riguadagnare il controllo del Galles. Come risposta alla ribellione del Glyndwr, il Parlamento inglese ha approvato le leggi penali in 1402. Questi hanno proibito la Lingua gallese dalle armi trasportanti, dall'ufficio della tenuta e dalla dimora nelle città fortificate. Nelle guerre delle rose che hanno cominciato in 1455, sia l'Inghilterra che il Galles hanno usato le truppe di Lingua gallese. Le leggi nelle Leggi del Galles 1535-1542 sono state approvate, annettenti il Galles in Inghilterra nei termini legali, abolenti il sistema legislativo di Lingua gallese e vietanti la lingua di Lingua gallese da tutto il ruolo o condizione ufficiale, ma per la prima volta ha definito il bordo del Inghilterra-Galles ed i membri permessi che rappresentano i collegi elettorali nel Galles da scegliere al Parlamento inglese. [PARAGRAPH: 2] Il Galles per la maggior parte ha seguito la chiesa dell'Inghilterra e in 1588, William Morgan ha prodotto la prima traduzione di Lingua gallese della bibbia. Il Galles era Royalist nelle guerre dei tre regni nel diciassettesimo secolo in anticipo. Il Galles ha dato gli uomini al re Charles I dell'Inghilterra. La formazione di Lingua gallese era ad un livello basso durante questo periodo. Nel diciottesimo secolo, una chiesa di Lingua gallese è stata stabilita, oggi conosciuto come la chiesa Presbyterian del Galles. Le scuole di domenica ora hanno composto una parte importante di formazione di Lingua gallese. Durante la rivoluzione industriale, il Galles ha visto l'istituzione dei ironworks e delle miniere di carbone. Il diciannovesimo secolo per il Galles principalmente è stato industrializzato. Il nuovo industrialism ha portato un conflitto fra gli operai di Lingua gallese ed i datori di lavoro inglesi e finalmente ha causato i tumulti del Rebecca nel Galles del sud. Parzialmente come conseguenza di queste dispersioni, un'inchiesta di governo è stata effettuata nel dichiarare di formazione nel Galles. Nella parte precedente del Galles di secolo ancora in gran parte ha sostenuto il partito liberale, specialmente quando David Lloyd George ha stato bene al Primo Ministro durante la prima guerra mondiale. Tuttavia il partito di lavoro stava guadagnando terreno costantemente e durante gli anni dopo la guerra ha sostituito i liberali come il partito dominante nel Galles, specialmente nelle valli industriali del Galles del sud. Il periodo che segue la seconda guerra mondiale ha visto un declino in varie delle industrie tradizionali, in particolare l'industria carboniera. Il Galles de-è stato annesso ufficialmente dall'Inghilterra in Regno Unito in 1955, con il termine “Inghilterra„ che è sostituita con “l'Inghilterra ed il Galles„ e Cardiff è stata affermata come il capitale del Galles. Il nazionalismo si è trasformato in soltanto in un'edizione importante durante la seconda metà del ventesimo secolo. In 2006, la Legge del Galles ha riguadagnato l'approvazione reale che la regina avrebbe una nuova identità come “suo Majesty nella destra del Galles„ e per la prima volta nominerebbe gli ordini di Lingua gallese dei ministri e del segno di Lingua gallese nel Consiglio.</Italian>
		<Spanish>[TAB]País de Gales primero fue habitado por los gatherers del cazador, que emigraron en busca del alimento. Las herramientas del metal primero aparecían en País de Gales aproximadamente 2500 BC, seguidos por el cobre y el bronce. El instrumento más temprano del hierro es la espada de Llyn Fawr, un lago en País de Gales del sur. La gente que vivía en País de Gales comenzó a construir colina-fortalezas. Los historiadores creen que muchas otras culturas comenzaron a habitar el área, incluyendo el Celts, y comenzaron a forzar a los habitantes anteriores fuera de País de Gales. [PARAGRAPH: 2] Hasta y durante la ocupación romana de Inglaterra, País de Gales no era un solo país, pero el área fue dividida entre varias tribus, lo más prominente posible el Silures y el Ordovices. El primer ataque contra las tribus Galés estaba al lado de omóplato de Publius Ostorius en 48 AD La resistencia era plomo de Caratacus, que fue derrotado y entregó eventual el Romans. El Silures continuado para atacar el Romans usando la guerra de guerrillas, Ostorius todavía muerto con el Silures unconquered, y el Silures ganó una victoria contra la segunda legión de Augusta. No había otras campañas romanas a extender en País de Gales hasta 61 AD, a la isla de Anglesey, sino fue parado por la amenaza de Boudica. El Silures fue derrotado, eventual, aproximadamente 78 AD El País de Gales entonces ocupado de Romans, y construido te en una manera romana. La mayor parte de el propósito romano en País de Gales estaba de naturaleza militar. Cuando el Romans se fue, los estados de País de Gales fueron dejados para gobernarse. Había colonización irlandesa considerable en Dyfed en País de Gales del sudoeste. El retiro romano era más probable de las tribus de los bárbaros como los ángulos y el Saxons. País de Gales entonces llegó a ser cristiano, y la “edad de santos” comenzó. Después de la batalla de Chester, la conexión entre País de Gales y de Inglaterra había terminado. [PARAGRAPH: 2] País de Gales entonces fue dividido en los reinos separados, el ser más grande Gwynedd y Powys. Powys era el reino easternmost y estaba bajo más influencia del inglés. Una sola persona para gobernar el país entero durante este período de País de Gales era rara. Todos los hijos recibieron un pedazo igual de la tierra de su padre, estableciendo territorios. El primer para gobernar una porción grande de País de Gales era Rhodri Mawr, y su tierra fue dividida entre sus dos hijos, que extendieron la tierra más. País de Gales estaba actualmente bajo ataque de aumento por el Vikings entre 900 y 1000. Gruffydd ap Llywelyn era la persona siguiente para unir País de Gales, él era originalmente el regla de Gwynedd, pero por 1055 la regla de todo el País de Gales. [PARAGRAPH: 2] A la hora de la conquista normanda en Inglaterra, la regla prominente en País de Gales era Bleddyn ab Cynfyn, que era rey de Gwynedd y de Powys. La matanza de Bleddyn ab Cynfyn conduce a una guerra civil en País de Gales, y los normandos vieron esto a su ventaja. En Gruffydd 1081 ap Cynan, que acababa de ganar el trono de Gwynedd de Trahaearn ap Caradog en la batalla del Carn de Mynydd fue tentado a una reunión con los Earls de Chester y de Shrewsbury y puntualmente agarró y encarceló, conduciendo al asimiento de mucho de Gwynedd de los normandos. En 1094, había una rebelión Galés contra las reglas normandas y Gruffyd ap podía construir un reino fuerte en Gwynedd. Stephen de Blois y el Empress Matilda podían más adelante extender las fronteras del reino. Después regla del Powys la' que Madog ap Maredudd murió, Powys fue dividida en dos reinos separados. De la lucha sin embargo vino la regla más fuerte de País de Gales', Llywelyn ap Iorwerth, o Llywelyn el grande. La guerra explotó en 1245, y la edición todavía estaba en el equilibrio cuando Dafydd murió repentinamente en el Garth casero real Celyn, Aber Garth Celyn, Gwynedd sin dejar a un heredero a principios de 1246. Llywelyn el grande el otro hijo, Gruffudd había sido el intentar matado escaparse de la torre de Londres en 1244. Gruffudd había dejado cuatro hijos, y un período del conflicto interno entre tres de éstos terminados en la subida a la energía de Llywelyn ap Gruffudd (también conocido como Llywelyn el líder pasado). El tratado de Montgomery en 1267 dio el control de Llywelyn, directamente o indirectamente, sobre una parte grande de País de Gales. Sin embargo, la ambición de Llywelyn en País de Gales de unión bajo su dirección estuvo en conflicto con Edward I de las ambiciones de Inglaterra en País de Gales, y la guerra seguida en 1277. Llywelyn fue obligado a buscar términos, y el tratado de Aberconwy restringió grandemente su autoridad. La guerra explotó otra vez cuando el hermano Dafydd ap Gruffudd de Llywelyn atacó el castillo de Hawarden en la palma domingo 1282. Llywelyn aparece haber vacilado antes de ensamblar el levantamiento, pero eventual haber apoyado su hermano. El 11 de diciembre de 1282, Llywelyn fue engañado en una reunión en los pozos de Builth se escuda con los hermanos de Mortimer, capturados y ejecutados. Su hermano Dafydd ap Gruffudd continuó la resistencia, pero no era ningún fósforo para el ejército inglés costoso equipado. Lo capturaron en la montaña de Bera, en las altiplanicies sobre Aber Garth Celyn en junio de 1283 y fueron ejecutado colgando, dibujando y cuarteando en Shrewsbury. País de Gales sintió bien a la primera colonia de Inglaterra. [PARAGRAPH: 2] Después de pasar del estatuto de Rhuddlan, rey Edward dominó País de Gales con sus castillos. País de Gales entonces se convirtió en una parte de Inglaterra, aun cuando su rayo de la gente una diversas lengua y cultura. Había un número de rebeliones, incluso una con ayuda francesa. Sin embargo, el inglés tomó represalias rápidamente amenazando País de Gales. En 1400, los noblemen Galés por el nombre de Owain Glyndwr, conducen una rebelión contra el rey Henrio VI de Inglaterra. Owain para un País de Gales controlado a corto plazo después de ganarlo de Inglaterra. Eventual, las fuerzas del rey podían recuperar el control de País de Gales. Como respuesta a la rebelión de Glyndwr, el parlamento inglés aprobó los leyes penales en 1402. Éstos prohibieron el Galés de los brazos que llevaban, de sostener la oficina y de morar en ciudades fortificadas. En las guerras de las rosas que comenzaron en 1455, Inglaterra y País de Gales utilizaron a tropas Galés. Los leyes en actos de País de Gales 1535-1542 fueron aprobados, anexando País de Gales a Inglaterra en términos legales, suprimiendo el sistema legislativo Galés, y prohibiendo la lengua Galés de cualquier papel o estado oficial, pero definió por primera vez a la frontera de Inglaterra-País de Gales y a miembros permitidos que representaban a distritos electorales en País de Gales que se elegirá al parlamento inglés. [PARAGRAPH: 2] País de Gales para la mayor parte siguió la iglesia de Inglaterra y en 1588, Guillermo Morgan produjo la primera traducción Galés de la biblia. País de Gales era Royalist en las guerras de los tres reinos en el 17mo siglo temprano. País de Gales dio a hombres a rey Charles I de Inglaterra. La educación Galés estaba en un punto bajo durante este período. En el décimo octavo siglo, una iglesia Galés fue establecida, conocido hoy como la iglesia Presbyterian de País de Gales. Las escuelas de domingo ahora compusieron una parte importante de educación Galés. Durante la revolución industrial, País de Gales vio el establecimiento de ironworks y de minas de carbón. El diecinueveavo siglo para País de Gales fue industrializado sobre todo. El nuevo industrialismo trajo un conflicto entre los trabajadores Galés y los patrones ingleses, y causó eventual los alborotos de Rebecca en País de Gales del sur. En parte como resultado de estos disturbios, una investigación del gobierno fue realizada en el estado de la educación en País de Gales. En la parte anterior del País de Gales del siglo todavía apoyó en gran parte el partido liberal, particularmente cuando David Lloyd George sintió bien al primer ministro durante la primera guerra mundial. Sin embargo el partido laborista ganaba terreno constantemente, y en los años después de la guerra substituyó a liberales como el partido dominante en País de Gales, particularmente en los valles industriales de País de Gales del sur. El período que seguía la segunda guerra mundial consideró una declinación en varias de las industrias tradicionales, particularmente la industria hullera. País de Gales de-fue anexado oficialmente de Inglaterra dentro del Reino Unido en 1955, con el término “Inglaterra” que era substituida por “Inglaterra y País de Gales”, y Cardiff fue proclamada como el capital de País de Gales. El nacionalismo se convirtió en solamente una edición importante durante la segunda mitad del vigésimo siglo. En 2006, el acto de País de Gales recuperó asentimiento real que la reina tendría una nueva identidad como “su majestad en la derecha de País de Gales” y designaría por primera vez las órdenes Galés de los ministros y de la muestra Galés en consejo.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_LLYWELYN</Tag>
		<English>Llywelyn</English>
		<French>Llywelyn</French>
		<German>Llywelin</German>
		<Italian>Llywelyn</Italian>
		<Spanish>Llywelyn</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_LLYWELYN_PEDIA</Tag>
		<English>[H1]Llywelyn the Great[\H1][NEWLINE][BOLD]Prince of Gwynedd[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived: [\BOLD]c.1173  - 1240[NEWLINE][PARAGRAPH:1][BOLD]Background:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Llywelyn Fawr, or Llywelyn the Great, was born in Dolwyddelan Castle in North Wales.  Although Llywelyn had many family connections to royalty, it would not offer him any more of a chance to gain a position of power.  In his early years, Llywelyn's primary enemy would be his uncle, Dafydd.  Dafydd had already killed his own brother and seized control of Gwynedd in Northwest Wales by the time Llywelyn was 22.  However, Dafydd gained many enemies throughout his ordeals.  Llywelyn led a successful revolution against Dafydd and defeated him in a battle at Aberconwy.  Llywelyn was not selfish, and showed early signs of his diplomatic skills by sharing the power of Gwynedd with is cousins.  Llywelyn ruled Dafydd's lands east of the Conwy River. [PARAGRAPH: 1] In the year 1200, Llywelyn's cousin Gruffud died.  Llywelyn now felt he had the power to move against Maredudd, his other cousin, and claimed to be the overlord of the whole of North Wales by expelling him from Llyn and capturing a strategic castle.  Llywelyn lead another invasion into Southern Powys, a territory of Gwenwynwyn, another Welsh opponent. [PARAGRAPH: 1] By 1205, King John of England recognized the power of the Welsh prince, and offered his daughter Joan in marriage.  The alliance caused the arrest of Gwenwynwyn, enabling Llywelyn to seize control of his lands.  The King eventually realized he had gone too far in his support of Llywelyn.  Llywelyn then attacked the lands of the Early of Chester, and King John was forced to go to war with Llywelyn.  The Welsh troops used guerilla tactics and took the English troop's food, leaving King John no choice but to return to England. [PARAGRAPH: 1] However, King John returned to Wales with a greater army.  The English Army cut right into the heart of Gwynedd, forcing Llywelyn to send his wife to negotiate for peace.  The terms of the peace were a serious set back for Llywelyn and he lost the right to lands east of the Conwy River. He was also made to forfeit 20,000 cattle and 40 horses to the English.  King John made other moves to prove his takeover of Whales, and the Welsh, under Llywelyn, captured all the English Forts to free themselves of the English. [PARAGRAPH: 1] After the English Barons were plotting against King John, he sought the help of the Welsh.  The Welsh gave no support to the king.  Llywelyn took the side of the enemies, and took over South Wales.  An Alliance between the Welsh and the Anglo Normans make certain that there would be peace on the borders would be maintained.  After King John died, his son King Henry III made a treaty with Llywelyn.  Llywelyn knew that maintaining the whole of Wales would be difficult, so put other Princes and overlords in charge of districts, but still keeping the position of Overlord for himself.  Disputes with the Earl of Pembroke weakened Llywelyn, and only ended when the new Early of Pembroke formed an alliance with the Welsh.  [PARAGRAPH: 1] The treaties signed kept a peace in Wales until his death in 1240, at the age of 68.  He died at the abbey of Aberconwy and was buried there.  </English>
		<French>[H1]Llywelyn le Grand[\H1][NEWLINE][BOLD]Prince de Gwynedd[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Vécu:[\BOLD]c.1173  - 1240[NEWLINE][PARAGRAPH:1][BOLD]Fond:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Llywelyn Fawr, ou Llywelyn le Grand, est né en Dolwyddelan Castle dans le nord du pays de Galles. Bien que l'Inde avait de nombreux liens avec la famille royale, il ne serait pas lui offrir plus d'une chance d'acquérir une position de pouvoir. Dans ses premières années, Llywelyn le principal ennemi serait son oncle, Dafydd. Dafydd avait déjà tué son frère et a pris le contrôle de Gwynedd, au nord-ouest du pays de Galles au moment Llywelyn était 22. Toutefois, de nombreux ennemis Dafydd acquise tout au long de ses épreuves. Llywelyn il a réussi un Dafydd révolution contre lui et défait dans une bataille à Aberconwy. Llywelyn n'était pas égoïste, et a montré des signes précoces de ses talents de diplomate en partageant le pouvoir de Gwynedd est avec des cousins. Llywelyn statué Dafydd les terres de l'est de la rivière Conwy. [PARAGRAPH: 1] En l'an 1200, Llywelyn cousin Gruffud décédés. Llywelyn maintenant estimé qu'il avait le pouvoir d'aller contre Maredudd, son autre cousine, et prétend être le maître de l'ensemble du nord du pays de Galles par l'expulsion de Llyn et de la capture stratégique château. Llywelyn entraîner une autre invasion du sud du Powys, un territoire de Gwenwynwyn, un autre adversaire gallois. [PARAGRAPH: 1] En 1205, le roi Jean d'Angleterre a reconnu le pouvoir du prince-évêque gallois, et il a offert sa fille en mariage Joan. L'alliance provoqué l'arrestation de Gwenwynwyn, Llywelyn permettant de s'emparer de ses terres. Le Roi finalement rendu compte qu'il était allé trop loin dans son soutien de Llywelyn. Llywelyn ensuite attaqué les terres de la petite de Chester, et le roi Jean a été forcé d'entrer en guerre avec Llywelyn. Le Welsh troupes utilisé des tactiques de guérilla et a pris les Anglais fournissent la nourriture, John King laissant pas d'autre choix que de retourner en Angleterre. [PARAGRAPH: 1] Toutefois, le Roi John a regagné le Pays de Galles avec une plus grande armée. L'anglais Armée coupe droite dans le coeur de Gwynedd, Llywelyn forcer à envoyer sa femme à négocier pour la paix. Les termes de la paix ont été un grave revers pour le Maroc et il a perdu le droit à des terres est de la rivière Conwy. Il a également été fait pour confisquer 20.000 bovins et 40 chevaux à l'anglais. John King fait d'autres coups de prouver son rachat de baleines, et le gallois, en vertu de Llywelyn, capturé tous les Français Forts de se libérer de l'anglais. [PARAGRAPH: 1] Après l'anglais Barons ont comploté contre le roi Jean, il a demandé l'aide de la Welsh. Le Welsh a donné aucun soutien au roi. Llywelyn a pris le parti de leurs ennemis, et a pris la relève du Sud. Une Alliance entre le gallois et l'Anglo Normands faire certains qu'il n'y aura de paix sur les frontières serait maintenu. Après John King est mort, son fils Henri III fait un traité avec l'Inde. Llywelyn savait que le maintien de l'ensemble du pays de Galles serait difficile, pour mettre les autres Princes et overlords en charge des quartiers, mais en gardant la position de Overlord pour lui-même. Différends avec le comte de Pembroke Llywelyn affaibli, et seulement pris fin lorsque le nouveau début de Pembroke formé une alliance avec le gallois. [PARAGRAPH: 1] Les traités de paix signés conservés au Pays de Galles jusqu'à sa mort, en 1240, à l'âge de 68. Il est décédé à l'abbaye d'Aberconwy et a été enterré.</French>
		<German>[H1]Llywelyn das Große[\H1][NEWLINE][BOLD]Prinz von Gwynedd[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Gelebt:[\BOLD]c.1173  - 1240[NEWLINE][PARAGRAPH:1][BOLD]Hintergrund:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Llywelyn Fawr oder Llywelyn der Große, war geboren in der Dolwyddelan Schloss in North Wales. Obwohl Llywelyn Familie hatte viele Verbindungen zu Lizenzgebühren, wäre es ihm nicht mehr eine Chance, zu einer Position der Macht. In seinen frühen Jahren, in erster Linie Llywelyn Feind würde sein Onkel, Dafydd. Dafydd hatte bereits seinen eigenen Bruder getötet und beschlagnahmt Kontrolle von Gwynedd im Nordwesten von Wales Llywelyn der Zeit wurde 22. Allerdings Dafydd sich viele Feinde in seiner bestehen. Llywelyn führte eine erfolgreiche Revolution gegen Dafydd und besiegt ihn in der Schlacht bei Aberconwy. Llywelyn war nicht egoistisch, und zeigte erste Anzeichen seiner diplomatischen Fähigkeiten durch die Aufteilung der Macht von Gwynedd mit Vettern ist. Dafydd Llywelyn entschieden, die Grundstücke östlich des Conwy River. [PARAGRAPH: 1] Im Jahr 1200, Llywelyn's Cousin Gruffud gestorben. Llywelyn jetzt fühlte er hatte die Macht, sich gegen Maredudd, seine anderen Cousin, und behauptet, dass der Oberherr der gesamten North Wales durch die Ausweisung von ihm Llyn und Aufzeichnung einer strategischen Burg. Llywelyn führen anderen Invasion in Southern Powys, ein Gebiet von Gwenwynwyn, Welsh anderen Gegner. [PARAGRAPH: 1] 1205, König Johann von England anerkannte die Macht des walisischen Prinzen, und bot seine Tochter Joan in der Ehe. Die Allianz führte zur Festnahme von Gwenwynwyn, damit Llywelyn zu ergreifen, die Kontrolle über seine Grundstücke. Der König schließlich realisierte er zu weit gegangen in seiner Unterstützung von Llywelyn. Llywelyn dann angegriffen dem Boden in der Frühe von Chester, und König John war gezwungen, in den Krieg mit Llywelyn. Die walisische Truppen verwendet Guerilla-Taktik und nahm die englische Truppenstärke der Nahrung, so dass King John keine andere Wahl, als die Rückkehr nach England. [PARAGRAPH: 1] jedoch, King John zurück nach Wales mit einer größeren Armee. Die englische Armee Schnitt rechts in die Herzen von Gwynedd, Llywelyn zwingen zu senden seiner Frau für den Frieden zu verhandeln. Die Bedingungen des Friedens waren eine schwere Rückschlag für Llywelyn und verlor er das Recht auf Land östlich des Flusses Conwy. Er wurde auch zu verfallen 20.000 Rinder und 40 Pferde, die Englisch. King John aus anderen zieht um seine Übernahme der Wale, und der Welsh, unter Llywelyn, gefangen aller englischen Forts, die sich der englischen. [PARAGRAPH: 1] Nach der englischen Barons wurden Verschwörung gegen König John, suchte er die Hilfe der Waliser. Der Waliser hat keine Unterstützung für den König. Llywelyn nahm der Seite der Feinde, und übernahm South Wales. Eine Allianz zwischen dem Waliser und der Anglo Normannen stellen sicher, dass es den Frieden auf die Grenzen würde beibehalten werden. Nach King John starb, wurde sein Sohn König Heinrich III, die einen Vertrag mit Llywelyn. Llywelyn wusste, dass die Aufrechterhaltung der gesamten Wales wäre schwierig, so dass die anderen Fürsten und Herren in der Stadtteile, aber noch halten die Position von Overlord für sich. Streitigkeiten mit den Earl of Pembroke Llywelyn geschwächt, und erst beendet, wenn der neue Early von Pembroke ein Bündnis mit der walisischen. [PARAGRAPH: 1] Die Verträge unterzeichnet haben eine Frieden in Wales bis zu seinem Tod im Jahre 1240, im Alter von 68. Er starb in der Abtei von Aberconwy und wurde dort begraben.</German>
		<Italian>[H1]Llywelyn il Grande[\H1][NEWLINE][BOLD]Principe di Gwynedd[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Vivo:[\BOLD]c.1173  - 1240[NEWLINE][PARAGRAPH:1][BOLD]Priorità bassa:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Llywelyn Fawr, o Llywelyn il Grande, è nato in Dolwyddelan Castle nel nord del Galles. Sebbene Llywelyn avuto molti collegamenti con la famiglia di royalties, che non offrono alcun lui più di una possibilità di conquistare una posizione di potere. Nei suoi primi anni, il principale nemico Llywelyn sarebbe suo zio, Dafydd. Dafydd aveva già ucciso suo fratello e il controllo di Gwynedd sequestrate nel Galles nordoccidentale, al momento Llywelyn è stato 22. Tuttavia, Dafydd guadagnato molti nemici per tutta la sua prove. Llywelyn ha portato con successo contro la rivoluzione Dafydd e lo sconfitto in una battaglia a Aberconwy. Llywelyn non era egoista, e ha mostrato i primi segnali della sua abilità diplomatica per la condivisione del potere con Gwynedd è cugini. Llywelyn statuito Dafydd di terre ad est del fiume Conwy. [PARAGRAPH: 1] Nel 1200, Llywelyn cugino Gruffud morto. Llywelyn ora aveva sentito il potere di spostare Maredudd contro, il suo altro cugino, e sosteneva di essere il overlord di tutto il nord del Galles da espellere da lui Llyn e strategica acquisizione di un castello. Llywelyn condurre un'altra invasione in Powys Meridionale, un territorio di Gwenwynwyn, un altro gallese avversario. [PARAGRAPH: 1] Per 1205, re d'Inghilterra Giovanni riconosciuto il potere del principe del Galles, e ha offerto la sua figlia Joan nel matrimonio. L'alleanza ha causato l'arresto di Gwenwynwyn, Llywelyn consentendo di riprendere il controllo delle sue terre. Il Re eventualmente realizzato era andato troppo in là nel suo sostegno di Llywelyn. Llywelyn poi attaccato le terre dei primi di Chester, e King John, che è stato costretto a scendere in guerra con Llywelyn. Il gallese truppe usato tattiche di guerriglia e ha preso l'inglese truppe del cibo, lasciando Re Giovanni scelta, ma non per tornare in Inghilterra. [PARAGRAPH: 1] Tuttavia, Re Giovanni ritornò in Galles con un maggiore esercito. L'esercito inglese tagliare nel cuore di Gwynedd, costringendo Llywelyn per inviare la moglie a negoziare per la pace. I termini dell'accordo di pace sono stati un grave arretrato per Llywelyn e ha perso il diritto di terre ad est del fiume Conwy. E 'stato anche fatto incamerata 20.000 bovini e 40 cavalli per la lingua inglese. Re Giovanni fatto altre mosse per provare la sua acquisizione di balene, e il gallese, sotto Llywelyn, catturato tutti gli inglesi forti di liberarsi della lingua inglese. [PARAGRAPH: 1] Dopo gli inglesi sono stati Baroni complottare contro il re Giovanni, che egli ha sempre cercato l'aiuto del gallese. Il gallese ha dato alcun sostegno per il re. Llywelyn ha preso il lato dei nemici, e ha assunto Galles del Sud. Un'Alleanza tra i gallesi e la Anglo Normanni rendere certo che ci sarebbe la pace alle frontiere sarebbe mantenuto. Dopo il Re Giovanni morì, suo figlio Enrico III fatto un trattato con Llywelyn. Llywelyn sapeva che il mantenimento di tutto il Galles sarebbe difficile, in modo da mettere in altri Principi e padroni responsabili dei quartieri, ma sempre mantenendo la posizione di Overlord per se stesso. Controversie con il Conte di Pembroke Llywelyn indebolita, e si è conclusa solo quando il nuovo formato di Pembroke Early un'alleanza con il gallese. [PARAGRAPH: 1] I trattati di pace firmati conservati in Galles, fino alla sua morte nel 1240, all'età di 68. Morì a abbazia di Aberconwy e fu sepolto.</Italian>
		<Spanish>[H1]Llywelyn el Grande[\H1][NEWLINE][BOLD]Príncipe de Gwynedd[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Vivido:[\BOLD]c.1173  - 1240[NEWLINE][PARAGRAPH:1][BOLD]Fondo:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Llywelyn Fawr, o Llywelyn el Grande, nació en Dolwyddelan Castle en el norte de Gales. Aunque Llywelyn había muchas conexiones con la familia de regalías, que no le ofrecen más de una oportunidad para obtener una posición de poder. En sus primeros años, Llywelyn principal del enemigo sería su tío, Dafydd. Dafydd ya habían asesinado a su propio hermano y tomado el control de Gwynedd en el noroeste de Gales por el momento Llywelyn fue 22. Sin embargo, Dafydd ganado muchos enemigos en todo su pruebas. Llywelyn encabezó una exitosa revolución contra Dafydd y le derrotó en una batalla en Aberconwy. Llywelyn no era egoísta, y mostró los primeros indicios de su capacidad diplomática por compartir el poder de Gwynedd es con primos. Llywelyn dictaminó Dafydd tierras del este del río Conwy. [PARAGRAPH: 1] En el año 1200, Llywelyn del primo Gruffud murió. Llywelyn ahora sentía que él tenía el poder de mover contra Maredudd, su otro primo, y se ha afirmado que a evitar la de todo el Norte de Gales por expulsión de Llyn y estratégico de la captura de un castillo. Llywelyn conducir otra invasión en el sur de Powys, un territorio de Gwenwynwyn, otro galés oponente. [PARAGRAPH: 1] En 1205, el rey Juan de Inglaterra reconoció el poder del príncipe de Gales, y ofreció a su hija Joan en el matrimonio. La alianza provocó la detención de Gwenwynwyn, lo que permite Llywelyn a tomar el control de sus tierras. El Rey cuenta de que el tiempo había ido demasiado lejos en su apoyo de Llywelyn. Llywelyn luego atacaron las tierras de los Temprana de Chester, y el Rey Juan se vio obligado a ir a la guerra con Llywelyn. El galés tropas utilizan tácticas de guerrilla y la toma de alimentos que aportan Inglés, dejando a King John no tiene más opción que regresar a Inglaterra. [PARAGRAPH: 1] Sin embargo, el Rey Juan regresó a Gales con un mayor del ejército. El corte Inglés Ejército de la derecha en el corazón de Gwynedd, lo que obligó a Llywelyn enviar a su esposa a negociar por la paz. Las condiciones de la paz son un serio retroceso para Llywelyn y perdió el derecho a las tierras al este del río Conwy. También fue obligado a renunciar a 20.000 bovinos y 40 caballos al Inglés. King John hecho otros movimientos para probar su toma de Ballenas, y la galesa, en virtud de Llywelyn, a todos los capturados Inglés Forts a liberarse del Inglés. [PARAGRAPH: 1] Después de la Barons Inglés estaban tramando en contra de John King, buscó la ayuda de los galeses. El galés negaron su apoyo al rey. Llywelyn tomó el lado de los enemigos, y se hizo cargo de Gales del Sur. Una alianza entre el galés y el Anglo normandos asegurarse de que no habría paz en las fronteras se mantendrían. Después de King John murió, su hijo el rey Enrique III hizo un tratado con Llywelyn. Llywelyn sabía que el mantenimiento de la totalidad de Gales sería difícil, de modo que los demás príncipes feudales y encargado de los barrios, pero aún se mantiene la posición de Overlord para sí mismo. Controversias con el conde de Pembroke debilitado Llywelyn, y sólo terminó cuando el nuevo temprana de Pembroke formado una alianza con los galeses. [PARAGRAPH: 1] Los tratados firmados mantenido una paz en el País de Gales hasta su muerte en 1240, a la edad de 68. Murió en la abadía de Aberconwy y fue enterrado allí.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_LLYWELYN_1</Tag>
		<English>Good day, I am [OUR_NAME] of the [OUR_EMPIRE].  I offer you my hostility!</English>
		<French>Bonne journée, j'ai un nom, [OUR_NAME], de même que mon empire, [OUR_EMPIRE]. J'ai mais deux souhaits, un est d'être dans la paix avec toi. La seconde est que vous ne devez jamais, d'être irrespectueuse en ma présence.</French>
		<German>Guter Tag, habe ich einen Namen, [OUR_NAME], wie mein Reich, [OUR_EMPIRE]. Ich habe, aber zwei Wünsche, man ist, im Frieden mit dir zu sein. Die Sekunde ist, daß du nie mußt, in meiner Anwesenheit disrespectful zu sein.</German>
		<Italian>Buon giorno, ho un nome, [OUR_NAME], come il mio impero, [OUR_EMPIRE]. Ho ma due desideri, uno è di essere nella pace con voi. Il secondo è che non dovete mai, di essere disrespectful nella mia presenza.</Italian>
		<Spanish>Buen día, tengo un nombre, [OUR_NAME], al igual que mi imperio, [OUR_EMPIRE]. Tengo pero dos deseos, uno son estar en paz con ti. El segundo es que nunca debes, ser irrespetuoso en mi presencia.</Spanish>
	</TEXT>		
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CITY_NAME_CAERDYDD</Tag>
		<English>Caerdydd</English>
		<French>Caerdydd</French>
		<German>Caerdydd</German>
		<Italian>Caerdydd</Italian>
		<Spanish>Caerdydd</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CITY_NAME_BANGOR</Tag>
		<English>Bangor</English>
		<French>Bangor</French>
		<German>Bangor</German>
		<Italian>Bangor</Italian>
		<Spanish>Bangor</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CITY_NAME_ABERTAWE</Tag>
		<English>Abertawe</English>
		<French>Abertawe</French>
		<German>Abertawe</German>
		<Italian>Abertawe</Italian>
		<Spanish>Abertawe</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CITY_NAME_CAERDYDD</Tag>
		<English>Caerdydd</English>
		<French>Caerdydd</French>
		<German>Caerdydd</German>
		<Italian>Caerdydd</Italian>
		<Spanish>Caerdydd</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CITY_NAME_CASNEWYDD</Tag>
		<English>Casnewydd</English>
		<French>Casnewydd</French>
		<German>Casnewydd</German>
		<Italian>Casnewydd</Italian>
		<Spanish>Casnewydd</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CITY_NAME_TYDDEWI</Tag>
		<English>Tyddewi</English>
		<French>Tyddewi</French>
		<German>Tyddewi</German>
		<Italian>Tyddewi</Italian>
		<Spanish>Tyddewi</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CITY_NAME_CAERNARFON</Tag>
		<English>Caernarfon</English>
		<French>Caernarfon</French>
		<German>Caernarfon</German>
		<Italian>Caernarfon</Italian>
		<Spanish>Caernarfon</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CITY_NAME_MACHYNLLETH</Tag>
		<English>Machynlleth</English>
		<French>Machynlleth</French>
		<German>Machynlleth</German>
		<Italian>Machynlleth</Italian>
		<Spanish>Machynlleth</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CITY_NAME_CAERFYRDDIN</Tag>
		<English>Caerfyrddin</English>
		<French>Caerfyrddin</French>
		<German>Caerfyrddin</German>
		<Italian>Caerfyrddin</Italian>
		<Spanish>Caerfyrddin</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CITY_NAME_CONWY</Tag>
		<English>Conwy</English>
		<French>Conwy</French>
		<German>Conwy</German>
		<Italian>Conwy</Italian>
		<Spanish>Conwy</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CITY_NAME_PENFFRO</Tag>
		<English>Penffro</English>
		<French>Penffro</French>
		<German>Penffro</German>
		<Italian>Penffro</Italian>
		<Spanish>Penffro</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CITY_NAME_ABERTEIFI</Tag>
		<English>Aberteifi</English>
		<French>Aberteifi</French>
		<German>Aberteifi</German>
		<Italian>Aberteifi</Italian>
		<Spanish>Aberteifi</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CITY_NAME_CAERFFILI</Tag>
		<English>Caerffili</English>
		<French>Caerffili</French>
		<German>Caerffili</German>
		<Italian>Caerffili</Italian>
		<Spanish>Caerffili</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CITY_NAME_ABERTEIFI</Tag>
		<English>Aberteifi</English>
		<French>Aberteifi</French>
		<German>Aberteifi</German>
		<Italian>Aberteifi</Italian>
		<Spanish>Aberteifi</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CITY_NAME_ABERHONDDU</Tag>
		<English>Aberhonddu</English>
		<French>Aberhonddu</French>
		<German>Aberhonddu</German>
		<Italian>Aberhonddu</Italian>
		<Spanish>Aberhonddu</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CITY_NAME_RHUDDLAN</Tag>
		<English>Rhuddlan</English>
		<French>Rhuddlan</French>
		<German>Rhuddlan</German>
		<Italian>Rhuddlan</Italian>
		<Spanish>Rhuddlan</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CITY_NAME_HWLFFORDD</Tag>
		<English>Hwlffordd</English>
		<French>Hwlffordd</French>
		<German>Hwlffordd</German>
		<Italian>Hwlffordd</Italian>
		<Spanish>Hwlffordd</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CITY_NAME_DINBYCH</Tag>
		<English>Dinbych</English>
		<French>Dinbych</French>
		<German>Dinbych</German>
		<Italian>Dinbych</Italian>
		<Spanish>Dinbych</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CITY_NAME_FFLINT</Tag>
		<English>Fflint</English>
		<French>Fflint</French>
		<German>Fflint</German>
		<Italian>Fflint</Italian>
		<Spanish>Fflint</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CITY_NAME_CRICIETH</Tag>
		<English>Cricieth</English>
		<French>Cricieth</French>
		<German>Cricieth</German>
		<Italian>Cricieth</Italian>
		<Spanish>Cricieth</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CITY_NAME_CAERGYBI</Tag>
		<English>Caergybi</English>
		<French>Caergybi</French>
		<German>Caergybi</German>
		<Italian>Caergybi</Italian>
		<Spanish>Caergybi</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CITY_NAME_ABERYSTWYTH</Tag>
		<English>Aberystwyth</English>
		<French>Aberystwyth</French>
		<German>Aberystwyth</German>
		<Italian>Aberystwyth</Italian>
		<Spanish>Aberystwyth</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CITY_NAME_LLANDUDNO</Tag>
		<English>Llandudno</English>
		<French>Llandudno</French>
		<German>Llandudno</German>
		<Italian>Llandudno</Italian>
		<Spanish>Llandudno</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CITY_NAME_WRECSAM</Tag>
		<English>Wrecsam</English>
		<French>Wrecsam</French>
		<German>Wrecsam</German>
		<Italian>Wrecsam</Italian>
		<Spanish>Wrecsam</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CITY_NAME_BARRY</Tag>
		<English>Barry</English>
		<French>Barry</French>
		<German>Barry</German>
		<Italian>Barry</Italian>
		<Spanish>Barry</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CITY_NAME_ABERAFAN</Tag>
		<English>Aberafan</English>
		<French>Aberafan</French>
		<German>Aberafan</German>
		<Italian>Aberafan</Italian>
		<Spanish>Aberafan</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CITY_NAME_CWMBRAN</Tag>
		<English>Cwmbran</English>
		<French>Cwmbran</French>
		<German>Cwmbran</German>
		<Italian>Cwmbran</Italian>
		<Spanish>Cwmbran</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CITY_NAME_MERTHYR_TUDFUL</Tag>
		<English>Merthyr Tudful</English>
		<French>Merthyr Tudful</French>
		<German>Merthyr Tudful</German>
		<Italian>Merthyr Tudful</Italian>
		<Spanish>Merthyr Tudful</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CITY_NAME_EBBW_VALE</Tag>
		<English>Ebbw Vale</English>
		<French>Ebbw Vale</French>
		<German>Ebbw Vale</German>
		<Italian>Ebbw Vale</Italian>
		<Spanish>Ebbw Vale</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CITY_NAME_BLAENAU</Tag>
		<English>Blaenau</English>
		<French>Blaenau</French>
		<German>Blaenau</German>
		<Italian>Blaenau</Italian>
		<Spanish>Blaenau</Spanish>
	</TEXT>
</Civ4GameText>	
