<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.firaxis.com ../../../../../Xml/Schema/Civ4Gametext.xsd">
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_EQUAL_TAIZONG_1</Tag>
		<English>Hmmm... erm, [CT_NAME], the great [OUR_EMPIRE] would like to ask a little favor. Helping the Middle Kingdom is in itself a great thing for a barbarian leader to do, showing his capability for civilization.</English>
		<French>Hmmm... erm, [CT_NAME], le grand [OUR_EMPIRE] voudrais demander une petite faveur. Aider l'Empire du Milieu est en soi une bonne chose pour un chef barbare, car il montre sa capacité à devenir civilisé.</French>
		<Polish>Hmmm... erm, [CT_NAME], Wielkie Imperium [OUR_EMPIRE] chciało by poprosić o małą przysługę. Państwo Srodka jest samo w sobie czymś niesamowitym dla barbarzyńcy takiego jak Ty.</Polish>
		<Russian>Эмм... кхм, [CT_NAME], великий [OUR_EMPIRE] хотел бы просить о небольшом одолжении. Помощь Срединному Царству - само по себе великое дело для варварского вождя, тянущегося к свету цивилизации.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_STRONGER_TAIZONG_1</Tag>
		<English>It is, unfortunately, time to pay tribute, [CT_NAME]. The Middle Kingdom doesn't like procrastinators.</English>
		<French>Il est malheureusement temps de payer le tribut, [CT_NAME]. L'Empire du Milieu n'aime pas la procrastination.</French>
		<Polish>Nadszedł czas, niestety, na zapłaceniu trybutu, [CT_NAME]. Państwo Srodka nienawidzi spóźnialskich.</Polish>
		<Russian>Настала пора платить дань, [CT_NAME]. Срединному царству не по нраву нерадивые вассалы.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_WEAKER_TAIZONG_1</Tag>
		<English>There is no shame in showing a little charity, [CT_NAME]. On the contrary, it is a very honorable thing for a ruler to do.</English>
		<French>Il n'y a aucune honte à montrer un peu de charité, [CT_NAME]. Au contraire, c'est une chose très honorable pour un dirigeant.</French>
		<Polish>Nie ma wstydu w okazaniu odrobiny miłosierdzia, [CT_NAME]. Wręcz przeciwnie, to jest dla każdego władcy rzecz honorowa.</Polish>
		<Russian>Нет ничего постыдного в том, чтобы проявить немного щедрости, [CT_NAME]. Напротив, это очень достойная вещь для правителя.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_TAIZONG_1</Tag>
		<English>[CT_NAME]! I am the supreme emperor, [OUR_NAME], son of heaven, ruler of the glorious Middle Kingdom, [OUR_CIV_SHORT]! You who come into our land - are you a civilized man, or a barbarian?</English>
		<French>[CT_NAME]! Je suis l'Empereur suprême, [OUR_NAME], Fils du ciel, dirigeant du glorieux Empire du Milieu, [OUR_CIV_SHORT]! Toi qui est venu en mes terres - es-tu un homme civilisé, ou un barbare?</French>
		<Polish>[CT_NAME]! Jestem najważniejszym z władców, [OUR_NAME], synem nieba, władcą wspaniałego Państwa Srodka, [OUR_CIV_SHORT]! Ty, który przybywasz na nasze ziemie - jesteś osobą cywilizowaną, czy może barbarzyńcą?</Polish>
		<Russian>[CT_NAME]! Я верховный император, [OUR_NAME], Сын Неба, правитель славного Срединного царства, [OUR_CIV_SHORT]! Кто ты, чужеземец, прибывший на нашу землю - просвещенный человек или варвар? </Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_TAIZONG_2</Tag>
		<English>Greetings [CT_NAME]. I am [OUR_NAME], emperor of all the lands below the heavens. With absolute power over numberless minions, do you dare hurt the divine ruler of mighty [OUR_CIV_SHORT]?</English>
		<French>Salutations [CT_NAME]. Je suis [OUR_NAME], empereur de toutes les terres au-dessous des cieux. Avec le pouvoir absolu sur des foules innombrables, oseras-tu défie le dirigeant divin des puissants [OUR_CIV_SHORT]?</French>
		<German>Grüße [CT_NAME]. Ich bin [OUR_NAME], Kaiser aller Länder unterhalb der Himmel. Mit absoluter Macht über zahllosen Günstlingen, verletzen Sie Herausforderung die göttliche Lehre von mächtigem [OUR_CIV_SHORT]?</German>
		<Italian>Saluti [CT_NAME]. Sono [OUR_NAME], imperatore di tutte le terre sotto i cieli. Con potere assoluto sopra i servi numberless, sfida danneggiate il righello divino di vigoroso [OUR_CIV_SHORT]?</Italian>
		<Spanish>Saludos [CT_NAME]. Estoy [OUR_NAME], emperador de todas las tierras debajo de los cielos. ¿Con poder absoluto sobre subordinados innumerables, usted atrevimiento lastima la regla divina de poderoso [OUR_CIV_SHORT]?</Spanish>
		<Polish>Witam [CT_NAME]. Jestem [OUR_NAME], cesarzem wszystkich ziem podległych niebiosom. Posiadając władzę absolutną nad niezliczonymi rzeszami poddanych, czy odważysz się obrazić boskiego władcę [OUR_CIV_SHORT]?</Polish>
		<Russian>Приветствую [CT_NAME]. Я [OUR_NAME], император всех земель под небесами. Ты смеешь тревожить божественного правителя могущественных [OUR_CIV_SHORT], абсолютного властителя бесчисленных подданных?</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FR_LEADER_TAIZONG_1</Tag>
		<English>[CT_NAME]! An auspicious time to visit... how are you doing? Your empire? Your spouse? Your heirs? Your economy? Well, all of mine are doing quite well.</English>
		<French>[CT_NAME]! Un moment propice pour une visite... comment allez-vous? Votre empire? Votre conjoint? Vos héritiers? Votre économie? Eh bien, de mon côté, tout se porte très bien.</French>
		<Polish>[CT_NAME]! Pomyślny czas na wizytę... co porabiasz? Jak tam Twoje imperium? A twója żona? Dzieci? A finanse? No, u mnie wszystko w porządku.</Polish>
		<Russian>[CT_NAME]! Благоприятное время для посещения... как ваши дела? Процветает ли ваша держава? Хороши со здоровьем вашей второй половины? А ваших наследников? Вашей экономики? Ну, и у меня все хорошо.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FUR_LEADER_TAIZONG_1</Tag>
		<English>With history as a mirror, one can understand the rise and fall of a nation, [CT_NAME]... and from what I can see, we can only hope the fall of yours comes soon.</English>
		<French>Avec l'histoire comme un miroir, on peut comprendre l'ascension et la chute d'une nation, [CT_NAME]... et à partir de ce que je vois, nous ne pouvons qu'espérer que la chute de la vôtre arrive bientôt.</French>
		<Polish>Historia jest zwierciadłem, jeden potrafi zrozumieć rozwój i upadek imperiów, [CT_NAME]... i z tego co widzę, miejmy nadzieję, że upadek Twojego nadziejedzie wkrótce.</Polish>
		<Russian>С историей словно в зеркале можно видеть взлет и падение царств, [CT_NAME]... И судя по тому, что видно, мы можем только надеяться, что ваше крушение придет очень скоро.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_NO_PEACE_LEADER_TAIZONG_1</Tag>
		<English>I shall not make peace with barbarians such as you, [CT_NAME], and your dirt-ragged [CT_CIV_ADJ], until you learn how to play civilization the RIGHT way!</English>
		<French>Je ne vais pas faire la paix avec les barbares comme vous, [CT_NAME], et vos [CT_CIV_ADJ] en haillons, jusqu'à ce que vous apprendre à jouer à civilisation dans le droit chemin!</French>
		<Polish>Nie zawieram pokoju z barbarzyńcami Twojego pokroju, [CT_NAME], i Twoim szmatławym kraikiem, zanim nie nauczycie się jak grać w cywilizację we właściwy sposób!</Polish>
		<Russian>Я не буду заключать перемирие с такими с варварами, как вы, [CT_NAME] и вашей убогой [CT_CIV_ADJ], пока вы не научитесь основам жизни подлинной просвещенной цивилизации!</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_REFUSE_TO_TALK_LEADER_TAIZONG_1</Tag>
		<English>You filthy barbarian. What right have you to talk with me?</English>
		<French>Immonde barbare. De quel droit ose-tu parler avec moi?</French>
		<Polish>Ty przebrzydły barbarzyńco. Jakim prawem do mnie przemawiasz?</Polish>
		<Russian>Грязный варвар! По какому праву ты смеешь говорить со мной?</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_TAIZONG</Tag>
		<English>Taizong</English>
		<Russian>Òàéöçóí</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_TAIZONG_PEDIA</Tag>
		<English>[H1]Taizong of Tang[\H1][NEWLINE][BOLD]2nd Emperor of the Tang Dynasty[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived:[\BOLD] 599 - 649 CE[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Background:[\BOLD][NEWLINE]Emperor Taizong of Tang (January 23, 599 – July 10, 649), personal name Li Shìmín, was the second emperor of the Tang Dynasty of China, ruling from 626 to 649. As he encouraged his father, Li Yuan (later Emperor Gaozu) to rise against Sui Dynasty rule at Taiyuan in 617 and subsequently defeated several of his most important rivals, he was ceremonially regarded as a cofounder of the dynasty along with Emperor Gaozu. He is typically considered one of the greatest, if not the greatest, emperor in all of Chinese history. Throughout the rest of Chinese history, Emperor Taizong's reign was regarded as the exemplary model against which all other emperors were measured, and his "Reign of Zhen'guan" was considered a golden age of Chinese history and required study for future crown princes. During his reign, Tang China flourished economically and militarily. For more than a century after his death, Tang China enjoyed peace and prosperity. In 630, Emperor Taizong sent his general Li Jing against Eastern Tujue -- to which Tang had once submitted -- defeating and capturing its Jiali Khan Ashina Duobi and destroying Eastern Tujue power. This made Tang the dominant power in East and Central Asia, and Emperor Taizong subsequently took the title of Tian Kehan ("Heavenly Khan"). Emperor Taizong was, in opposition to nobility of the time, a frank rationalist, openly laughing of superstitions and heaven's claimed signs, and modifying important rites in order to ease agricultural labour. The modern Chinese historian Bo Yang opined that Emperor Taizong achieved greatness by accepting criticism that others would find difficult to accept and trying hard not to abuse his absolute power (using Emperor Yang of Sui as a negative example), as well as employing capable chancellors Fang Xuanling, Du Ruhui, and Wei Zheng. Emperor Taizong's wife Empress Zhangsun served as a capable assistant to him as well.</English>
		<Polish>[H1]Taizong z Tang[\H1][NEWLINE][BOLD]Drug Cesarz z Dynastii Tang[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Żył:[\BOLD] 599 - 649 n.e.[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Tło:[\BOLD][NEWLINE]Tang Taizong - jego osobiste imię to Li Shěmin, był drugim cesarzem z chińskiej dynastii Tang, panującym od 626 do 649. Na ogół jest uważany za jednego z największych, o ile nie największego cesarza w całej chińskiej historii. Stanowił on miarę, do której porównywano wszystkich innych cesarzy. Za czasów jego rządów Chiny Tangów prosperowały ekonomicznie i militarnie. Pośmiertnie otrzymał imię Wen Huangdi.</Polish>
		<Russian>[H1]Тай-цзун[\H1][NEWLINE][BOLD]Второй император эпохи Тан[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Годы жизни: [\BOLD]599 - 649 гг.[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Биография:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Император Тайцзун Тан (23 января 599 г. - 10 июля 649 г.), личное имя Ли Шиминь, был вторым императором из династии Тан в Китае, правившим с 626 по 649 гг. при поддержке своего отца Ли Юаня (позже императора Гаоцзуна).[PARAGRAPH:1]Ли Шиминь происходил из древней китайской служилой аристократической семьи, которая на протяжении 200 лет владела землями на севере при тобасской династии Вэй, поэтому в значительной степени смешалась с табгачским населением. Отец Ли Шиминя, Ли Юань был по происхождению безземельный юноша, которому удалось очаровать Люй-Хоу, дочь придворного вельможи, и благодаря этому браку стать наместником в Тайюане. Ли Юань был самым талантливым военачальником кавалерии императора Ян Ди из династии Суй. Абсурдная антинародная политика последнего вызвала против него ряд крестьянских восстаний, однако Ли Юань на первых порах был лоялен к Ян Ди. Тем не менее, Ли Шиминь вскоре убедил отца, который в то время отбивал натиск восточных тюркютов под руководством Шибир-хана, в необходимости примирения с Шибир-ханом и совместной с ним борьбы в ходе гражданской войны против императора-деспота. Когда в 617 Ли Юань был коронован в Чанъане под именем Гаоцзун, Ли Шиминь стал вторым лицом в государстве, а поскольку его отец, будучи умелым генералом, не отличался успехом в политике, часто сам решал политические вопросы.[PARAGRAPH:1]Прогрессивные реформы Ли Шиминя вызвали недовольство бывших приспешников режима Ян Ди, а также части конфуцианских чиновников, занимавших руководящие должности в обществе. В результате, при дворе возобладали консерваторы, которые побудили Ли Юаня в мае 626 издать указ об ограничении буддизма и даосизма, направленный, в первую очередь, против Ли Шиминя. Братья Ли Шиминя (Ли Цзяньчэн и Ли Юаньцзи), возглавившие придворную клику, вызвали его во дворец, намереваясь расправиться с ним. Когда Ли Шиминь прибыл к отцу 2 июля 626, Ли Цзяньчэн совершил покушение на своего брата, однако оно провалилось, и Ли Шиминь поразил его ответной стрелой. Ли Юань тотчас же отменил свой указ и назначил Ли Шиминя наследником престола. 4 сентября 626 Ли Шиминь окончательно отстранил от власти своего отца и был коронован, приняв храмовое имя Тайцзун.[PARAGRAPH:1]Условия, в которых Тай-цзун пришёл к власти, были катастрофическими: за годы правления династии Суй население Китая сократилось на 2/3. При Тай-цзуне завершается складывание феодального централизованного государства. Этому способствовали реорганизация государственного аппарата, введение обязательных государственных экзаменов для отбора на чиновничьи должности, укрепление армии, составление (с 631) кодекса законов.[PARAGRAPH:1]Правление Тай-цзуна связано с первой в истории Китая попыткой создания синтетической культуры, объединяющей китайскую цивилизацию со степными кочевниками. Миллионное население востока Великой степи стало главной социальной базой для преобразований Ли Шиминя, считавшего себя в равной мере как императором китайцев, так и каганом степняков. Ближайший круг советников Тай-цзуна составляли китайские (даосские и конфуцианские) мудрецы, в том числе Вэй Чжэн, Фан Сюаньлин и Ван Гуй, а также степняки, отобранные по критерию личной преданности (в их числе однорукий уйгурский военачальник Киби Хели и тюркютский царевич из рода Ашина Шени). Политика Тай-цзуна, сохранявшая национальную идентичность народов степи, породила в Китае интерес ко всему тюркскому; был издан китайско-тюркский словарь, даже в столице империи Чанъане появились юрты по образцу степных. Позже националистическая партия в правящих кругах страны будет рассматривать династию Тан времён Тай-цзуна в качестве «табгачской».[PARAGRAPH:1]Тай-цзун вёл завоевательные войны с Когурё, государствами к северо-западу от танских владений. При нем владения Китая расширились так далеко на запад, как никогда до него. Стабилизировав внутреннюю ситуацию в Китае, Тай-цзун инспирировал восстание уйгуров и других нетюркютских народов Великой степи против Восточно-тюркского каганата, после чего сам напал на его владения с шестью китайскими армиями в 628—630. К 635 к владениям Тай-цзуна был присоединён Тогон, а вскоре преимущественно тюркские по своему этническому составу войска, находившиеся под командованием китайских военачальников, взяли Гаочан, в результате чего Китай получил контроль над всем восточным отрезком Великого шёлкового пути. Продолжая движение на запад, войска Тай-цзуна заняли более 70 городов Средней и Центральной Азии, от Кашгара до Бухары. В результате танских завоеваний Китай получил контроль не только над Восточным Туркестаном, но и над значительную часть современных Киргизстана и Узбекистана. Неудачными оказались только военные действия императора против северокорейского государства Когурё: в 645 танские армии потеряли инициативу, остановившись у крепости Ансинсон, героические защитники которой сдерживали агрессоров на протяжении 60 дней. Затянувшаяся до зимы осада Ансинсона ослабила китайскую армию, потерявшую 80 % обозной тягловой силы при отступлении. Тем не менее, силы Когурё были подорваны, и в 668 это государство прекратило своё существование.[PARAGRAPH:1]В начале 648 года, достигнув значительных результатов во внешней и внутренней политике, приблизившись к пятидесятилетнему рубежу император Тай-цзун счёл необходимым изложить свои взгляды на главные задачи правителя Поднебесной. Причисляя себя к государям-основателям, и мечтая о том, чтобы танская династия не шла к упадку по пути предшественниц, Тай-цзун решил подсказать будущему императору Гаоцзуну как наилучшим образом управлять страной и подданными. Для этой цели он создал политическое завещание «Ди Фань», написанное в виде правил, практического руководства для преемников на троне. Вручая «Ди Фань» наследнику, он сказал: «Здесь сказано о том, как совершенствовать себя и управлять государством». Сочинение состояло из введения, заключения и двенадцать глав (пянь), объединённых в четыре цзюаня. В первую часть входили главы - Сущность правителя, Жаловать родственников уделами, Искать мудрецов; во вторую - Быть внимательным назначая на должности, Внимать увещеваниям, Отстранять клеветников; в третью - Остерегаться излишеств, Почитать бережливость, Награждать и наказывать; в четвёртую - Поощрять земледелие, Обращать внимание на военное дело, Ценить гражданские занятия.[PARAGRAPH:1]Ли Шиминь умер 10 июля 649. Его гробница в Чанъане, украшенная высокохудожественными горельефами, считается одним из лучших образцов архитектуры эпохи Тан. Сын и наследник Тай-цзуна, Ли Чжи (тронное имя Гао-цзун), хотя и не обладал отцовскими способностями, но уверенно продолжил его успешную политику.</Russian>
	</TEXT>
</Civ4GameText>