<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.firaxis.com ../../../../../Xml/Schema/Civ4Gametext.xsd">
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_HIROHITO_1</Tag>
		<English>I am honored to meet you, [CT_NAME]. The [OUR_EMPIRE] will be a strong and resilient neighbour, resolved to endure the unendurable and suffer what is insufferable.</English>
		<French>Je suis honoré de vous rencontrer, [CT_NAME]. L'[OUR_EMPIRE] sera un voisin fort résistant, déterminé à endurer ce qui n'est pas endurable et à souffrir au-delà de toute souffrance.</French>
		<German>Ich fühle mich geehrt, Dich zu treffen, [CT_NAME]. Das [OUR_EMPIRE] wird ein starker und belastbarer Nachbar sein, entschlossen, das Unerträgliche zu ertragen.</German>
		<Spanish>Es un honor conocerte, [CT_NAME]. El [OUR_EMPIRE] será un vecino fuerte y luchador ante las adversidades, capaz de soportar lo insoportable y de sufrir lo insufrible.</Spanish>
		<Polish>To zaszczyt dla mnie spotkać [CT_NAME]. Niech [OUR_EMPIRE] będzie silnym i prężnym sąsiadem, rozwiązuje nie rozwiązalne, powstrzymuje nie powstrzymane i cierpi rzeczy nie do wycierpenia.</Polish>
		<Russian>Для меня большая честь познакомиться с вами, [CT_NAME]. [OUR_EMPIRE] будет могущественным и стойким соседом, решившим преодолеть неодолимое и претерпеть нетерпимое.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_HIROHITO</Tag>
		<English>Hirohito</English>
		<Russian>Õèðîõèòî</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_HIROHITO_PEDIA</Tag>
		<English>[H1]Hirohito[\H1][NEWLINE][BOLD]Emperor of Japan[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived:[\BOLD] April 29, 1901 - January 7, 1989[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Background:[\BOLD][NEWLINE]Emperor Showa was the 124th Emperor of Japan according to the traditional order of succession, reigning from December 25, 1926 until his death in 1989. In the Western World, he is most known by the name he had while he was alive, Hirohito. The word Showa is the name of the era that corresponded with the Emperor's reign, and was made the Emperor's own name upon his death.[PARAGRAPH:1]Hirohito took the throne on December 25, 1926. Shortly after Hirohito became emperor, Japan's relations with the outside world began to fall apart. In 1927 Japanese army officers, without the agreement of Emperor Hirohito, sparked conflict with Manchuria and later occupied parts of that country. Hirohito soon found his military deeply involved on the Asian mainland.[PARAGRAPH:1]The Manchurian incident ushered in a period of serious unrest within Japan. Young military officers plotted a series of unsuccessful takeovers as well as a number of successful assassinations (secretly planned murders). They hoped to overthrow parts of the government in order to establish a military regime that could govern in the name of "direct imperial rule." In other words, Hirohito would still be called emperor and would be the head of the government, but the military would actually be in control. Hirohito, however, saw himself as part of the state rather than a sole ruler and believed that the leaders of government should be men of moderation and nonmilitaristic in outlook.In July 1937 hostilities with China broke out. During the late 1930s Hirohito's advisers in the palace urged him to stay away from direct involvement in politics or be forced to compromise the position of the imperial family. The emperor followed this advice, and agreed to whatever policies the governments decided upon.[PARAGRAPH:1]There is every evidence that the emperor felt uneasy about the unfolding of events, particularly after 1940. He did not favor the alliance with Germany and Italy in World War II (1939-45), but he made no effort to oppose it. Similarly, he had grown distrustful of the judgments of the military leaders who kept assuring him of a quick end to the war in China. But when the final decision on war with the United States was made on September 6, 1941, he barely opposed it. During the war Hirohito refused to leave the imperial palace at Tokyo, even after air raids began to demolish the city and fires destroyed many buildings on the palace grounds. He wished to share the hardships of his subjects.[PARAGRAPH:1]By the summer of 1945 it was clear that defeat was at hand. But the decision to surrender did not come until after atomic bombs were dropped on the Japanese towns of Hiroshima and Nagasaki. At a historic imperial conference on August 9, 1945, the emperor made clear his opinion in favor of surrendering to the allied powers led by the United States. Following Japan's formal surrender in September 1945, there was much discussion about whether Emperor Hirohito should be punished as a war criminal. Hirohito himself frequently expressed his willingness to step down as a token of his responsibility for the war. But the U.S. authorities, including General Douglas MacArthur (1880-1964), decided that it would better serve the goals of Japanese stability to let him remain as ruler. On January 1, 1946, however, the emperor once and for all gave up any claims to being a sacred ruler by issuing a law that denied his god-like status as a descendant of the sun goddess.[PARAGRAPH:1]During the years of the occupation and afterward, every effort was made to "democratize" the throne by having the emperor mingle with the people. Even though he was personally distant and somewhat awkward in public, the emperor nevertheless became a popular figure. Pictures of the imperial family and stories of their activities became a steady part of weekly magazine and newspaper copy. A respected marine biologist with a number of books on that subject to his credit, Emperor Hirohito lived a modest, sober, and retired life when not involved in official functions. In 1972 he traveled to Europe and was met with hostile demonstrations. A 1975 trip to the United States resulted in a more friendly reception. Hirohito died on January 7, 1989, at the age of eighty-seven. Symbolic of his interest in science and in modernizing his country, Hirohito reportedly was buried with his microscope and a Mickey Mouse watch.</English>
		<Polish>[H1]Hirohito[\H1][NEWLINE][BOLD]Cesarz Japonii[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Żył:[\BOLD] 29 Kwietnia 1901 - 7 Stycznia 1989[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Tło:[\BOLD][NEWLINE]124. cesarz Japonii, panujący w latach 1926-1989. Zgodnie ze zwyczajem, cesarz Japonii po śmierci otrzymuje imię epoki, w czasie której panował. Z tego powodu obecnie nazywany jest cesarzem Showa. Hirohito został regentem w 1921, gdy jego ojciec, Yoshihito, wycofał się z życia publicznego z powodu choroby umysłowej. 25 grudnia 1926, po śmierci Yoshihito, został cesarzem. Jako nazwę okresu jego panowania przyjęto Showa (Oświecony Pokój). Był najdłużej panującym cesarzem w historii Japonii. W początkowych latach rządów Hirohito w Japonii narastały tendencje militarystyczno-nacjonalistyczne, które doprowadziły do działań mających na celu podbój Azji. W 1940 Japonia zawarła pakt z Niemcami i Włochami i zmilitaryzowała gospodarkę. Hirohito był temu przeciwny, ale realnie nie posiadał dostatecznej władzy, aby przeciwstawić się działaniom kolejnych rządów. Po kapitulacji Japonii w 1945 zachował godność cesarza, utracił jednak przysługujący mu wcześniej status boski, a jego rola została ograniczona do reprezentacyjnej. Zmarł 7 stycznia 1989 w wieku 88 lat, po 63 latach panowania.</Polish>
		<Russian>[H1]Хирохито[\H1][NEWLINE][BOLD]Японский император[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Годы жизни:[\BOLD] 29 апреля 1901 - 7 января 1989[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Биография:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Император Сева был 124-м Императором Японии в соответствии с традиционным порядком наследования, правившим с 25 декабря 1926 года до своей смерти в 1989 году. На Западе он более известен под именем, которое имел при жизни, Хирохито. Слово Сева - это название эпохи, которая соответствовала девизу его правления и стала частью посмертного имени Императора.[PARAGRAPH:1]Хирохито вступил на престол 25 декабря 1926 года. Вскоре после того, как Хирохито стал императором, отношения Японии с внешним миром начали постепенно разрушаться. В 1927 году офицеры японской армии без согласия императора Хирохито спровоцировали конфликт с националистическим Китаем в Маньчжурии и впоследствии оккупировали некоторые части этой страны. Вскоре Хирохито обнаружил, что его вооруженные силы глубоко вовлечены в военные конфликты в материковой части Азии.[PARAGRAPH:1]Маньчжурский инцидент положил начало периоду серьезных волнений и внутренних смут в Японии. Молодые офицеры подготовили серию неудачных путчей, а также ряд успешных тайно спланированных убийств видных политиков. Они надеялись свергнуть гражданское правительство, чтобы установить военный режим, который мог бы управлять под лозунгами «прямого имперского правления». Другими словами, Хирохито все еще будет называться императором и будет главой правительства, но фактически его будут контролировать военные. Хирохито, однако, считал себя частью государства, а не верховным правителем, и считал, что во главе правительства должны стоять умеренные политики преимущественно не милитаристы по мировоззрению. В июле 1937 г. началась Вторая японо-китайская война. В конце 30-х годов советники Хирохито во дворце убеждали его не вмешиваться в политику и не подвергать риску положение императорской семьи. Император последовал этому совету и согласился с любой политикой правительства.[PARAGRAPH:1]Есть все свидетельства того, что императору было непросто в связи с развитием событий, особенно после 1940 года. Он не одобрял союз с Германией и Италией во Второй мировой войне (1939-45), но он не прилагал при этом никаких усилий к тому, чтобы противостоять этому. Точно так же он с недоверием относился к суждениям военных лидеров, которые уверяли его в скорейшем прекращении войны в Китае. Но когда 6 сентября 1941 года было принято окончательное решение о войне с Соединенными Штатами, он открыто не выступал против этого. Во время войны Хирохито отказался покинуть императорский дворец в Токио, даже после того, как воздушные налеты начали разрушать город и пожары разрушили многие здания на территории дворца. Он хотел разделить все тяготы войны со своими подданными.[PARAGRAPH:1]К лету 1945 года стало ясно, что поражение уже близко. Но решение о сдаче пришло только после того, как на японские города Хиросима и Нагасаки были сброшены атомные бомбы. На историческом имперском совещании 9 августа 1945 года император ясно высказал свое мнение в пользу капитуляции перед союзным державами во главе с Соединенными Штатами. После официальной капитуляции Японии в сентябре 1945 года было много споров о том, следует ли привлекать к ответственности императора Хирохито как военного преступника. Сам Хирохито часто выражал свою готовность отречься от престола в знак своей ответственности за войну. Но власти США, в том числе генерал Дуглас Макартур (1880-1964), решили, что он лучше будет служить целям стабильности Японии, оставаясь формальным правителем. Однако 1 января 1946 года император под давлением американцев раз и навсегда отказался от претензий на то, чтобы быть священным правителем, издав закон, который отрицал его богоподобный статус как потомка богини Солнца.[PARAGRAPH:1]В годы оккупации и после нее были предприняты все усилия для «демократизации» страны и самого образа Хирохито, когда император устранился от политики. Хотя император был отчужденным от общества и несколько неловким на публике, тем не менее он стал популярной фигурой. Фотографии императорской семьи и истории их деятельности стали неотъемлемой частью еженедельных журналов и периодической печати. Император Хирохито, уважаемый морской биолог, опубликовавший ряд книг и статей на эту тему, жил скромно, умеренно и занимался преимущественно церемониями и каллиграфией, когда не занимался официальными делами. В 1972 году он отправился в Европу и был встречен враждебными демонстрациями. Поездка 1975 года в Соединенные Штаты привела к более дружескому приему. Хирохито умер 7 января 1989 года в возрасте восьмидесяти семи лет. По сообщениям, Хирохито был символом его интереса к науке и модернизации своей страны и был похоронен со своим микроскопом и часами Микки-Мауса.</Russian>
	</TEXT>
</Civ4GameText>