<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?>
	<!-- Sid Meier's Civilization 4 Beyond the Sword -->
	<!-- -->
	<!-- -->
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.firaxis.com ../../../Xml/Schema/Civ4Gametext.xsd">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_AFGHANISTAN_DESC</Tag>
		<English>Islamic Republic Of Afghanistan</English>
		<French>Islamic Republic Of Afghanistan</French>
		<German>Islamic Republic Of Afghanistan</German>
		<Italian>Islamic Republic Of Afghanistan</Italian>
		<Spanish>Islamic Republic Of Afghanistan</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_AFGHANISTAN_SHORT_DESC</Tag>
		<English>Afghanistan</English>
		<French>Afghanistan</French>
		<German>Afghanistan</German>
		<Italian>Afghanistan</Italian>
		<Spanish>Afganistán</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_AFGHANISTAN_ADJECTIVE</Tag>
		<English>Afghan</English>
		<French>Afghan</French>
		<German>Afghan</German>
		<Italian>Afghan</Italian>
		<Spanish>Afghan</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_AFGHANISTAN_PEDIA</Tag>
		<English>[TAB]Afghanistan (meaning land of the Afghans) has a very long history, it has been an ancient 
focal point of the Silk Road and migration. It is an important geostrategic location, connecting East 
and West Asia or the Middle East. The land has been a target of various invaders, as well as a source 
from which local powers invaded neighboring regions to form their own empires.[PARAGRAPH:1]In the Middle 
Ages, up to the nineteenth century, Afghanistan was part of a larger region known as Greater Khorasan. 
It was during this period of time when Islam was introduced and spread in the area. The region of Afghanistan 
became the center of various important empires, including that of the Shahis, Samanids (875–999), Ghaznavids 
(977–1187), Seljukids (1037–1194), Ghurids (1149–1212), Mongol Empire, Ilkhanate (1225–1335), and Timurids 
(1370–1506). Among them, the periods of the Ghaznavids and Timurids are considered as some of the most 
brilliant eras of the region's history.[PARAGRAPH:1]However, a true Afghan Empire was to wait for several 
centuries. In 1738, Nadir Shah and his army, conquered the region of Kandahar; in the same year he occupied 
Ghazni, Kabul and Lahore. On June 19, 1747, Nadir Shah was assassinated. Following his death, one of 
Nadir's military commanders and personal bodyguard, Ahmad Shah Abdali, called for a loya jirga (a "grand 
assembly"). The Afghans gathered at Kandahar and chose Ahmad Shah as their new leader, coronating him 
King in October 1747. After the inauguration, Ahmad Shah changed his title or clans' name to “Durrani”, 
which derives from the Persian word Durr, meaning “Pearl”. The Durrani Empire is often considered the 
origin of the state of Afghanistan and Ahmad Shah Durrani is credited with establishing the modern nation 
state of Afghanistan. However, shortly after Ahmad Shah's death, the Durrani capital was shifted from 
Kandahar to Kabul and most of its territories ceded to neighboring empires.[PARAGRAPH:1]During the nineteenth 
century, following the Anglo-Afghan wars (fought 1839–42, 1878–80, and lastly in 1919) and the ascension 
of the Barakzai dynasty, Afghanistan saw much of its territory and autonomy ceded to the United Kingdom. 
The UK exercised a great deal of influence. During the period of British intervention in Afghanistan, 
ethnic Pashtun territories were divided by the Durand Line. This would lead to strained relations between 
Afghanistan and British India – and later the new state of Pakistan – over what came to be known as the 
Pashtunistan debate.[PARAGRAPH:1]It was not until King Amanullah Khan acceded to the throne in 1919 that 
Afghanistan re-gained complete independence over its foreign affairs. King Amanullah moved to end his 
country's traditional isolation during his reign. He established diplomatic relations with most major 
countries and attempted to modernize Afghanistan. His reforms quickly alienated many tribal and religious 
leaders. Faced with overwhelming armed opposition, Amanullah was forced to abdicate in January 1929 after 
Kabul fell to rebel forces. This led to a few decades of turmoil in Afghanistan, in which many reforms 
were repealed. Afghanistan remained a monarchy until 1973, when Mohammed Daoud Khan launched a bloodless 
coup and proclaimed a republic. Following the death of a prominent member of the opposition PDPA party 
5 years later, the PDPA began a new rebellion, which resulted in the death of Daoud. The PDPA created 
the Democratic Republic of Afghanistan, which soon was invaded by the Soviet Union in 1979. Many Afghans 
joined Mujahideen groups funded by the United States and bitterly fought the Soviet Union, which withdrew 
10 years later. However, fighting continued among the victorious Mujahideen factions, which gave rise 
to a state of warlordism. It was at this time that a group known as the Taliban (meaning "students") 
developed as a politico-religious force, eventually seizing Kabul in 1996 and establishing the Islamic 
Emirate of Afghanistan.{PARAGRAPH:1]Following the September 11th attacks, the United States deployed 
soldiers to Afghanistan in reaction to the Taliban's refusal to cooperate in the search for the perpatrators. 
The United States and its NATO allies soon overthrew the Taliban government, setting up a new, more democratic 
government. However, even as the country continues to rebuild and recover, it is still struggling against 
poverty, poor infrastructure, occasionally violent political jockeying and a strong Taliban insurgency.</English>
		<Spanish>Afganistán (que significa tierra de los afganos) tiene una historia muy larga, ha sido un 
punto focal de la antigua Ruta de la Seda y la migración. Se trata de una posición geoestratégica importante, 
que conecta Oriente y Occidente de Asia o el Oriente Medio. La tierra ha sido blanco de varios invasores, 
así como una fuente de la que los poderes locales invadieron las regiones vecinas para formar sus propios 
imperios. [PARAGRAPH:1] En la Edad Media hasta el siglo XIX, Afganistán fue parte de un región conocida 
como el Gran Jorasán. Fue durante este período de tiempo cuando el Islam se introdujo y se extendió en 
la zona. La región de Afganistán se convirtió en el centro de varios imperios importantes, incluida la 
de la Shahis, samaníes (875-999), gaznávidas (977-1187), Seljukids (1037-1194), Imperio Gurida (1149-1212), 
Imperio Mongol, Iljanato (1225-1335), y Timuridos (1370-1506). Entre ellos, los períodos de los gaznávidas 
y Timuridos se consideran algunas de las épocas más brillantes de la historia de la región. [PARAGRAPH:1] 
Sin embargo, un verdadero imperio afgano era esperar durante varios siglos. En 1738, Nadir Shah y su 
ejército, conquistaron la región de Kandahar, en el mismo año ocupó de Ghazni, Kabul y Lahore. El 19 
de junio de 1747, fue asesinado Nadir Shah. Después de su muerte, uno de los comandantes militares de 
Nadir y guardaespaldas personal, Ahmad Shah Abdali, convocó a una Loya Jirga (un "gran asamblea"). Los 
afganos se reunieron en Kandahar, Ahmad Shah y eligió como su nuevo líder, coronating rey en octubre 
de 1747. Después de la inauguración, Ahmad Shah cambió su título o el nombre de los clanes "para" Durrani 
", que se deriva de la palabra persa Durr, que significa" perla ". El Imperio Durrani a menudo se considera 
el origen de la situación de Afganistán y de Ahmad Shah Durrani, se acredita con el establecimiento del 
moderno Estado-nación de Afganistán. Sin embargo, después de poco tiempo después de la muerte de Ahmad 
Shah, la capital Durrani fue desplazado de Kandahar a Kabul, y la mayoría de los territorios cedidos 
a los imperios vecinos. [PARAGRAPH:1] Durante el siglo XIX, a raíz de las guerras anglo-afgana (1839-42 
luchó, 1878-80, y por último en 1919) y la ascensión de la dinastía Barakzai, Afganistán vio gran parte 
de su territorio y la autonomía cedida al Reino Unido. El Reino Unido ejerce una gran influencia. Durante 
el período de la intervención británica en Afganistán, los territorios étnicos pastunes fueron divididas 
por la Línea Durand. Esto llevaría a que las tensas relaciones entre Afganistán y la India británica 
- y más tarde el nuevo estado de Pakistán - más de lo que llegó a ser conocido como el debate Pathanistán. 
[PARAGRAPH:1] No fue hasta que el rey Amanullah Khan accedió al trono en 1919 que Re Afganistán obtuvo 
la independencia completa sobre sus asuntos exteriores. Rey Amanullah trasladó a terminar con el aislamiento 
tradicional de su país durante su reinado. Estableció relaciones diplomáticas con los países más grandes 
e intentaron modernizar el Afganistán. Sus reformas rápidamente el alejamiento de muchos líderes tribales 
y religiosos. Frente a la oposición armada abrumadora, Amanullah fue obligado a abdicar en enero de 1929, 
después de Kabul, cayeron ante las fuerzas rebeldes. Esto llevó a unas cuantas décadas de agitación en 
el Afganistán, en el que se derogaron muchas reformas. Afganistán sigue siendo una monarquía hasta 1973, 
cuando Mohammed Daoud Khan puso en marcha un golpe de estado y proclamó la república. Tras la muerte 
de un miembro prominente del partido de la oposición de la PDPA 5 años más tarde, la PDPA comenzó una 
nueva rebelión, que resultó en la muerte de Daud. La PDPA creó la República Democrática de Afganistán, 
que pronto fue invadido por la Unión Soviética en 1979. Muchos afganos se unió a los Mujahideen grupos 
financiados por los Estados Unidos y encarnizada de la Unión Soviética, que se retiró 10 años después. 
Sin embargo, continuaron los combates entre las facciones victoriosas Mujahideen, que dio lugar a un 
estado de señores de la guerra. Fue en este momento en que un grupo conocido como los talibanes (que 
significa "estudiantes") desarrollado como una fuerza político-religiosa, finalmente apoderarse de Kabul 
en 1996 y se establece el Emirato Islámico de Afganistán. [PARAGRAPH:1] Después de los atentados 11 de 
septiembre, de los Estados Unidos los soldados desplegados en Afganistán, en reacción a la negativa de 
los talibanes a que cooperen en la búsqueda de la perpatrators. Los Estados Unidos y sus aliados de la 
OTAN pronto derrocó al gobierno talibán, la creación de un nuevo gobierno más democrático. Sin embargo, 
pese a que el país sigue a la reconstrucción y recuperación, se sigue luchando contra la pobreza, la 
mala infraestructura, las maniobras políticas a veces violenta y la insurgencia talibán fuerte.</Spanish>
	</TEXT>
	<!-- City List -->
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CITY_NAME_KABUL</Tag>
		<English>Kabul</English>
		<Spanish>Kabul</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CITY_NAME_KANDAHAR</Tag>
		<English>Kandahar</English>
		<Spanish>Kandahar</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CITY_NAME_HERAT</Tag>
		<English>Herat</English>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CITY_NAME_MAZARI_SHARIF</Tag>
		<English>Mazar-e Sharif</English>
		<Spanish>Mazar-e Sharif</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CITY_NAME_KUNDUZ</Tag>
		<English>Kunduz</English>
		<Spanish>Kunduz</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CITY_NAME_GHAZNI</Tag>
		<English>Ghazni</English>
		<Spanish>Ghazni</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CITY_NAME_JALALABAD</Tag>
		<English>Jalalabad</English>
		<Spanish>Jalalabad</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CITY_NAME_LASHKAR_GAH</Tag>
		<English>Lashkar Gah</English>
		<Spanish>Lashkar Gah</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CITY_NAME_TALUQAN</Tag>
		<English>Taluqan</English>
		<Spanish>Taluqan</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CITY_NAME_PULI_KHUMRI</Tag>
		<English>Puli Khumri</English>
		<Spanish>Puli Khumri</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CITY_NAME_KHOST</Tag>
		<English>Khost</English>
		<Spanish>Khost</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CITY_NAME_CHARIKAR</Tag>
		<English>Charikar</English>
		<Spanish>Charikar</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CITY_NAME_SHEBERGHAN</Tag>
		<English>Sheberghan</English>
		<Spanish>Shebergan</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CITY_NAME_SARI_PUL</Tag>
		<English>Sari Pul</English>
		<Spanish>Sari Pul</Spanish>
	</TEXT>
	<!-- Leaders -->
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_AMANULLAH</Tag>
		<English>Amanullah</English>
		<Spanish>Amanullah</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_AMANULLAH_PEDIA</Tag>
		<English>[H1]Amanullah Khan[\H1][NEWLINE][BOLD]King of Afghanistan[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Led Afghanistan 
to Independence [\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived:[\BOLD] June 1, 1892 - April 25, 1960 [NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Background:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Amanullah 
Khan was the ruler of the Emirate of Afghanistan from 1919 to 1929, first as Amir and after 1926 as Shah. 
He led Afghanistan to independence over its foreign affairs from the United Kingdom, and his rule was 
marked by dramatic political and social change. Amanullah Khan was the third son of the Amir Habibullah 
Khan. Amanullah was already installed as the governor of Kabul and was in control of the army and the 
treasury, and gained the allegiance of most of the tribal leaders.[PARAGRAPH:1]Russia had recently undergone 
its Communist revolution, leading to strained relations between the country and the United Kingdom. Amanullah 
Khan recognized the opportunity to use the situation to gain Afghanistan's independence over its foreign 
affairs. He led a surprise attack against the British in India on May 3, 1919, beginning the third Anglo-Afghan 
war. After initial successes, the war quickly became a stalemate as the United Kingdom was still dealing 
with the costs of World War I. An armistice was reached in 1921, and Afghanistan became an independent 
nation.[PARAGRAPH:1]Amanullah enjoyed quite a bit of early popularity within Afghanistan and he used 
his influence to modernize the country. Amanullah created new cosmopolitan schools for both boys and 
girls in the region and overturned centuries-old traditions such a strict dress codes for women. He increased 
trade with Europe and Asia. He also advanced a modernist constitution that incorporated equal rights 
and individual freedoms with the guidance of his father-in-law and Foreign Minister Mahmud Tarzi. His 
wife, Queen Soraya Tarzi played a huge role in regard to his policy towards women. Unfortunately, this 
rapid modernization created a backlash and a reactionary uprising known as the Khost rebellion was suppressed 
in 1924. He also met with many Bahá'ís in India and Europe where he brought back books that are still 
to be found in the Kabul Library. This association later served as one of the accusations when he was 
overthrown.[PARAGRAPH:1]At the time, Afghanistan's foreign policy was primarily concerned with the rivalry 
between the Soviet Union and the United Kingdom. Each attempted to gain the favor of Afghanistan and 
foil attempts by the other power to gain influence in the region. This effect was inconsistent, but generally 
favorable for Afghanistan; Amanullah was even able to establish a limited Afghan Air Force consisting 
of donated Soviet planes. After Amanullah travelled to Europe in late 1927, opposition to his rule increased. 
An uprising in Jalalabad culminated in a march to the capital, and much of the army deserted rather than 
resist. Habibullah Kalakani became the next king of Afghanistan. However, his rule was short lived and 
was soon replaced by Nadir Khan. In early 1929, Amanullah abdicated and went into temporary exile in 
India. Amanullah Khan attempted to return to Afghanistan, however he had little support from the people. 
From India, the ex-king traveled to Europe and settled in Italy, and later in Switzerland. Meanwhile, 
Nadir Khan made sure his return to Afghanistan was impossible by engaging in a propaganda war. Nadir 
Khan accused Amanullah Khan of kufr with his pro western policies. Amanullah Khan died in Zurich, Switzerland, 
in 1960. Very few of his many reforms were continued once he was no longer in power.</English>
		<Spanish>[H1]Amanullah Khan[\H1][NEWLINE][BOLD]Rey de Afganistán[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Llevó Afganistán 
a Indepedencia[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Vivió:[\BOLD]junio 1ro, 1892 - abril 25, 1960 [NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Background:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Amanullah 
Khan era el gobernante del Emirato de Afganistán desde 1919 hasta 1929, primero como emir y después de 
1926 como Shah. Llevó a Afganistán a lo largo de su independencia de Asuntos Exteriores del Reino Unido, 
y su gobierno se caracterizó por el cambio político y social dramática. Amanullah Khan era el tercer 
hijo de la Habibullah Amir Khan. Amanullah ya estaba instalado como gobernador de Kabul y tenía el control 
del ejército y de la tesorería, y se ganó la lealtad de la mayoría de los líderes tribales. [PARAGRAPH:1] 
Rusia ha sido objeto recientemente de su revolución comunista, que conduce a las tensas relaciones entre 
la país y el Reino Unido. Amanullah Khan reconoció la oportunidad de utilizar la situación para obtener 
la independencia de Afganistán sobre sus asuntos exteriores. Dirigió un ataque sorpresa contra los ingleses 
en la India el 3 de mayo de 1919, a partir de la tercera guerra anglo-afgana. Después de los éxitos iniciales, 
la guerra se convirtió rápidamente en un punto muerto en el Reino Unido se sigue ocupándose de los costes 
de la I Guerra Mundial se llegó a un armisticio en 1921, y Afganistán se convirtió en una nación independiente. 
[PARAGRAPH:1] Amanullah disfrutado de un poco de popularidad inicial en el Afganistán y usó su influencia 
para modernizar el país. Amanullah creado nuevas escuelas cosmopolita para los niños y las niñas en la 
región y volcó tradiciones centenarias tan estrictos códigos de vestimenta para las mujeres. El aumento 
del comercio con Europa y Asia. También adelantó una constitución moderna que incorpora la igualdad de 
derechos y las libertades individuales con la orientación de su padre en la ley y el ministro de Relaciones 
Exteriores, Mahmud Tarzi. Su esposa, la reina Soraya Tarzi desempeñado un papel enorme en lo que respecta 
a su política hacia las mujeres. Lamentablemente, esta modernización rápida creado una reacción y un 
levantamiento reaccionario conocido como la rebelión de Khost, fue suprimida en 1924. También se reunió 
con muchos bahaíes en la India y Europa, donde se trajo los libros que todavía se encuentran en la Biblioteca 
de Kabul. Esta asociación más tarde sirvió como una de las acusaciones cuando fue depuesto. [PARAGRAPH:1] 
En el momento, la política exterior de Afganistán se refería principalmente a la rivalidad entre la Unión 
Soviética y el Reino Unido. Cada intento de ganar el favor de Afganistán y los intentos de papel de aluminio 
por la otra potencia para ganar influencia en la región. Este efecto fue inconsistente, pero en general 
favorable para el Afganistán; Amanullah siquiera fue capaz de establecer un número limitado de Afganistán 
de la Fuerza Aérea compuesta por aviones de guerra soviéticos donados. Después de Amanullah viajó a Europa 
a finales de 1927, la oposición a su gobierno aumentó. Un levantamiento en Jalalabad, culminó en una 
marcha a la capital, y gran parte del ejército desertaron en vez de resistir. Habibullah Kalakani se 
convirtió en el próximo rey de Afganistán. Sin embargo, su gobierno fue breve y pronto fue sustituido 
por Nadir Khan. En comienzos de 1929, Amanullah abdicó y se exilió temporalmente en la India. Amanullah 
Khan trataron de regresar a Afganistán, sin embargo, había poco apoyo de la gente. Desde la India, el 
ex rey viajó a Europa y se instaló en Italia, y más tarde en Suiza. Mientras tanto, Nadir Khan, se aseguró 
su regreso a Afganistán era imposible por participar en una guerra de propaganda. Nadir Khan acusó Amanullah 
Khan de incredulidad con su política pro occidental. Amanullah Khan murió en Zurich, Suiza, en 1960. 
Muy pocas de sus muchas reformas continuaron una vez que ya no estaba en el poder.</Spanish>
	</TEXT>
</Civ4GameText>
