<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.firaxis.com ../../../../../Xml/Schema/Civ4Gametext.xsd">
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_NEFERTITI_1</Tag>
		<English>I am [OUR_NAME] of the great and glorious [OUR_EMPIRE]! Let us sit in peace with one another.</English>
		<French>Je suis [OUR_NAME] du grand et glorieux [OUR_EMPIRE]! Asseyons-nous en paix les uns avec les autres.</French>
		<Polish>Jestem [OUR_NAME], z wielkiego i wspaniałego [OUR_EMPIRE]! Usiądźmy w pokoju i porozmawiajmy.</Polish>
		<Russian>Я [OUR_NAME] - правительница великого и славного [OUR_EMPIRE]! Давайте жить в мире друг с другом.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_NEFERTITI</Tag>
		<English>Nefertiti</English>
		<French>Néfertiti</French>
		<Polish>Nefretete</Polish>
		<Russian>Íåôåðòèòè</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_NEFERTITI_PEDIA</Tag>
		<English>[H1]Nefertiti[\H1][NEWLINE][BOLD]Great Royal Wife of Akhenatent[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Dates:[\BOLD] c. 1370 - c. 1330 BC[NEWLINE][PARAGRAPH:1][BOLD]Background:[\BOLD][NEWLINE]Nefertiti was the Great Royal Wife (chief consort) of the Egyptian Pharaoh Akhenaten. Nefertiti and her husband were known for changing Egypt's religion from a polytheistic religion to a henotheistic religion. They revered only one god, Aten, the sun disc. This was not strictly monotheism, as they did not deny the existence of other gods. She had many titles; for example, at Karnak there are inscriptions that read «Heiress, Great of Favours, Possessed of Charm, Exuding Happiness, Mistress of Sweetness, beloved one, soothing the king's heart in his house, soft-spoken in all, Mistress of Upper and Lower Egypt, Great King's Wife, whom he loves, Lady of the Two Lands, Nefertiti».[PARAGRAPH:1]She was made famous by her bust, now in Berlin's Altes Museum, shown to the right. The bust is one of the most copied works of ancient Egypt. It was attributed to the sculptor Thutmose, and it was thought to have been found in his workshop. The bust itself is notable for exemplifying the understanding Ancient Egyptians had regarding realistic facial proportions. Recently, it has been suggested by Swiss art historian Henri Stierlin that the bust is a copy dating from 1912.[PARAGRAPH:1]Some scholars believe that Nefertiti ruled briefly after her husband's death and before the accession of Tutankhamun as Smenkhkare, although this identification is a matter of ongoing debate. During Akhenaten's reign (and perhaps after) Nefertiti enjoyed unprecedented power, and by the twelfth year of his reign, there is evidence that she may have been elevated to the status of co-regent: equal in status to the pharaoh himself. She was often depicted on temple walls the same size as the king, signifying her importance, and shown worshiping the Aten alone. Perhaps most impressively, Nefertiti is shown on a relief from the temple at Amarna which is now in the MFA in Boston, smiting a foreign enemy with a mace before the Aten. Such depictions had traditionally been reserved for the pharaoh alone, and yet Nefertiti was depicted as such.[PARAGRAPH:1]The Coregency Stela may show her as a co-regent with her husband, who possibly ruled after his death. It is thought by some scholars that Nefertiti changed her name, first to Ankhkheperure Neferneferuaten and later to Ankhkheperure Smenkhkare and that she enjoyed a brief sole rule under the latter name. it is also believed that, as her husband's co-regent and successor she might have attempted to reconcile the Atenist and Traditional religions Nefertiti would have prepared for her death and for the succession of her daughter, now named Ankhsenamun, and her stepson, Tutankhamun. They would have been educated in the traditional way, worshiping the old gods. This theory has Neferneferuaten dying after two years of kingship and was then succeeded by Tutankhamun, thought to have been a son of Akhenaten. He married Nefertiti's daughter Ankhesenpaaten. The royal couple were young and inexperienced, by any estimation of their age, and Ankhesenpaaten bore two stillborn (and premature) daughters whose mummies were found by Howard Carter in Tutankhamen's tomb. Some theories believe that Nefertiti was still alive and held influence on the younger royals.[PARAGRAPH:1]Nefertiti's place as an icon in popular culture is secure as she has become somewhat of a celebrity. After Cleopatra she is the second most famous "Queen" of Egypt in the Western imagination and influenced through photographs that changed standards of feminine beauty of the 20th century, and is often referred to as "the most beautiful woman in the world".</English>
		<Polish>[H1]Nefretete[\H1][NEWLINE][BOLD]Wielka Żona Króla Akhenatent[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Daty:[\BOLD] ok. 1370 - ok. 1330 p.n.e[NEWLINE][PARAGRAPH:1][BOLD]Tło:[\BOLD][NEWLINE]Żona faraona Echnatona z XVIII dynastii ( Amenhotep IV/Amenhatpa IV). Prawdopodobnie imię jej wymawiało się jako Nafteta. Pochodzenie Nefertiti nie jest do końca jasne. Przedstawia się teorię jakoby była księżniczką mitannijską - co tłumaczyłoby jej imię, utożsamia się ją też z Taduhepą. Często przyjmuje się także, iż była córką doradcy dworu Aj, który wstąpił na tron po śmierci Tutanchamona. Była ukochaną żoną Echnatona, z którym miała 6 córek: Meritaton, Maketaton, Anchesenpaaton, Neferneferuaton-Taszerit, Neferneferure i Setepenre. Prawdopodobnie została wyniesiona na tron jako współregent i przybrała imię Neferneferuaton ("Nadzwyczajna piękność Atona"). Jako jedyna królowa w historii Egiptu jest przedstawiana na nielicznych zachowanych płaskorzeźbach w pozach zarezerwowanych dla faraonów, np. zwyciężania lub upokarzania wrogów Egiptu. Była także macochą Tutanchamona, syna ze związku Echnatona i jego drugorzędnej żony Kiji. Stawiane są także hipotezy, że po śmierci swego męża objęła tron jako Anchcheperure Semenchkare.</Polish>
		<Russian>[H1]Нефертити[\H1][NEWLINE][BOLD]Великая царственная супруга Эхнатона[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Годы жизни:[\BOLD] ок. 1370 - 1330 гг. до н.э.[NEWLINE][PARAGRAPH:1][BOLD]Биография:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Нефертити была «главной супругой» древнеегипетского фараона XVIII династии Нового царства Эхнатона (Аменхотепа IV, ок. 1351-1334 до н. э.). Время правления Эхнатона и Нефертити, известное как «амарнский период», ознаменовалось религиозной реформой (атонизм), когда главным божеством провозгласили бога Атона. Роль самой царицы в проведении «солнцепоклоннического переворота» спорна. Царица широко известна благодаря обнаруженному в 1912 году экспедицией Людвига Борхардта своему скульптурному бюсту (ныне представлен в Новом музее Берлина) в реалистичной манере амарнского искусства. Автором скульптуры считается скульптор Тутмос, в руинах мастерской которого бюст найден.[PARAGRAPH:1][PARAGRAPH:1]Предполагается, что Эхнатон, тогда ещё Аменхотеп IV, и Нефертити поженились незадолго до его восшествия на трон. Невесте было 12-15 лет, жених был её старше на несколько лет. Согласно одной из популярных версий, Нефертити вероятно была иноземной принцессой, имя которой можно примено перевести, как «Красавица пришла». Якобы, Нефертити - это присланная в жёны Аменхотепу III митаннийская принцесса Тадухепа. Аменхотеп III скончался вскорости после прибытия Тадухепы к египетскому двору, и царевна стала женой его сына Аменхотепа IV (Эхнатона). И все же большинство исследователей склонны считать Нефертити знатной египтянкой.[PARAGRAPH:1]Нефертити полностью поддерживала религиозные преобразования, начатые мужем, и была не менее убеждённой сторонницей новой религии, чем Эхнатон. Некоторые авторы даже отводят Нефертити роль инициатора религиозной реформации, движущей силы и верховного жреца божества Атона и даже соправительницы Эхнатона. В гробнице фараона Эйе одна из надписей посвящена Нефертити: «Она проводит Атона на покой сладостным голосом и прекрасными руками с систрами, при звуке голоса её ликуют». На так называемых «талататах», песчаниковых блоках из храма Атона в Карнаке, супруга Эхнатона изображена чаще самого фараона. Эхнатон всегда появлялся на публике в сопровождении супруги, Нефертити принимала участие во всех значимых религиозных церемониях, о чём свидетельствуют их многочисленные совместные изображения. [PARAGRAPH:1]На 12-м году правления Эхнатона умирает вторая дочь царственной четы - принцесса Макетатон, а вскоре и сама Нефертити исчезает с исторической арены; её место заняла второстепенная царица Кийа, а позже - старшая дочь Нефертити - Меритатон. К 14-му году правления Эхнатона (1336 до н. э.) все упоминания о царице исчезают. Одна из статуй, обнаруженных в мастерской скульптора Тутмоса, показывает Нефертити на склоне лет. Идущая царица одета в облегающее платье, с сандалиями на ногах. Имеется предположение, что загадочной правительницей Нефернефруатон была Нефертити, получившая на 5 год правления мужа новое атоническое имя Нефернефруатон-Нефертити. Эхнатон сделал её соправителем, в то время как Кийа стала его главной женой. Нефернефруатон могла оставаться регентшей при малолетнем Тутанхамоне. Для продолжения родословной был заключён брак между Тутанхамоном и дочерью Нефертити Анхесенамон.[PARAGRAPH:1]Любовь царской четы стала одним из основных сюжетов для художников Ахетатона - столицы Эхнатона и Нефертити. Никогда ещё в египетском искусстве не появлялись произведения, столь живо демонстрирующие чувства царственных супругов. Нефертити играла исключительно важную роль в религиозной жизни Египта того времени, сопровождая супруга во время жертвоприношений, священнодействий и религиозных празднеств. Она была живым воплощением животворящей силы солнца, дарующей жизнь. В Гемпаатоне и Хутбенбене - больших храмах бога Атона в Фивах ей возносили молитвы; ни одно из храмовых действ не могло происходить без неё, залога плодородия и процветания всей страны. «Она проводит Атона на покой сладостным голосом и прекрасными руками с систрами, - говорится о ней в надписях гробниц вельмож-современников, - при звуке голоса её ликуют». Стены зала, возведённого Эхнатоном на 6-м году правления в своей столице для празднования церемонии Сед, были декорированы колоссальными скульптурными изображениями Нефертити, отождествлённой с богиней Тефнут - богиней влаги, дочерью Солнца-Ра, стоящей на поддержании мировой гармонии и божественного закона. В этой ипостаси Нефертити могла изображаться в качестве сфинкса, поражающей врагов Египта палицей. Обладавшая огромной властью и полномочиями, царица чаще всего изображалась в своём излюбленном головном уборе — высоком синем парике, обвитом золотыми лентами и уреем, который символически подчёркивал её связь с грозными богинями, дочерьми Солнца.[PARAGRAPH:1]Нефертити не была обнаружена или опознана среди уже найденных мумий. Долгое время полагали, что мумия KV35YL из гробницы KV35 и есть останки супруги Эхнатона, однако более поздние исследования показали, что останки принадлежали матери Тутанхамона. После этого считалось, что мумия Нефертити, вероятно, утрачена. Однако в ходе исследований прилежащей территории к гробнице Тутанхамона в 2010-х гг. появилась надежда на находку тайного захоронения в не обнаруженных до сих пор пустотах. Раскопки, планируемые в следующем десятилетии, дают возможность обрести заново останки полулегендарной царицы.	</Russian>
	</TEXT>
</Civ4GameText>