<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.firaxis.com ../../../../Xml/Schema/Civ4Gametext.xsd">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_ASATRU_CATHEDRAL</Tag>
		<English>Asatru Cathedral</English>
		<French>Cathédrale Asatru</French>
		<Polish>Katedra Asatru</Polish>
		<Russian>Àñàò. ñîáîð</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_ASATRU_CATHEDRAL_PEDIA</Tag>
		<English>In Civilization IV, a cathedral is defined as an especially large and ornate religious building where the faithful worship. Only the most prosperous cities can afford to create cathedrals, as they require huge amounts of raw material and years of dedicated labor by skilled craftsmen. For example, the Notre Dame Cathedral in Paris, France, took over two centuries to complete.</English>
		<French>Dans Civilization IV, un grand lieu de culte est défini comme un édifice religieux particulièrement grand et richement orné dans lequel les fidèles pratiquent leur religion: "cathédrales" pour les chrétiens, "mosquées" pour les musulmans et "synagogues" pour les juifs. Seules les villes les plus prospères ont les moyens de construire de tels édifices. En effet, ils nécessitent d'énormes quantités de matériaux bruts et des artisans spécialisés doivent y consacrer des années de travail. Ainsi, il a fallu plus de deux siècles pour terminer la cathédrale Notre-Dame à Paris.</French>
		<German>In Civilization IV sind Kathedralen große und prächtige Gotteshäuser, in denen Gläubige beten. Nur die reichsten aller Städte können sich den Bau einer Kathedrale leisten, da hierfür große Mengen an Baumaterial und die jahrelange Arbeit erfahrener Handwerker erforderlich sind. Die Kathedrale von Notre Dame in Paris wurde beispielsweise erst nach 200-jähriger Bauzeit fertig gestellt.</German>
		<Italian>In Civilization IV, viene definito cattedrale un edificio religioso particolarmente grande e sfarzoso adibito a luogo di culto per i fedeli. Solamente le città più prosperose possono permettersi l'edificazione di cattedrali poiché sono necessari un'enorme quantità di materiali e operai esperti. Per esempio, per completare la cattedrale di Notre-Dame de Paris, in Francia, ci sono voluti più di due secoli.</Italian>
		<Spanish>En Civilization IV, una catedral se define como un edificio religioso especialmente grande y ornamentado en el que se reúnen los fieles para celebrar sus ritos. Solo las ciudades más grandes pueden permitirse el lujo de crear catedrales, puesto que requieren enormes cantidades de materias primas y años de dedicación por parte de trabajadores especializados. Por ejemplo, la catedral de Notre Dame, Francia, tardó dos siglos en completarse.</Spanish>
		<Polish>Katedra, kościół katedralny, kościół biskupi (łac. ecclesia cathedralis, kathedra - krzesło, siedziba) - główny kościół biskupa diecezjalnego, arcybiskupa (archikatedra) lub patriarchy (kościół patriarchalny), w którym głosi on doktrynę katolicką. Termin stosuje się także do konkatedr i prokatedr. Niekiedy swobodnie jako określenie głównego kościoła miejskiego - nie zawsze jednak największy i najpiękniejszy kościół danej diecezji jest zarazem jej kościołem katedralnym, choćby w przypadku diecezji rzymskiej Bazylika św. Piotra znacznie przewyższa rozmiarami Bazylikę Laterańską. W historii sztuki i kultury utarło się, by ogólnie nazywać katedrami wielkie kościoły romańskie i gotyckie, niekoniecznie stanowiące katedry we właściwym sensie.</Polish>
		<Russian>Â Öèâèëèçàöèè IV, ïîä ñîáîðîì ïîíèìàåòñÿ îñîáî êðóïíîå è áîãàòî óêðàøåííîå êóëüòîâîå ñîîðóæåíèå, ãäå âåðóþùèå ïîêëîíÿþòñÿ Ãîñïîäó. Òîëüêî ñàìûå áîãàòûå è ïðîöâåòàþùèå ãîðîäà ìîãóò ïîçâîëèòü ñåáå ñîçäàòü ñîáîðû, òàê êàê îíè òðåáóþò îãðîìíîãî êîëè÷åñòâà ñûðüÿ è ìíîãîëåòíåãî öåëåíàïðàâëåííîãî òðóäà êâàëèôèöèðîâàííûõ ðåìåñëåííèêîâ. Íàïðèìåð, äëÿ Ñîáîðà Íîòð-Äàì â Ïàðèæå, âî Ôðàíöèè, ïîòðåáîâàëîñü áîëåå äâóõ ñòîëåòèé íà çàâåðøåíèå ñòðîèòåëüòâà.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_ASATRU_MONASTERY</Tag>
		<English>Asatru Monastery</English>
		<French>Monastère Asatru</French>
		<Polish>Klasztor Asatru</Polish>
		<Russian>Àñàò. ìîíàñòûðü</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_ASATRU_MONASTERY_PEDIA</Tag>
		<English>A monastery is a building where monks can retreat from the world and concentrate upon the divine. Usually a monastery will have strict rules of conduct to protect its unworldly members from temptation. In some monasteries, the monks are totally silent; in others no visitors are allowed inside. Monasteries usually have many daily rituals and religious services.[PARAGRAPH:1]Throughout the ages monasteries have often been centers of learning. In remote areas the monks may be the only literate people for miles around. Monks have often been employed as scribes, copying out the words of their religion's sacred scripture. Monasteries frequently have extensive libraries, holding religious, scientific, medical and philosophical texts.</English>
		<French>Un monastère est un édifice dans lequel les moines peuvent se retirer du monde et se concentrer sur le divin. Généralement, les règles de conduite y sont strictes afin de protéger ses membres, détachés du monde, de la tentation. Dans certains monastères, les moines sont totalement silencieux ; dans d'autres, les visiteurs ne sont pas autorisés à pénétrer dans leur enceinte. Les monastères ont généralement de nombreux rituels et services religieux quotidiens.[PARAGRAPH:1]A travers les siècles, les monastères ont souvent été des centres d'érudition. Dans les zones retirées, les moines étaient parfois les seules personnes sachant lire et écrire à des kilomètres à la ronde. Ils ont souvent servi de scribes, recopiant les textes sacrés de leur religion. Les monastères ont généralement de grandes bibliothèques possédant des textes religieux, scientifiques, médicaux et philosophiques.</French>
		<German>Klöster sind Gebäude, in die sich Mönche zurückziehen, um sich auf Gott zu konzentrieren. In Klöstern gelten strenge Verhaltensregeln, die die Mönche vor Versuchungen bewahren sollen. In einigen Klöstern herrscht ein strenges Redeverbot, in anderen sind keine Besucher gestattet. Die Mönche selbst gehen täglich ihren religiösen Pflichten nach.[PARAGRAPH:1]In der Vergangenheit waren Klöster stets auch Zentren des Wissens. In abgelegenen Gegenden waren die Mönche oft die einzigen gebildeten Menschen, die als Schreiber ihre religiösen Schriften kopierten. Klöster haben nicht selten Bibliotheken, in denen unzählige religiöse, wissenschaftliche, medizinische und philosophische Texte aufbewahrt werden.</German>
		<Italian>Il monastero è un edificio nel quale i monaci possono ritirarsi dal mondo e concentrarsi sul Divino. In genere, nel monastero vige un regolamento ferreo per proteggere i membri della comunità dalle tentazioni. In alcuni monasteri, i monaci erano completamente silenziosi e non erano permesse visite dall'esterno per non interrompere i rituali quotidiani e le cerimonie religiose.[PARAGRAPH:1]Nel corso dei secoli, i monasteri sono stati spesso centro di insegnamento: in alcune zone, i monaci erano sovente gli unici in grado di leggere e scrivere nel giro di diversi chilometri. Da sempre, i monaci sono stati utilizzati come scribi per copiare le parole sacre della propria religione; i monasteri ospitavano spesso delle biblioteche che contenevano testi religiosi, scientifici, medici e filosofici.</Italian>
		<Spanish>Un monasterio es un edificio en el que los monjes pueden retirarse del mundo para concentrarse en los asuntos de la divinidad. Normalmente tienen estrictas reglas de comportamiento para proteger a sus miembros de la tentación. En algunos monasterios, los monjes guardan un silencio total, mientras que en otros no se permite el acceso a los visitantes. Lo habitual es que sus miembros tengan que celebrar a diario muchos rituales y servicios religiosos.[PARAGRAPH:1]A lo largo de la historia, los monasterios han sido muchas veces centros de estudio. En las regiones remotas, los monjes podían ser las únicas personas letradas en muchos kilómetros a la redonda. A menudo han sido empleados como escribas, y se han dedicado a copiar los textos sagrados de su religión. Normalmente cuentan con grandes bibliotecas, que contienen textos religiosos, científicos, médicos y filosóficos.</Spanish>
		<Polish>Klasztor - budynek lub zespół budynków, w którym mieszkają wspólnoty religijne zakonników albo zakonnic. Klasztory są znane przede wszystkim z chrześcijaństwa i buddyzmu, choć występują lub występowały także w hinduizmie, dżinizmie, islamie i judaizmie. Nazwą tą określa się często sam zakon czy zgromadzenie zakonne.</Polish>
		<Russian>[TABÌîíàñòûðü - ýòî çäàíèå, ãäå ìîíàõè ìîãóò óäàëèòüñÿ îò ìèðà è ñêîíöåíòðèðîâàòüñÿ íà ïîñòèæåíèè Áîãà. Êàê ïðàâèëî ëþáîé ìîíàñòûðü èìååò ñîáñòâåííûå ñòðîãèå óñòàâû, ÷òîáû çàùèòèòü ñâîþ îáùèíó îò ñîáëàçíîâ ìèðà ñåãî. Â íåêîòîðûõ ìîíàñòûðÿõ ìîíàõè ïðîæèâàþò â ïîëíîé èçîëÿöèè, à â äðóãèõ îáèòåëÿõ ðàäû ïîÿâëåíèþ ïîñåòèòåëåé è ïàëîìíèêîâ. Ó ìîíàñòûðåé îáû÷íî èìåþòñÿ ìíîæåñòâà åæåäíåâíûõ ðèòóàëîâ è áîãîñëóæåíèé. [PARAGRAPH:1] Íà ïðîòÿæåíèè âåêîâ ìîíàñòûðè íåðåäêî áûëè öåíòðàìè îáó÷åíèÿ. Â îòäàëåííûõ ðàéîíàõ ëèøü ñðåäè ìîíàõîâ ìîãóò áûòü ãðàìîòíûå ëþäè íà ìíîæåñòâî âåðñò âîêðóã. Ìîíàõè çà÷àñòóþ èñïîëüçóþòñÿ êàê ïåðåïèñ÷èêè, ïðè ñîñòàâëåíèè ñïèñêîâ òåêñòîâ èç Ñâÿùåííîãî Ïèñàíèÿ. Ìîíàñòûðè ÷àñòî èìåþò îáøèðíûå áèáëèîòåêè, ñîñòîÿùèõ èç ðåëèãèîçíûõ, íàó÷íûõ, ìåäèöèíñêèõ è ôèëîñîôñêèõ òåêñòîâ.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_ASATRU_SHRINE</Tag>
		<English>The Odin's Sanctuary</English>
		<French>Le Sanctuaire d'Odin</French>
		<Polish>Sanktuarium Odyna</Polish>
		<Russian>Ñâÿòèëèùå Îäèíà</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_ASATRU_SHRINE_PEDIA</Tag>
		<English>Odin is considered the chief god in Norse paganism. His name is related to óðr, meaning "fury, excitation", besides "mind", or "poetry". His role, like many of the Norse gods, is complex. He is associated with wisdom, war, battle, and death, and also magic, poetry, prophecy, victory, and the hunt.</English>
		<Polish>Odyn (Odin) - najwyższy z bogów nordyckich z dynastii Azów, bóg wojny i wojowników, bóstwo mądrości, poezji i magii. Odyn odznacza się prawdziwą mądrością - by ją posiąść, poświęcił jedno oko, dając je Mimirowi w zamian za napicie się z jego studni wiedzy. Następnie Odyn powiesił się na drzewie Yggdrasil na dziewięć dni, przebity własną włócznią, przez co nauczył się osiemnastu magicznych pieśni i dwudziestu czterech run. Wielu doszukuje się tutaj związku z Chrystusem i jego ukrzyżowaniem. Inny mit obrazujący pragnienie wiedzy, które charakteryzowało Odyna, dotyczy Miodu Skaldów. By go zdobyć, Odyn posunął się do kradzieży. Miód Skaldów był cudownym napojem, powstałym ze zmieszania krwi mądrego Kvasera, zamordowanego przez dwóch złośliwych krasnoludów Flajara i Galara, ze zwykłym miodem. Jego wypicie dawało mądrość i dar poezji. Odyn wykradł go gigantowi Suttungowi, który wcześniej odebrał napój wspomnianym karłom. By tego dokonać, bóg przybrał postać węża, i tak wśliznął się do jaskini, gdzie olbrzym przechowywał miód, powierzywszy go opiece swojej córki - Gunnlod. Odyn uwiódł ją, a zakochana olbrzymka pozwoliła mu wypić cały napój. Następnie zamienił się w orła i odleciał do Asgardu, gdzie wypluł miód do dzbanów przygotowanych na jego powrót.</Polish>
		<Russian>Îäèí ñ÷èòàåòñÿ âåðõîâíûì áîæåñòâîì â ñêàíäèíàâñêîé ìèôîëîãèè. Åãî èìÿ âåðîÿòíî ïðîèñõîäèò îò äðåâíåíîðâåæñêîãî ''óðr'', ÷òî îçíà÷àåò ''ÿðîñòü, âîçáóæäåíèå'', à òàêæå ''ðàçóì'', èëè ''ïîýçèÿ''. Åãî ðîëü, êàê è ó ìíîãèõ èç áîãîâ â ïàíòåîíå ó íîðìàííîâ, ÿâëÿåòñÿ âåñüìà ñëîæíîé. Îí àññîöèèðóåòñÿ ñ ìóäðîñòüþ, âîéíîé, áèòâàìè, ñìåðòüþ, êîëäîâñòâîì, ïîýçèåé, ïðîðèöàíèÿìè, ïîáåäàìè è îõîòîé.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_ASATRU_TEMPLE</Tag>
		<English>Asatru Temple</English>
		<French>Temple Asatru</French>
		<Polish>Swiątynia Asatru</Polish>
		<Russian>Àñàò. õðàì</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_ASATRU_TEMPLE_PEDIA</Tag>
		<English>In Civilization IV, a temple is defined as a building where the faithful come to worship. Christians call their temples "churches," while Muslims call theirs "mosques," and Jews call theirs, simply, "temples." Temples are far more common than cathedrals, but much less large and ornate. Even the smallest village can possess a temple.</English>
		<French>Dans Civilization IV, un petit lieu de culte est défini comme un édifice dans lequel les fidèles viennent pratiquer leur religion: "églises" pour les chrétiens, "petites mosquées" pour les musulmans et "petites synagogues" pour les juifs. Ces petits lieux de culte sont bien plus courants que les grands lieux de culte mais sont de taille plus réduite et sont bien moins richement ornés. Même le village le plus petit peut posséder un petit lieu de culte.</French>
		<German>In Civilization IV sind Tempel Gebäude, in denen Gläubige beten. Christen nennen ihre Tempel "Kirchen", Moslems "Moscheen". Es gibt deutlich mehr Tempel als Kathedralen. Allerdings sind sie wesentlich kleiner und schlichter. Selbst das kleinste Dorf kann einen Tempel besitzen.</German>
		<Italian>In Civilization IV, il tempio è un edificio all'interno del quale i fedeli si recano a pregare. I Cristiani chiamano i loro templi "chiese", i Musulmani "moschee", gli Ebrei semplicemente "templi". I templi sono più comuni delle cattedrali, ma sono più piccoli e poco fastosi. Anche il villaggio più piccolo ospita un tempio.</Italian>
		<Spanish>En Civilization IV, un templo se define como un lugar al que los fieles acuden a venerar. Los cristianos llaman a sus templos "iglesias", mientras que para los musulmanes son "mezquitas" y para los judíos, sencillamente, "templos". Son mucho más comunes que las catedrales, pero también mucho más pequeños y humildes. Hasta la más pequeña aldea puede poseer uno.</Spanish>
		<Polish>Swiątynia - miejsce kultu religijnego. W sensie szerszym, jest to każda budowla wzniesiona w celu sprawowania w niej wszelkiego rodzaju obrzędów religijnych. W sensie węższym, świątynią może być tylko taka budowla, która spełnia przynajmniej niektóre wyższe funkcje kultowe (np. składanie ofiar), sprawowane jedynie przez kapłanów.</Polish>
		<Russian>Â Öèâèëèçàöèè IV, ïîä õðàìîì ïîäðàçóìåâàåòñÿ çäàíèå, êóäà âåðóþùèå ïðèõîäÿò ñîâåðøàòü áîãîñëóæåíèå. Õðèñòèàíå íàçûâàþò ñâîè õðàìû ''öåðêâÿìè'', òîãäà êàê ìóñóëüìàíå íàçûâàþò èõ ''ìå÷åòÿìè'', à åâðåè íàçûâàþò èõ, ïðîñòî, ''õðàìàìè.'' Õðàìû íàìíîãî áîëüøå ðàñïðîñòðàíåíû, ÷åì ñîáîðû, íî îñòàþòñÿ ãîðàçäî ìåíåå êðóïíûìè è ñêðîìíûìè óáðàíñòâîì. Õðàì ìîæåò ðàñïîëàãàòüñÿ äàæå â ñàìîé çàõóäàëîé äåðåâóøêå.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_FREYA_SANCTUARY</Tag>
		<English>Freya Sanctuary</English>
		<French>Sanctuaire de Freya</French>
		<Polish>Sanktuarium Freji</Polish>
		<Russian>Ñâÿòèëèùå Ôðåéè</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_FREYA_SANCTUARY_PEDIA</Tag>
		<English>Freya is portrayed as a goddess of love, beauty, and fertility. Blonde, blue-eyed, and beautiful, Freyja is described as the fairest of all goddesses, and people prayed to her for happiness in love. She was also called on to assist childbirths and prayed to for good seasons.</English>
		<Polish>Freja - bogini nordycka należąca do wanów asgardskich, bliźniacza siostra Frejra. Była bóstwem wegetacji, miłości, płodności i magii. Ponadto patronowała wojnie, 1/2 poległych wojowników podlegała jej władzy. Jej mężem był Od (letnie słońce), córkami Hnoss ("skarb") i Gersimi ("klejnot"). Według mitów uważana za najpiękniejszą z bogiń, jej obecność na Asgardzie gwarantowała innym bóstwom szczęśliwe życie. Jej atrybutem był złoty naszyjnik Brisingamen. Freja posiadała też drugi naszyjnik, Hildiswin, wykuty przez dwóch braci - Daina i Nabbiego, krasnoludzkich złotników. Często towarzyszyły jej małe białe koty, które powoziły jej rydwanem. Wyobrażano ją często jako postać otoczoną okrągłym pierścieniem, który przedstawiał jej naszyjnik i symbolizował płodność.</Polish>
		<Russian>Ôðåéÿ èçîáðàæàëàñü êàê áîãèíÿ ëþáâè, êðàñîòû è ïëîäîðîäèÿ. Çëàòîâëàñàÿ, ãîëóáîãëàçàÿ è ãðàöèîçíàÿ, Ôðåéÿ õàðàêòåðèçóåòñÿ êàê ïðåêðàñíåéøàÿ èç âñåõ áîãèíü, ïîýòîìó èìåííî åé ëþäè ìîëèëèñü çà ñâîå ñ÷àñòüå â ëþáâè. Ê íåé òàêæå îáðàùàëè ìîëèòâû îá îêàçàíèè ïîìîùè ïðè ðîäàõ è ïðîñüáû î õîðîøèõ óðîæàÿõ.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_HEIMDALL_SANCTUARY</Tag>
		<English>Heimdall Sanctuary</English>
		<French>Sanctuaire de Heimdall</French>
		<Polish>Sanktuarium Hajmdala</Polish>
		<Russian>Ñâÿòèëèùå Õåéìäàëëÿ</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_HEIMDALL_SANCTUARY_PEDIA</Tag>
		<English>Heimdall is the guardian of the gods and of the link between Midgard and Asgard, the Bifrost Bridge. Legends foretell that he will sound the Gjallarhorn, alerting the Æsir to the onset of Ragnarök where the world ends and is reborn. Heimdall, as guardian, is described as being able to hear grass growing and single leaves falling, able to see to the end of the world, and so alert that he requires no sleep at all. Heimdall is described as a son of Odin, perhaps a foster son. Heimdall was destined to be the last of the gods to perish at Ragnarök when he and Loki would slay one another.</English>
		<Polish>Hajmdal (od staroislandzkiego Heimdall = "Początek Wszystkiego" lub Heim Dall = "Drzewo Swiata"), Rig - w mitologii nordyckiej bóg strzegący Tęczowego Mostu zwanego Bifrost, będącego wejściem do Asgardu. Był synem dziewięciu Dziewic - Fal, córek boga morza Agira. Mógł widzieć na bardzo duże odległości, a jego ucho było tak wrażliwe, że słyszał, jak rośnie trawa i wełna na owcach. W dzień Ragnarok Hajmdal zadmie w wielki róg Gjallarhorn, a w bitwie, która potem nastąpi, zabije Lokiego i sam zginie z jego ręki.</Polish>
		<Russian>Õåéìäàëëü ÿâëÿåòñÿ ñòðàæåì áîãîâ, è âåñòíèêîì ìåæäó Ìèäãàðäîì è Àñãàðäîì ÷åðåç Ðàäóæíûé ìîñò. Ëåãåíäû ïðåäñêàçûâàþò, ÷òî â íàçíà÷åííûé ÷àñ èìåííî îí ïðîòðóáèò â Ãüÿëëàðõîðí, âîçâåùàÿ î íàñòóïëåíèè Ðàãíàðåêà, êîãäà ìèðó ñóæäåíî ïîãèáíóòü, à çàòåì âíîâü âîçðîäèòüñÿ. Õåéìäàëëü, êàê ñòðàæó, ïðèïèñûâàåòñÿ ñïîñîáíîñòü ñëûøàòü, êàê ïðîèçðàñòàåò òðàâà è îïàäàþò ëèñòüÿ ñ äåðåâüåâ, à òàêæå ñïîñîáíîñòü ïðåäâèäåòü ñîáûòèÿ âïëîòü äî ñêîí÷àíèÿ ìèðà. Ãîâîðÿò, ÷òî îí íå íóæäàåòñÿ â îòäûõå è ñíå. Õåéìäàëëÿ îïèñûâàþò êàê ñûíà Îäèíà, ëèáî êàê ïðèåìíîãî ñûíà. Õåéìäàëëþ ñóæäåíî ñòàòü ïîñëåäíèì èç áîãîâ, êîòîðûé ïîãèáíåò âî âðåìÿ Ðàãíàðåêà, êîãäà îí è Ëîêè ñðàçÿò äðóã äðóãà â ñðàæåíèè.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_LOKI_SANCTUARY</Tag>
		<English>Loki Sanctuary</English>
		<French>Sanctuaire de Loki</French>
		<Polish>Sanktuarium Lokiego</Polish>
		<Russian>Ñâÿòèëèùå Ëîêè</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_LOKI_SANCTUARY_PEDIA</Tag>
		<English>In Norse mythology, Loki is a god or jötunn (giant), or both. Loki's relation with the gods varies by source. Loki assists the gods, and sometimes causes problems for them. Loki is a shape shifter and in separate incidents he appears in the form of a salmon and a mare. Loki's positive relations with the gods ends with his role in engineering the death of the god Baldr. Loki is eventually bound by the gods with the entrails of one of his sons. A serpent drips venom from above him that his wife Sigyn collects into a bowl. However, Sigyn must empty the bowl when it is full, and the venom that drops in the mean time causes Loki to writhe in pain. During the events of Ragnarök, Loki is foretold to fight against the gods among the forces of the jötnar. There, he will encounter the god Heimdallr and the two will slay one another.</English>
		<Polish>Loki - olbrzym z mitologii nordyckiej, zaliczony w poczet bogów, symbol ognia i oszustwa. Syn olbrzyma Farbautiego i Laufey. Loki posiadał zdolność przemiany (w łososia, konia, ptaka, pchłę itp.), włącznie ze zmianą płci. Zrodził (stworzył) największe potwory - wielkiego wilka Fenrisa (Fenrira), węża Jormunganda (Midgardsorma) i boginię umarłych Hel - według większości wersji miał owe potomstwo z olbrzymką Angerbodą z Żelaznego Lasu. Nigdy do końca nie trzymał z żadną ze stron (oprócz Ragnaroku, gdy wreszcie opowie się przeciw bogom i powiedzie na nich olbrzymów). Towarzyszył Thorowi w wielu wyprawach po świecie, podarował Odynowi Sleipnira - ośmionogiego, bardzo szybkiego rumaka, a także swego syna. Loki miał także dwóch synów ze swą żoną Sygin - Valiego i Narviego, z Sif Ulla. Był również zmieniony w kobietę, podziemną czarownicę, co trwało osiem lat. Przez ten okres rodził straszliwe potwory.</Polish>
		<Russian>Ëîêè (äð.-ñêàíä. Loki, òàêæå Loki Laufeyjarsonr, íåì. Loge) - ñûí éîòóíà Ôàðáàóòè (Farbauti, Æåñòîêî-Áüþùèé) è ñóùåñòâà æåíñêîãî ðîäà, íàçûâàåìîãî Ëàóâåéåé (Laufey, Ëèñòâåííûé Îñòðîâ), òàêæå óïîìèíàåòñÿ â êà÷åñòâå áîãà õèòðîñòè è îáìàíà è ò. ï. êà÷åñòâ â ãåðìàíî-ñêàíäèíàâñêîé ìèôîëîãèè, ïðîèñõîäèò èç ðîäà éîòóíîâ, íî àñû ðàçðåøèëè åìó æèòü ñ íèìè â Àñãàðäå çà åãî íåîáûêíîâåííûé óì è õèòðîñòü. Ïîáðàòèì Îäèíà è Õåíèðà. Äî òîãî, êàê âåëèêàíû íà÷àëè âîéíó ñ Àñàìè, Ëîêè ïðîæèë òðè ãîäà â Éîòóíõåéìå ó âåëèêàíøè Àíãðáîäû. Çà ýòî âðåìÿ îíà ðîäèëà åìó òðîèõ äåòåé: äî÷ü - íàïîëîâèíó êðàñíóþ, íàïîëîâèíó ñèíþþ Õåëü (áîãèíÿ öàðñòâà ìåðòâûõ), ãèãàíòñêîãî çìåÿ Åðìóíãàíäà è ÷óäîâèùíîãî âîëêà Ôåíðèðà. Òàêæå ó íåãî åñòü äâîå äåòåé îò Ñèãþí: Íàðè è Âàëè (â äð. âàðèàíòàõ: Íàðè è Íàðâè, Âàëè è Öàðâè). È äâå äî÷åðè îò Ãëóò - Ýéçà è Ýíìèðà. Ñóùåñòâóåò âåðñèÿ î ïðîèñõîæäåíèè èìåíè Ëîêè îò ñëîâà ''ëîãè'' - ''îãîíü'', ÷òî è ÿâëÿåòñÿ îñíîâîé âåðñèè î òîì, ÷òî Ëîêè - áîã îãíÿ.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_THOR_ALTAR</Tag>
		<English>Thor Altar</English>
		<French>Autel de Thor</French>
		<Polish>Ołtarz Thora</Polish>
		<Russian>Àëòàðü Òîðà</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_THOR_ALTAR_PEDIA</Tag>
		<English>Thor is the god of thunder in Norse paganism. Most surviving stories relating to Germanic mythology either mention Thor or center on Thor's exploits. Thor was a much revered god of the ancient Germanic peoples from at least the earliest surviving written accounts of the indigenous Germanic tribes to over a thousand years later in the late Viking Age.Thor was appealed to for protection on numerous objects found from various Germanic tribes. Miniature replicas of Mjölnir, the weapon of Thor, became a defiant symbol of Norse paganism during the Christianization of Scandinavia.</English>
		<Polish>Thor - jeden z głównych bogów nordyckich z dynastii Asów, odpowiednik południowogermańskiego Donara. Bóg burzy i piorunów, bóg sił witalnych, bóg rolnictwa, jako sprowadzający deszcz odpowiedzialny za urodzaje, patronował także ognisku domowemu i małżeństwu. Syn Odyna i Jörd, małżonek Sif. Thor był uznawany za boga bardziej przychylnego ludziom niż Odyn - jest równie gwałtowny, ale mniej tajemniczy. Przedstawiano go zwykle z długą, rudą brodą i młotem Mjöllnirem w ręku - symbolem jego siły. Drzewem poświęconym Thorowi był dąb. Podróżował rydwanem zaprzężonym w kozły. Nie był tak przebiegły jak Odyn i zdarzało mu się wpaść w pułapkę (przykładem tego jest słynna przygoda Thora w gościnie u króla Utgardu, olbrzyma zwanego Skirnirem), ostatecznie jednak zawsze zwyciężał. W czasie zmierzchu bogów Thor zabije Węża Midgardu, wielkiego Jormunganda, lecz zginie zatruty jego jadem.</Polish>
		<Russian>Òîð (ïðàãåðì. Thunaraz, áóêâàëüíî ''ãðîì'') - â ñêàíäèíàâñêîé ìèôîëîãèè îäèí èç àñîâ, áîã ãðîìà è áóðè, çàùèùàþùèé áîãîâ è ëþäåé îò âåëèêàíîâ è ÷óäîâèù. ''Òðèæäûðîæäåííûé'' ñòàðøèé ñûí Îäèíà è áîãèíè çåìëè Éîðä (ëèáî Õëîäþí, ëèáî Ôüéîðãþí). Â îáëàñòè ðàñïðîñòðàíåíèÿ ãåðìàíñêèõ ÿçûêîâ Òîðó ïîñâÿùåí äåíü íåäåëè - ÷åòâåðã. Â ñêàíäèíàâñêîé ìèôîëîãèè áîã ãðîìà è äîæäÿ, áóðü è ïëîäîðîäèÿ, âòîðîé ïî çíà÷åíèþ ïîñëå Îäèíà. Ðûæåáîðîäûé áîãàòûðü îáëàäàë ìîãó÷åé ñèëîé, êîòîðîé îí ëþáèë ìåðèòüñÿ ñî âñåìè, è íåâåðîÿòíûì àïïåòèòîì - çà îäèí ïðèñåñò ñúåäàë áûêà. Òîð çàùèòíèê ëþäåé (æèâóò â Ìèäãàðäå) è áîãîâ (æèâóò â Àñãàðäå) îò âåëèêàíîâ-éîòóíîâ è ÷óäîâèù. Â âîëøåáíîå ñíàðÿæåíèå Òîðà âõîäèëè: ìîëîò Ìüåëüíèð, æåëåçíûå ðóêàâèöû, áåç êîòîðûõ íåëüçÿ áûëî óäåðæàòü ðóêîÿòü ðàñêàëåííîãî äîêðàñíà îðóäèÿ, è ïîÿñ Ìåãèíãúéîðä, óäâàèâàþùèé ñèëó. Ñ ðàñêàëåííûì ìîëîòîì è ïîÿñîì ñèëû Òîð áûë ïðàêòè÷åñêè íåïîáåäèì. Ïðàâäà, â ìèôàõ îí íå â ñèëàõ ïðåäîòâðàòèòü Ðàãíàðåê, äåíü ãèáåëè áîãîâ, íî ñìîæåò èçáàâèòü ìèð îò ìèðîâîãî çìåÿ Åðìóíãàíäà öåíîé ñâîåé æèçíè. Åãî îãðîìíóþ áðîíçîâóþ êîëåñíèöó òàùèëè ïî íåáó äâà êîçëà, êîòîðûõ çâàëè Òàíãíèîñòð (äð.-ñêàíä. Tanngnjîstr, ''ñêðåæåùóùèé çóáàìè'') è Òàíãðèñíèð (äð.-ñêàíä. Tanngrisnir, ''ñêðèïÿùèé çóáàìè''). Â ïîñëåäíèé äåíü ïåðåä êîíöîì ìèðà (Ðàãíàðåê) Òîð ñðàæàåòñÿ ñ ìèðîâûì çìååì Åðìóíãàíäîì, ïîðîæäåíèåì Ëîêè. Ãðîìîâíèê ñíåñ óðîäëèâóþ ãîëîâó ÷óäîâèùà è, îòîéäÿ îò íåãî âñåãî íà äåâÿòü øàãîâ, óòîíóë â ïîòîêå ÿäà, èçðûãàâøåãîñÿ èç ðàçâåðñòîé ïàñòè ìåðòâîé òâàðè. Ìîëîò Òîðà ïîäíÿë åãî ñûí, Ìàãíè, êîòîðûé ïðîäîëæèë áîðüáó çà îòöà.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_THOR_SANCTUARY</Tag>
		<English>Thor Sanctuary</English>
		<French>Sanctuaire de Thor</French>
		<Polish>Sanktuarium Thora</Polish>
		<Russian>Ñâÿòèëèùå Òîðà</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_THOR_SANCTUARY_PEDIA</Tag>
		<English>Thor is the god of thunder in Norse paganism. Most surviving stories relating to Germanic mythology either mention Thor or center on Thor's exploits. Thor was a much revered god of the ancient Germanic peoples from at least the earliest surviving written accounts of the indigenous Germanic tribes to over a thousand years later in the late Viking Age.Thor was appealed to for protection on numerous objects found from various Germanic tribes. Miniature replicas of Mjölnir, the weapon of Thor, became a defiant symbol of Norse paganism during the Christianization of Scandinavia.</English>
		<Polish>Thor - jeden z głównych bogów nordyckich z dynastii Asów, odpowiednik południowogermańskiego Donara. Bóg burzy i piorunów, bóg sił witalnych, bóg rolnictwa, jako sprowadzający deszcz odpowiedzialny za urodzaje, patronował także ognisku domowemu i małżeństwu. Syn Odyna i Jörd, małżonek Sif. Thor był uznawany za boga bardziej przychylnego ludziom niż Odyn - jest równie gwałtowny, ale mniej tajemniczy. Przedstawiano go zwykle z długą, rudą brodą i młotem Mjöllnirem w ręku - symbolem jego siły. Drzewem poświęconym Thorowi był dąb. Podróżował rydwanem zaprzężonym w kozły. Nie był tak przebiegły jak Odyn i zdarzało mu się wpaść w pułapkę (przykładem tego jest słynna przygoda Thora w gościnie u króla Utgardu, olbrzyma zwanego Skirnirem), ostatecznie jednak zawsze zwyciężał. W czasie zmierzchu bogów Thor zabije Węża Midgardu, wielkiego Jormunganda, lecz zginie zatruty jego jadem.</Polish>
		<Russian>Òîð (ïðàãåðì. Thunaraz, áóêâàëüíî ''ãðîì'') - â ñêàíäèíàâñêîé ìèôîëîãèè îäèí èç àñîâ, áîã ãðîìà è áóðè, çàùèùàþùèé áîãîâ è ëþäåé îò âåëèêàíîâ è ÷óäîâèù. ''Òðèæäûðîæäåííûé'' ñòàðøèé ñûí Îäèíà è áîãèíè çåìëè Éîðä (ëèáî Õëîäþí, ëèáî Ôüéîðãþí). Â îáëàñòè ðàñïðîñòðàíåíèÿ ãåðìàíñêèõ ÿçûêîâ Òîðó ïîñâÿùåí äåíü íåäåëè - ÷åòâåðã. Â ñêàíäèíàâñêîé ìèôîëîãèè áîã ãðîìà è äîæäÿ, áóðü è ïëîäîðîäèÿ, âòîðîé ïî çíà÷åíèþ ïîñëå Îäèíà. Ðûæåáîðîäûé áîãàòûðü îáëàäàë ìîãó÷åé ñèëîé, êîòîðîé îí ëþáèë ìåðèòüñÿ ñî âñåìè, è íåâåðîÿòíûì àïïåòèòîì - çà îäèí ïðèñåñò ñúåäàë áûêà. Òîð çàùèòíèê ëþäåé (æèâóò â Ìèäãàðäå) è áîãîâ (æèâóò â Àñãàðäå) îò âåëèêàíîâ-éîòóíîâ è ÷óäîâèù. Â âîëøåáíîå ñíàðÿæåíèå Òîðà âõîäèëè: ìîëîò Ìüåëüíèð, æåëåçíûå ðóêàâèöû, áåç êîòîðûõ íåëüçÿ áûëî óäåðæàòü ðóêîÿòü ðàñêàëåííîãî äîêðàñíà îðóäèÿ, è ïîÿñ Ìåãèíãúéîðä, óäâàèâàþùèé ñèëó. Ñ ðàñêàëåííûì ìîëîòîì è ïîÿñîì ñèëû Òîð áûë ïðàêòè÷åñêè íåïîáåäèì. Ïðàâäà, â ìèôàõ îí íå â ñèëàõ ïðåäîòâðàòèòü Ðàãíàðåê, äåíü ãèáåëè áîãîâ, íî ñìîæåò èçáàâèòü ìèð îò ìèðîâîãî çìåÿ Åðìóíãàíäà öåíîé ñâîåé æèçíè. Åãî îãðîìíóþ áðîíçîâóþ êîëåñíèöó òàùèëè ïî íåáó äâà êîçëà, êîòîðûõ çâàëè Òàíãíèîñòð (äð.-ñêàíä. Tanngnjîstr, ''ñêðåæåùóùèé çóáàìè'') è Òàíãðèñíèð (äð.-ñêàíä. Tanngrisnir, ''ñêðèïÿùèé çóáàìè''). Â ïîñëåäíèé äåíü ïåðåä êîíöîì ìèðà (Ðàãíàðåê) Òîð ñðàæàåòñÿ ñ ìèðîâûì çìååì Åðìóíãàíäîì, ïîðîæäåíèåì Ëîêè. Ãðîìîâíèê ñíåñ óðîäëèâóþ ãîëîâó ÷óäîâèùà è, îòîéäÿ îò íåãî âñåãî íà äåâÿòü øàãîâ, óòîíóë â ïîòîêå ÿäà, èçðûãàâøåãîñÿ èç ðàçâåðñòîé ïàñòè ìåðòâîé òâàðè. Ìîëîò Òîðà ïîäíÿë åãî ñûí, Ìàãíè, êîòîðûé ïðîäîëæèë áîðüáó çà îòöà.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROMOTION_MJOLNIR</Tag>
		<English>Mjölnir</English>
		<Russian>Ìüåëíèð</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_ASATRU</Tag>
		<English>Asatru</English>
		<Russian>Àñàòðó</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_ASATRU_ADJECTIVE</Tag>
		<English>Asatru</English>
		<French>
			<Text>Asatru</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>1</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Asatru</Text>
			<Gender>Neuter:Neuter:Neuter</Gender>
			<Plural>0:0:0</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Asatru</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>1</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Asatru</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>1</Plural>
		</Spanish>
		<Russian>Àñàòðó</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_ASATRU_PEDIA</Tag>
		<English>Asatru is a term used to describe the religious traditions which were common amongst the Germanic tribes living in Nordic countries prior to and during the Christianization of Northern Europe. Norse paganism is therefore a subset of Germanic paganism, which was practiced in the lands inhabited by the Germanic tribes across most of Northern and Central Europe in the Viking Age. Our knowledge of Norse paganism is mostly drawn from the results of archaeological field work, etymology and early written materials.</English>
		<Polish>Asatru - politeistyczna religia oparta na wierzeniach zawartych w mitologii nordyckiej, której świat bogów reprezentują dwie dynastie Asów i Vanów. Stanowi ona próbę odtworzenia wierzeń dominujących w Europie Północnej przed przyjęciem chrześcijaństwa. Zaliczana jest do neopogańskich ruchów religijnych.</Polish>
		<Russian>Àñàòðó - ýòî òåðìèí, èñïîëüçóåìûé äëÿ îïèñàíèÿ ðåëèãèîçíûõ òðàäèöèé, êîòîðûå áûëè ðàñïðîñòðàíåíû ñðåäè ãåðìàíñêèõ ïëåìåí, æèâøèõ â ñåâåðíûõ ñòðàíàõ â ïðåääâåðèè è âî âðåìÿ õðèñòèàíèçàöèè Ãåðìàíèè è Ñêàíäèíàâèè. Ïî ìíîãèì ïðè÷èíàì íîðìàííñêîå ÿçû÷åñòâî ÿâëÿåòñÿ îòäåëüíîé âåòâüþ ãåðìàíñêîãî ÿçû÷åñòâà, êîòîðîå ïðàêòèêîâàëîñü â çåìëÿõ, íàñåëåííûõ ãåðìàíñêèìè ïëåìåíàìè íà áîëüøåé ÷àñòè Ñåâåðíîé è Öåíòðàëüíîé Åâðîïû â ýïîõó âèêèíãîâ. Íàøè ïîçíàíèÿ ñêàíäèíàâñêîãî ÿçû÷åñòâà, â îñíîâíîì, âçÿòû èç ðåçóëüòàòîâ àðõåîëîãè÷åñêèõ ïîëåâûõ ðàáîò, ýòèìîëîãèè è ðàííèõ ïèñüìåííûõ ìàòåðèàëîâ, òàêèõ êàê ''Ñòàðøàÿ Ýääà''.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_ASATRU_QUOTE</Tag>
		<English>"No man lives till eve whom the Norns doom at dawning." - Anglo Saxon Poem</English>
		<French>"Aucun Homme de vivra tant que le cauchemar des Nornes est présent." - Poème Anglo Saxon</French>
		<Spanish>"Ningún hombre sobrevive a la condena de los nórdicos al amanecer." - Poema anglosajón</Spanish>
		<Polish>"A furore Normannorum libera nos, Domine (przed gniewem Normanów ocal nas, Panie)" - Anglosaxońska modlitwa</Polish>
		<Russian>"Íèêîìó íå ñóæäåíî äîæèòü äî çàêàòà, êîëü ðîê ÿâèë íîðìàííîâ íà çàðå."[NEWLINE][NEWLINE]-àíãëîñàêñîíñêàÿ ïîýìà (èñòî÷íèê: cauldronborn.blogspot.com.au)</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNITCOMBAT_RELIGION_ASATRU</Tag>
		<English>Religion(Asatru)</English>
		<French>
			<Text>(Religion) Asatru</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>1</Plural>
		</French>
		<Spanish>
			<Text>Odinista:Unidades odinistas</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Spanish>
		<Polish>Religia (Asatru)</Polish>
		<Russian>Ðåëèãèÿ(Àñàòðó)</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_ASATRU_MISSIONARY</Tag>
		<English>Asatru Missionary</English>
		<French>Missionnaire Asatru</French>
		<Polish>Misjonarz Asatru</Polish>
		<Russian>Àñàò. æðåö</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_ASATRU_MISSIONARY_PEDIA</Tag>
		<English>Norse religion refers to the religious traditions of the Norsemen prior to the Christianization of Scandinavia, specifically during the Viking Age. It is a folk religion, which was not necessarily formalized nor categorized as a subset of Germanic paganism until it was described by outsiders who came into contact with native practitioners. It was the northern variation of the religion practiced in the lands inhabited by the Germanic tribes across most of Northern and Central Europe prior to Roman and Holy Roman incursions. Knowledge of Norse religion is mostly drawn from the results of archaeological field work, etymology and early written materials as it was largely a product of earlier people who did not have a written history.</English>
		<Russian>Àñàòðó (áóêâ. ''Âåðíûé àñàì'') - íåîÿçû÷åñêîå äâèæåíèå, âîññîçäàííîå íà îñíîâå ñîõðàíèâøèõñÿ â ïåðâîèñòî÷íèêàõ ðåëèãèè äîõðèñòèàíñêèõ ñêàíäèíàâîâ. Ïîñëåäîâàòåëè Àñàòðó ñ÷èòàþò ãëàâíûì äîëãîì âîçðîäèòü ðåëèãèþ ñâîèõ ïðåäêîâ. Èõ âåðà áàçèðóåòñÿ, êàê è ó ïðî÷èõ ÿçû÷íèêîâ, íà îáîæåñòâëåíèè ñèë ïðèðîäû, âîññòàíîâëåíèè òðàäèöèé è ôîëüêëîðà êîðåííîãî íàñåëåíèÿ ñâîåé ñòðàíû. Ñêàíäèíàâñêàÿ ìèôîëîãèÿ ÿâëÿåòñÿ ìèñòè÷åñêîé îñíîâîé Àñàòðó. Ñîãëàñíî âåðîó÷åíèþ Àñàòðó, ëþäè íàïîëíåíû áîæåñòâåííîé ñóùíîñòüþ, íàõîäÿùåéñÿ âíå ñîçíàíèÿ, íî ñïîñîáíîé âçàèìîäåéñòâîâàòü ñ ÷åëîâåêîì è ìàòåðèàëüíûì ìèðîì. Ýòà áîæåñòâåííàÿ ñóùíîñòü âûðàæàåòñÿ ÷åðåç áîãîâ è áîãèíü. Áîãè ÿâëÿþòñÿ ðîäñòâåííèêàìè ëþäåé, áîãîâ ïðèíÿòî ïî÷èòàòü è ñëàâèòü. Âåðõîâíûé áîã ïàíòåîíà Àñàòðó - Îäèí. Òàêæå ïî÷èòàþòñÿ Òîð - âëàäûêà áóðü è õðàíèòåëü ìèðà ëþäåé, Ôðåéð - ''ãîñïîäèí'', áîã ïëîäîðîäèÿ, Ôðåéÿ - ''ãîñïîæà'', áîãèíÿ ëþáâè è äðóãèå. Êóëüòîâàÿ ïðàêòèêà Àñàòðó ïðåäñòàâëåíà ðóíè÷åñêîé ìàãèåé. Ðóíû - áóêâû äðåâíåñêàíäèíàâñêîãî àëôàâèòà, îòîáðàæàþùèå îñíîâíûå âèäû ïðîöåññîâ è ýíåðãèé âî Âñåëåííîé. Òàêæå â ñåâåðíîé òðàäèöèè ñóùåñòâóåò òðàíñîâàÿ òåõíèêà ïðîðèöàíèÿ, áîëüøåé ÷àñòüþ æåíñêîãî - ñåéò, ïîð÷à âðàãà ñ ïîìîùüþ ''çëîé ïåñíè'' - íèä è äð.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_LOKI</Tag>
		<English>Loki Fist</English>
		<French>Poing de Loki</French>
		<Polish>Pięść Lokiego</Polish>
		<Russian>Âîèí Ëîêè</Russian>
	</TEXT>
</Civ4GameText>