<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.firaxis.com ../../../Xml/Schema/Civ4Gametext.xsd">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_EMANCIPATION_PROCLAMATION</Tag>
		<English>Emancipation Proclamation</English>
		<French>Proclamation d'Emancipation</French>
		<Russian>Прокламация об освобождении</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_EMANCIPATION_PROCLAMATION_EFFECT</Tag>
		<English>Effect - Emancipation Proclamation</English>
		<French>Effet - Proclamation d'Emancipation</French>
		<Italian>Effetto - Proclamazione di emancipazione</Italian>
		<Russian>Прокламация об освобождении - Эффект</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_EMANCIPATION_PROCLAMATION_EFFECT_PEDIA</Tag>
		<English>The Emancipation Proclamation was a presidential proclamation and executive order issued by President Abraham Lincoln on January 1, 1863. In a single stroke, it changed the federal legal status of more than 3 million enslaved persons in the designated areas of the South from 'slave' to 'free'. It had the practical effect that as soon as a slave escaped the control of the Confederate government, by running away or through advances of federal troops, the slave became legally free. Eventually it reached and liberated all of the designated slaves. It was issued as a war measure during the American Civil War, directed to all of the areas in rebellion and all segments of the executive branch (including the Army and Navy) of the United States.</English>
		<French>La Proclamation d'Emancipation était une proclamation présidentielle et un décret exécutif émis par le président Abraham Lincoln le 1er janvier 1863. D'un seul coup, elle a changé le statut juridique fédéral de plus de 3 millions de personnes asservies dans les zones désignées du Sud, du statut d'esclave à être libre. Cela eut pour effet pratique que dès qu'un esclave échappait au contrôle du gouvernement confédéré, en s'enfuyant ou en avançant des troupes fédérales, l'esclave devenait légalement libre. Finalement, il a atteint et libéré tous les esclaves désignés. Cette proclamation est en partie à l'origine de la guerre de Sécession, dirigé contre toutes les régions en rébellion et tous les segments de l'exécutif (y compris l'armée et la marine) des États-Unis.</French>
		<Russian>«Прокламация об освобождении рабов» — документ, состоящий из двух указов Авраама Линкольна, изданных во время гражданской войны в США. Первый указ, изданный 22 сентября 1862 года, объявлял свободными всех рабов в любом штате США, не возвратившемся в состав США до 1 января 1863 года. Второй указ, изданный 1 января 1863 года, назвал 10 отдельных штатов, на которые будет распространяться отмена рабства. Тринадцатая поправка к Конституции США, освободившая рабов во всех штатах, была принята незадолго до окончания Гражданской войны 31 января 1865 года.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_EMANCIPATION_PROCLAMATION_HELP</Tag>
		<English>[ICON_BULLET]Build this building to disable Human Sacrifice, Cannibalism and Slavery worldviews. Slavery used to disable factory, now it just has big maluses, that accumulate over time from techs</English>
		<French>[ICON_BULLET]Construisez ce bâtiment pour désactiver les visions du monde sur le sacrifice humain, le cannibalisme et l'esclavage. L'esclavage désactivait l'usine, maintenant il engendre juste de gros malus, qui s'accumulent avec le temps et les découvertes des technologies.</French>
		<Russian>[ICON_BULLET][COLOR_YELLOW]Подсказка:[COLOR_REVERT]Постройте это здание, чтобы отключить мировоззрения человеческих жертвоприношений, людоедства и рабства. Прокламация раньше отключала невольничьи рынки, теперь же она убирает и штрафы, которые со временем накапливаются от технологий</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_EMANCIPATION_PROCLAMATION_PEDIA</Tag>
		<English>The Emancipation Proclamation was a presidential proclamation and executive order issued by President Abraham Lincoln on January 1, 1863. In a single stroke, it changed the federal legal status of more than 3 million enslaved persons in the designated areas of the South from 'slave' to 'free'. It had the practical effect that as soon as a slave escaped the control of the Confederate government, by running away or through advances of federal troops, the slave became legally free. Eventually it reached and liberated all of the designated slaves. It was issued as a war measure during the American Civil War, directed to all of the areas in rebellion and all segments of the executive branch (including the Army and Navy) of the United States.</English>
		<French>La Proclamation d'Emancipation était une proclamation présidentielle et un décret exécutif émis par le président Abraham Lincoln le 1er janvier 1863. D'un seul coup, elle a changé le statut juridique fédéral de plus de 3 millions de personnes asservies dans les zones désignées du Sud, du statut d'esclave à être libre. Cela eut pour effet pratique que dès qu'un esclave échappait au contrôle du gouvernement confédéré, en s'enfuyant ou en avançant des troupes fédérales, l'esclave devenait légalement libre. Finalement, il a atteint et libéré tous les esclaves désignés. Cette proclamation est en partie à l'origine de la guerre de Sécession, dirigé contre toutes les régions en rébellion et tous les segments de l'exécutif (y compris l'armée et la marine) des États-Unis.</French>
		<Russian>«Прокламация об освобождении рабов» — документ, состоящий из двух указов Авраама Линкольна, изданных во время гражданской войны в США. Первый указ, изданный 22 сентября 1862 года, объявлял свободными всех рабов в любом штате США, не возвратившемся в состав США до 1 января 1863 года. Второй указ, изданный 1 января 1863 года, назвал 10 отдельных штатов, на которые будет распространяться отмена рабства. Тринадцатая поправка к Конституции США, освободившая рабов во всех штатах, была принята незадолго до окончания Гражданской войны 31 января 1865 года.</Russian>
	</TEXT>
</Civ4GameText>