<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.firaxis.com ../../../../Xml/Schema/Civ4Gametext.xsd">
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_EQUAL_NEBUCHADREZZAR_1</Tag>
		<English>Is it possible that the [CT_EMPIRE] could spare something for a fellow empire?</English>
		<French>Est-il possible que le [CT_EMPIRE] partage quelque chose à un camarade?</French>
		<German>Ist es daß die coud [CT_EMPIRE] Reserven etwas für ein Mitreich möglich?</German>
		<Italian>È possibile che [CT_EMPIRE] possa dare qualcosa a un impero suo pari?</Italian>
		<Polish>Czy jest możliwe, że [CT_EMPIRE] przekaże jakąś pomoc naszemu imperium?</Polish>
		<Russian>Можно ли рассчитывать, что [CT_EMPIRE] может чем-то поделиться с другой державой?</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_STRONGER_NEBUCHADREZZAR_1</Tag>
		<English>The great [OUR_EMPIRE] needs help, even from a civilization as puny as yours.</English>
		<French>Les grands [OUR_EMPIRE] ont besoin d'aide, même d'une civilisation aussi faible que la votre.</French>
		<German>Die großen Notwendigkeiten [OUR_EMPIRE] helfen, sogar von einer Zivilisation, die so kümmerlich ist wie yours.</German>
		<Italian>Il grande [OUR_EMPIRE] ha bisogno di aiuto, anche se da una civiltà minore come la tua.</Italian>
		<Polish>Wielkie [OUR_EMPIRE] potrzebuje pomocy, nawet od tak małego kraiku jak Twój.</Polish>
		<Russian>Великому [OUR_EMPIRE] нужна помощь, даже от такой крошечной цивилизации, как ваша.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_WEAKER_NEBUCHADREZZAR_1</Tag>
		<English>The [OUR_EMPIRE] would benefit greatly from any help.</English>
		<French>[OUR_EMPIRE] bénéficierait considérablement de n'importe quelle aide.</French>
		<German>[OUR_EMPIRE] würde groß von jeder möglicher Hilfe profitieren.</German>
		<Italian>[OUR_EMPIRE] trarrebbe notevole giovamento dall'aiuto di qualcuno.</Italian>
		<Spanish>[OUR_EMPIRE] beneficiaría grandemente de cualquier ayuda.</Spanish>
		<Polish>[OUR_EMPIRE] zyska wiele z Twojej pomocy.</Polish>
		<Russian>[OUR_EMPIRE] сильно выиграет от любой поддержки. Вы так не считаете?</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_NEBUCHADREZZAR_1</Tag>
		<English>I, [OUR_NAME], welcome the [CT_EMPIRE] into my divine presence. Shall we live peacefully, or must we crush you?</English>
		<French>Moi, [OUR_NAME], Souhaite la bienvenue au [CT_EMPIRE] de ma divine présence. Arriverons-nous à vivre ensemble paisiblement, ou devons-nous vous écraser?</French>
		<German>Ich, [OUR_NAME], begrüße das [CT_EMPIRE] in meiner göttlichen Präsenz. Sollen wir friedlich leben oder müssen wir dich zerquetschen?</German>
		<Italian>Io, [OUR_NAME], ti accolgo [CT_EMPIRE] alla mia divina presenza. Conviveremo pacificamente o dovremo schiacciarti?</Italian>
		<Spanish>Yo, [OUR_NAME], doy la bienvenida a [CT_EMPIRE], ante mi divina presencia. ¿Viviremos pacíficamente, o deberemos machacarte?</Spanish>
		<Polish>Ja, [OUR_NAME], witam [CT_EMPIRE] w mojej boskiej obecności. Czy będziemy żyć w pokoju, czy mam Cię zgnieść jak robaka?</Polish>
		<Russian>Я, [OUR_NAME], приветствую [CT_EMPIRE] в моем божественном присутствии. Должны ли мы жить мирно, или нам стоит раздавить вас?</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FR_LEADER_NEBUCHADREZZAR_1</Tag>
		<English>It is nice to see the shining glory that is [CT_NAME]. How can the [OUR_EMPIRE] assist you?</English>
		<French>Il est agréable de voir la gloire étincelante qu'est [CT_NAME]. Que peut faire l'[OUR_EMPIRE] pour vous aider?</French>
		<German>Es ist nett, den glänzenden Ruhm zu sehen, der ist [CT_NAME]. Wie kann [OUR_EMPIRE] dich unterstützen?</German>
		<Italian>È piacevole vedere [CT_NAME] in tutta la sua splendente gloria. Come può [OUR_EMPIRE] aiutarti?</Italian>
		<Spanish>Es agradable ver la gloria brillante que es [CT_NAME]. ¿Cómo puede [OUR_EMPIRE] asistirte?</Spanish>
		<Polish>Miłym jest zobaczyć blask [CT_NAME]. Czym nasze imperium może Tobie służyć?</Polish>
		<Russian>Приятно созерцать сияющего в славе [CT_NAME]. Чем может помочь [OUR_EMPIRE]?</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FUR_LEADER_NEBUCHADREZZAR_1</Tag>
		<English>What do you [CT_CIV_ADJ] scum want?</English>
		<French>Que diable vous [CT_CIV_ADJ] demandez?</French>
		<German>Was wünschst du Abschaum [CT_CIV_ADJ]?</German>
		<Italian>Che cosa vuole la feccia [CT_CIV_ADJ]?</Italian>
		<Spanish>¿Qué la espuma [CT_CIV_ADJ] deseas?</Spanish>
		<Polish>Czego szumowina z [CT_CIV_ADJ] chce?</Polish>
		<Russian>Что от нас надо [CT_CIV_ADJ] мерзавцам?</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_NO_PEACE_LEADER_NEBUCHADREZZAR_1</Tag>
		<English>The mighty [OUR_EMPIRE] will not rest until every [CT_CIV_ADJ] soldier has met a [OUR_CIV_ADJ] weapon!</English>
		<French>Le puissant [OUR_EMPIRE] ne se reposera pas jusqu'à ce que chaque soldat [CT_CIV_ADJ] ait rencontré la pointe d'une arme [OUR_CIV_ADJ]!</French>
		<German>Das mächtige [OUR_EMPIRE] steht nicht still, bis jeder Soldat [CT_CIV_ADJ] a [OUR_CIV_ADJ] Waffe getroffen hat!</German>
		<Italian>Il potente [OUR_EMPIRE] non si fermerà fino a che ogni soldato [CT_CIV_ADJ] non abbia assaggiato un'arma [OUR_CIV_ADJ]!</Italian>
		<Spanish>¡El poderoso [OUR_EMPIRE] no se reclinará hasta que cada soldado [CT_CIV_ADJ] ha resuelto la arma de a [OUR_CIV_ADJ]!</Spanish>
		<Polish>Potężne Imperium [OUR_EMPIRE] nie spocznie zanim każdy wojownik z [CT_CIV_ADJ] zostanie zabity przez miecz [OUR_CIV_ADJ]!</Polish>
		<Russian>Могучий [OUR_EMPIRE] не успокоится, пока каждый [CT_CIV_ADJ] воин не отведает [OUR_CIV_ADJ] оружия!</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_REFUSE_TO_TALK_LEADER_NEBUCHADREZZAR_1</Tag>
		<English>I hear not, the words of fools.</English>
		<French>Je n'entends pas les mots des imbéciles.</French>
		<German>Ich höre nicht, die Wörter der Dummköpfe.</German>
		<Italian>Non sento le parole di un folle.</Italian>
		<Spanish>Oigo no, las palabras de tontos.</Spanish>
		<Polish>Niesłyszę, słów głupców.</Polish>
		<Russian>Я не расслышал, что за глупость мне сейчас сказали.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_NEBUCHADREZZAR</Tag>
		<English>Nebuchadrezzar II</English>
		<French>Nabuchodonosor II</French>
		<German>Nebukadnezar II</German>
		<Italian>Nabucodonosor II</Italian>
		<Spanish>Nabucodonosor II</Spanish>
		<Polish>Nabuchodonozor II</Polish>
		<Russian>Íàâóõîäîíîñîð II</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_NEBUCHADREZZAR_PEDIA</Tag>
		<English>[H1]Nebuchadrezzar II[\H1][NEWLINE][BOLD]King of Babylon[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived:[\BOLD] 605-562 BC[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Background:[\BOLD][PARAGRAPH:1]Nebuchadrezzar II, more often called Nebuchadnezzar, or even Nebuchadnezzar the Great, was a ruler in the Chaldean Dynasty of Babylon. He is famous for his building in Babylon, the Hanging Gardens of Babylon, his role in the Book of Daniel, and his conquests of Judah and Jerusalem. His name in Akkadian is usually interpreted as "O Nebo, defend my kudurru." Nebo was the Babylonian deity of wisdom, and a kudurru is an inscribed stone deed.[PARAGRAPH:1]Nebuchadrezzar was the oldest son and successor of Nabopolassar. Nabopolassar ended Babylon’s dependence on Assyria and left Nineveh in ruins. He married Amytis of Media, granddaughter or daughter of Cyaxares, king of the Medes. Thusly, the Median and Babylonian dynasties were one. Necho II, king of Egypt, gained victory at Carchemish over the Assyrians. The remaining Assyrian provinces were divided amongst Babylon and Media. Nabopolassar was intent on reconquering Necho. In the Battle of Carchemish, the Egyptians were defeated and Syria and Phoenicia were Babylonian. In 605 BC, Nabopolassar died, and Nebuchadrezzar ascended the throne.[PARAGRAPH:1]After the defeats of the Cimmerians and Scythians, Nebuchadrezzar’s campaigns were directed westward. The only power that wasn’t west was the Medians. A political marriage between Amuhia, daughter of the Median king, ensured a lasting peace between the Babylonians and Medians. Nebuchadrezzar wanted to increase Babylonian influence in Syria and Judah. However, rebellions in the states of Levant caused setbacks. Nebuchadrezzar dealt with these rebellions and captured Jerusalem. In 587 BC, another siege on Jerusalem leads to the destruction of the city, Temple, and deportation of important citizens. After the destruction of the temple, Nebuchadrezzar began a thirteen year long siege of Tyre, which ended in the Tyrians accepting Babylonian authority. After he completed his job in Phoenicia, Nebuchadrezzar began to punish the Egyptians.[PARAGRAPH:1]Nebuchadrezzar was not only proud of his victories, but his buildings. Babylon was greatly devastated by the Assyrian kings Sennacherib and Ashurbanipal. Nebuchadrezzar had a goal of making Babylon one of the world’s wonders. Old temples were restored, edifices erected to many gods, completion of the palace, and more. Nebuchadrezzar did so much work, there is not a place in all of Babylon where one wouldn’t find his name, or a trace of his greatness. Nebuchadrezzar built the Hanging Gardens to remind his wife Amytis of her homeland in Media.[PARAGRAPH:1]Nebuchadnezzar, in the second year of his reign, had dreams to erect a large image of himself made of various materials. When three Jews refuse to take part in the building of one of these images, Nebuchadrezzar throws them into a furnace. Nebuchadrezzar has another dream of an immense tree. Nebuchadrezzar is humbled by God when he boasts of his achievements. Nebuchadrezzar then becomes insane, and lives like an animal for seven years. After this, his sanity and position is restored. Some scholars suggest that these stories are a mix of Nebuchadrezzar and Nabonidus, the last king of Babylon.[PARAGRAPH:1]After his death in 562 BC, he was succeeded by his son Amel-Marduk. Amel-Marduk had a short reign of two years, and was succeeded by Neriglissar, who was succeeded by Nabonidus. Babylon fell under Cyrus the Great as the head of the combined armies of Media and Persia.</English>
		<Polish>[H1]Nabuchodonozor II[\H1][NEWLINE][BOLD]Król Babilonu[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Żył:[\BOLD] 605-562 p.n.e[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Tło:[\BOLD][PARAGRAPH:1]Król Babilonii z dynastii chaldejskiej, syn i następca Nabopolassara, panował w latach 604-562 p.n.e. Jego rządy były okresem hegemonii państwa chaldejskiego na Bliskim Wschodzie. Jeszcze jako następca tronu pokonał w 605 p.n.e. faraona Necho II w bitwie pod Karkemisz. Po objęciu tronu podbił Syrię, Palestynę i części Fenicji (zajął miasto Tyr, ponoć po 13 latach jego blokady). Dążył do podboju Egiptu, ale bez skutku. Plan centralnej części Babilonu z widocznym położeniem Bramy Isztar, kompleksu z ziguratem E-temenanki i świątyni E-sagila. W roku 598 p.n.e. poprowadził wojska babilońskie na Jerozolimę, stolicę królestwa Judy. Wyprawa zakończyła się zdobyciem miasta 16 marca 597 p.n.e. Król Jojakin wraz z częścią poddanych został przesiedlony do Babilonu, władcą Judy został mianowany Sedecjasz. Z powodu buntu Sedecjasza (588 p.n.e.) miasto zostało zburzone przez Babilończyków (587 p.n.e. lub 586 p.n.e.), a większość mieszkańców uprowadzono do Babilonu (początek tzw. niewoli babilońskiej Żydów).</Polish>
		<Russian>[H1]Навуходоносор II[\H1][NEWLINE][BOLD]Царь Вавилонии[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Годы жизни:[\BOLD] 605-562 гг. до н.э.[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Биография:[\BOLD][PARAGRAPH:1]Навуходоносор II, более часто называемый Невухаднэццар, Набу-кудурри-уцур, или даже Навуходоносором Великим, был правителем из Халдейской династии в Нововавилонском царстве. Он известен своим строительством в Вавилоне, Висячими садами Вавилона, своей ролью в Книге Даниила и своими завоеваниями Иудеи и Иерусалима. Его имя на аккадском языке обычно интерпретируется как «Набу, первенца храни». Набу был вавилонским божеством мудрости, а кудурри - это именной суффикс.[PARAGRAPH:1]Навуходоносор был старшим сыном и преемником Набополасара. Набополасар положил конец зависимости Вавилона от Ассирии и оставил Ниневию в руинах. Он женился на Амитис Мидийской, внучке или дочери Киаксара, царя мидийцев. Таким образом, в Мидии и Вавилоне правила, фактически, одна и та же династия. Нехо II, царь Египта, одержал победу при Кархемише над ассирийцами. Остальные ассирийские провинции были поделены между Вавилоном и Мидией. Набополассар намеревался отвоевать Палестину у Нехо. В битве при Кархемише египтяне потерпели поражение, а Сирия и Финикия были захвачены вавилонянами. В 605 г. до н.э. Набопаласар умер, и Навуходоносор вступил на престол.[PARAGRAPH:1]После поражений киммерийцев и скифов походы Навуходоносора были направлены на запад. Единственной серьезной силой на востоке, кроме Вавилона, на тот момент было Мидийское царство. Политический брак с Амитис, дочерью мидийского царя, обеспечил прочный мир между вавилонянами и мидийцами. Навуходоносор хотел распространить влияние Вавилона в Сирии и Иудее. Однако восстания в государствах Леванта в итоге потерпели поражение. Навуходоносор смог подавить эти восстания и захватил Иерусалим. В 587 году до нашей эры еще одна осада Иерусалима завершилась разрушением города, Первого Храма и выселением части горожан. После разрушения храма Навуходоносор начал тринадцатилетнюю осаду Тира, которая закончилась покорением тирийцев вавилонскому владычеству. После того, как он завершил свои дела в Финикии, Навуходоносор задумал карательную экспедицию против египтян.[PARAGRAPH:1]Навуходоносор гордился не только своими военными победами, но и успехами на поприще монументального строительства. Вавилон некогда был сильно разрушен ассирийскими царями Сеннахирибом и Ашшурбанипалом. Цель Навуходоносора состояла в том, чтобы сделать Вавилон одним из чудес света. Старые храмы были восстановлены, сооружения, возведенные для многих богов также были отреставрированы, достроены были ногие дворцы и прочие сооружения. Навуходоносор проделал так много работы, что во всем Вавилоне не нашлось места никак не связанное с его именем. Навуходоносор построил Висячие сады, как напоминание для своей жены Амитис о ее мидийской родине.[PARAGRAPH:1]Навуходоносор неоднократно упоминается в Библии и Талмуде, где он является одним из действующих лиц библейской Книги Даниила (по мнению большинства учёных, II век до н. э.). По книге, ко двору Навуходоносора прибывают четыре иудейских отрока, в числе которых Даниил. При дворе они подвергаются различным испытаниям, которые чудесным образом преодолевают. Так, в течение десяти дней им дают только воду и овощи, но отроки становятся полнее и красивее видом. Навуходоносор призывает мудрецов объяснить значение его снов, угрожая им смертью, и только Даниилу удается истолковать сновидения. Навуходоносор ставит золотого идола, которому под страхом смерти заставляют поклониться «все народы, племена и языки». Друзья Даниила отказываются поклониться, за что их бросают в печь, пламя которой сжигает всех, кто к ней подходит. Однако отроки остаются невредимы, и Навуходоносор признает Бога евреев «Богом богов», о чём заявляет всему миру. В конце царствования Навуходоносор также страдает от тяжкой болезни, напоминающей ликантропию, и состоящей в том, что человек воображает себя каким-либо животным. Он опять признает Бога евреев и исцеляется. Некоторые ученые предполагают, что эти истории представляют собой смесь Навуходоносора и Набонида, последнего царя Вавилона.[PARAGRAPH:1]После смерти Навуходоносора в 562 г. до н.э. его наследником стал Амель-Мардук. Правление Амеля-Мардука было недолгим, около двух лет. Его сменил на троне Нериглиссар, которого, в свою очередь сменил Набонид. При нем и его сопровителе Валтасаре Вавилон пал под персидское владычество в результате завоеваний Кира Великого, как царя объединенных Мидии и Персии.</Russian>
	</TEXT>
</Civ4GameText>