<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.firaxis.com ../../../../Xml/Schema/Civ4Gametext.xsd">
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_EQUAL_NEBUCHADREZZAR_1</Tag>
		<English>Is it possible that the [CT_EMPIRE] coud spare something for a fellow empire?</English>
		<French>Est-il possible que le [CT_EMPIRE] partage quelque chose à un camarade?</French>
		<German>¿Es posible que los repuestos del coud [CT_EMPIRE] algo para un imperio del compañero?</German>
		<Italian>È possibile che le parti di recambio del coud [CT_EMPIRE] qualcosa per un impero del collega?</Italian>
		<Spanish>Ist es daß die coud [CT_EMPIRE] Reserven etwas für ein Mitreich möglich?</Spanish>
		<Polish>Czy jest możliwe, że [CT_EMPIRE] przekaże jakąś pomoc naszemu imperium?</Polish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_STRONGER_NEBUCHADREZZAR_1</Tag>
		<English>The great [OUR_EMPIRE] needs help, even from a civilization as puny as yours.</English>
		<French>Les grands [OUR_EMPIRE] ont besoin d'aide, même d'une civilisation aussi faible que la votre.</French>
		<German>Die großen Notwendigkeiten [OUR_EMPIRE] helfen, sogar von einer Zivilisation, die so kümmerlich ist wie yours.</German>
		<Italian>I bisogni grandi [OUR_EMPIRE] aiutano, anche da una civilizzazione puny quanto yours.</Italian>
		<Spanish>Las grandes necesidades [OUR_EMPIRE] ayudan, incluso de una civilización tan puny como yours.</Spanish>
		<Polish>Wielkie [OUR_EMPIRE] potrzebuje pomocy, nawet od tak małego kraiku jak Twój.</Polish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_WEAKER_NEBUCHADREZZAR_1</Tag>
		<English>The [OUR_EMPIRE] would benefit greatly from any help.</English>
		<French>[OUR_EMPIRE] bénéficierait considérablement de n'importe quelle aide.</French>
		<German>[OUR_EMPIRE] würde groß von jeder möglicher Hilfe profitieren.</German>
		<Italian>[OUR_EMPIRE] trarrebbe giovamento notevolmente da tutto l'aiuto.</Italian>
		<Spanish>[OUR_EMPIRE] beneficiaría grandemente de cualquier ayuda. </Spanish>
		<Polish>[OUR_EMPIRE] zyska wiele z Twojej pomocy.</Polish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_NEBUCHADREZZAR_1</Tag>
		<English>I, [OUR_NAME], welcome the [CT_EMPIRE] into my divine presence. Shall we live peacefully, or must we crush you?</English>
		<French>Moi, [OUR_NAME], Souhaite la bienvenue au [CT_EMPIRE] de ma divine présence. Arriverons-nous à vivre ensemble paisiblement, ou devons-nous vous écraser?</French>
		<German>Ich, [OUR_NAME], begrüße das [CT_EMPIRE] in meiner göttlichen Präsenz. Sollen wir friedlich leben oder müssen wir dich zerquetschen?</German>
		<Italian>, [OUR_NAME], accoglie favorevolmente [CT_EMPIRE] nella mia presenza. Vivere pacificamente, o dobbiamo schiacciarli?</Italian>
		<Spanish>Yo, [OUR_NAME], doy la bienvenida a [CT_EMPIRE], ante mi divina presencia. ¿Viviremos pacíficamente, o deberemos machacarte?</Spanish>
		<Polish>Ja, [OUR_NAME], witam [CT_EMPIRE] w mojej boskiej obecności. Czy będziemy żyć w pokoju, czy mam Cię zgnieść jak robaka?</Polish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FR_LEADER_NEBUCHADREZZAR_1</Tag>
		<English>It is nice to see the shining glory that is [CT_NAME]. How can the [OUR_EMPIRE] assist you?</English>
		<French>Il est agréable de voir la gloire étincelante qu'est [CT_NAME]. Que peut faire l'[OUR_EMPIRE] pour vous aider?</French>
		<German>Es ist nett, den glänzenden Ruhm zu sehen, der ist [CT_NAME]. Wie kann [OUR_EMPIRE] dich unterstützen?</German>
		<Italian>È piacevole vedere il glory brillante che è [CT_NAME]. Come può [OUR_EMPIRE] aiutarlo?</Italian>
		<Spanish>Es agradable ver la gloria brillante que es [CT_NAME]. ¿Cómo puede [OUR_EMPIRE] asistirte?</Spanish>
		<Polish>Miłym jest zobaczyć blask [CT_NAME]. Czym nasze imperium może Tobie służyć?</Polish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FUR_LEADER_NEBUCHADREZZAR_1</Tag>
		<English>What do you [CT_CIV_ADJ] scum want?</English>
		<French>Que diable vous [CT_CIV_ADJ] demandez?</French>
		<German>Was wünschst du Abschaum [CT_CIV_ADJ]?</German>
		<Italian>Che cosa schiuma [CT_CIV_ADJ] desiderate?</Italian>
		<Spanish>¿Qué la espuma [CT_CIV_ADJ] deseas?</Spanish>
		<Polish>Czego szumowina z [CT_CIV_ADJ] chce?</Polish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_NO_PEACE_LEADER_NEBUCHADREZZAR_1</Tag>
		<English>The mighty [OUR_EMPIRE] will not rest until every [CT_CIV_ADJ] soldier has met a [OUR_CIV_ADJ] weapon!</English>
		<French>Le puissant [OUR_EMPIRE] ne se reposera pas jusqu'à ce que chaque soldat [CT_CIV_ADJ] ait rencontré la pointe d'une arme [OUR_CIV_ADJ]!</French>
		<German>Das mächtige [OUR_EMPIRE] steht nicht still, bis jeder Soldat [CT_CIV_ADJ] a [OUR_CIV_ADJ] Waffe getroffen hat!</German>
		<Italian>Il mighty [OUR_EMPIRE] non si riposerà fino a che ogni soldato [CT_CIV_ADJ] non venga a contatto dell'arma di a [OUR_CIV_ADJ]!</Italian>
		<Spanish>¡El poderoso [OUR_EMPIRE] no se reclinará hasta que cada soldado [CT_CIV_ADJ] ha resuelto la arma de a [OUR_CIV_ADJ]!</Spanish>
		<Polish>Potężne Imperium [OUR_EMPIRE] nie spocznie zanim każdy wojownik z [CT_CIV_ADJ] zostanie zabity przez miecz [OUR_CIV_ADJ]!</Polish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_REFUSE_TO_TALK_LEADER_NEBUCHADREZZAR_1</Tag>
		<English>I hear not, the words of fools.</English>
		<French>Je n'entends pas les mots des imbéciles.</French>
		<German>Ich höre nicht, die Wörter der Dummköpfe.</German>
		<Italian>Mi sento non, le parole degli sciocchi.</Italian>
		<Spanish>Oigo no, las palabras de tontos.</Spanish>
		<Polish>Niesłyszę, słów głupców.</Polish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_NEBUCHADREZZAR</Tag>
		<English>Nebuchadrezzar II</English>
		<French>Nabuchodonosor II</French>
		<German>Nebukadnezar II</German>
		<Italian>Nabucodonosor II</Italian>
		<Spanish>Nabucodonosor II</Spanish>
		<Polish>Nabuchodonozor II</Polish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_NEBUCHADREZZAR_PEDIA</Tag>
		<English>[H1]Nebuchadrezzar II[\H1][NEWLINE][BOLD]King of Babylon[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived:[\BOLD] 605-562 BC[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Background:[\BOLD][PARAGRAPH:1]Nebuchadrezzar II, more often called Nebuchadnezzar, or even Nebuchadnezzar the Great, was a ruler in the Chaldean Dynasty of Babylon. He is famous for his building in Babylon, the Hanging Gardens of Babylon, his role in the Book of Daniel, and his conquests of Judah and Jerusalem. His name in Akkadian is usually interpreted as "O Nebo, defend my kudurru." Nebo was the Babylonian deity of wisdom, and a kudurru is an inscribed stone deed.[PARAGRAPH:1]Nebuchadrezzar was the oldest son and successor of Nabopolassar. Nabopolassar ended Babylon’s dependence on Assyria and left Nineveh in ruins. He married Amytis of Media, granddaughter or daughter of Cyaxares, king of the Medes. Thusly, the Median and Babylonian dynasties were one. Necho II, king of Egypt, gained victory at Carchemish over the Assyrians. The remaining Assyrian provinces were divided amongst Babylon and Media. Nabopolassar was intent on reconquering Necho. In the Battle of Carchemish, the Egyptians were defeated and Syria and Phoenicia were Babylonian. In 605 BC, Nabopolassar died, and Nebuchadrezzar ascended the throne.[PARAGRAPH:1]After the defeats of the Cimmerians and Scythians, Nebuchadrezzar’s campaigns were directed westward. The only power that wasn’t west was the Medians. A political marriage between Amuhia, daughter of the Median king, ensured a lasting peace between the Babylonians and Medians. Nebuchadrezzar wanted to increase Babylonian influence in Syria and Judah. However, rebellions in the states of Levant caused setbacks. Nebuchadrezzar dealt with these rebellions and captured Jerusalem. In 587 BC, another siege on Jerusalem leads to the destruction of the city, Temple, and deportation of important citizens. After the destruction of the temple, Nebuchadrezzar began a thirteen year long siege of Tyre, which ended in the Tyrians accepting Babylonian authority. After he completed his job in Phoenicia, Nebuchadrezzar began to punish the Egyptians.[PARAGRAPH:1]Nebuchadrezzar was not only proud of his victories, but his buildings. Babylon was greatly devastated by the Assyrian kings Sennacherib and Ashurbanipal. Nebuchadrezzar had a goal of making Babylon one of the world’s wonders. Old temples were restored, edifices erected to many gods, completion of the palace, and more. Nebuchadrezzar did so much work, there is not a place in all of Babylon where one wouldn’t find his name, or a trace of his greatness. Nebuchadrezzar built the Hanging Gardens to remind his wife Amytis of her homeland in Media.[PARAGRAPH:1]Nebuchadnezzar, in the second year of his reign, had dreams to erect a large image of himself made of various materials. When three Jews refuse to take part in the building of one of these images, Nebuchadrezzar throws them into a furnace. Nebuchadrezzar has another dream of an immense tree. Nebuchadrezzar is humbled by God when he boasts of his achievements. Nebuchadrezzar then becomes insane, and lives like an animal for seven years. After this, his sanity and position is restored. Some scholars suggest that these stories are a mix of Nebuchadrezzar and Nabonidus, the last king of Babylon.[PARAGRAPH:1]After his death in 562 BC, he was succeeded by his son Amel-Marduk. Amel-Marduk had a short reign of two years, and was succeeded by Neriglissar, who was succeeded by Nabonidus. Babylon fell under Cyrus the Great as the head of the combined armies of Media and Persia.</English>
		<French>[H1]Nabuchodonosor II[\H1][NEWLINE][BOLD]Roi de Babylone[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Régné:[\BOLD] 605-562 BC[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Biographie:[\BOLD][PARAGRAPH:1]Nebuchadrezzar II, plus souvent appelé Nebuchadnezzar, ou même Nebuchadnezzar le grand, était une règle dans la dynastie chaldéenne de Babylone. Il est célèbre pour son bâtiment à Babylone, les jardins accrochants de Babylone, son rôle dans le livre de Daniel, et ses conquêtes de Judah et de Jérusalem. Son nom dans Akkadian est habituellement interprété comme « O Nebo, défendent mon kudurru. » Nebo était la déité babylonienne de la sagesse, et un kudurru est un contrat en pierre inscrit. [PARAGRAPH:1] Nebuchadrezzar était le fils et le successeur les plus âgés de Nabopolassar. Nabopolassar a fini la dépendance de Babylone à l'égard Assyria et Nineveh gauche dans les ruines. Il a épousé Amytis des médias, petite-fille ou fille de Cyaxares, roi du Medes. Thusly, les dynasties médianes et babyloniennes étaient une. Necho II, roi de l'Egypte, a gagné la victoire chez Carchemish au-dessus des Assyriens. Les provinces assyriennes restantes ont été divisées parmi Babylone et médias. Nabopolassar était attentif sur reconquering Necho. Dans la bataille de Carchemish, les Egyptiens ont été défaits et la Syrie et Phoenicia étaient babyloniens. Dans 605 AVANT JÉSUS CHRIST, Nabopolassar mort, et Nebuchadrezzar sont montés le trône. [PARAGRAPH:1] Après les défaites du Cimmerians et du Scythians, les campagnes de Nebuchadrezzar ont été dirigées à l'ouest. La seule puissance qui n'était pas occidentale était les médianes. Un mariage politique entre Amuhia, fille du roi médian, a assuré une paix durable entre les Babyloniens et les médianes. Nebuchadrezzar a voulu augmenter l'influence babylonienne en Syrie et Judah. Cependant, les rébellions dans les états de Levant ont causé des reculs. Nebuchadrezzar a traité ces rébellions et a capturé Jérusalem. Dans 587 AVANT JÉSUS CHRIST, un autre siège sur Jérusalem mène à la destruction de la ville, du temple, et de la déportation des citoyens importants. Après la destruction du temple, Nebuchadrezzar a commencé un siège de treize ans de long de pneu, qui a fini dans le Tyrians acceptant l'autorité babylonienne. Après qu'il ait accompli son travail dans Phoenicia, Nebuchadrezzar a commencé à punir les Egyptiens. [PARAGRAPH:1] Nebuchadrezzar était non seulement fier de ses victoires, mais de ses bâtiments. Babylone a été considérablement dévastée par les Rois assyriens Sennacherib et Ashurbanipal. Nebuchadrezzar a eu un but de faire Babylone une des merveilles du monde. De vieux temples ont été reconstitués, les édifices ont été érigés à beaucoup de dieux, accomplissement du palais, et davantage. Nebuchadrezzar a tellement fonctionné, il n'y a pas un endroit en tout de Babylone où on ne trouverait pas son nom, ou d'une trace de sa grandeur. Nebuchadrezzar a construit les jardins accrochants pour rappeler son épouse Amytis sa patrie dans les médias. [PARAGRAPH:1] Nebuchadnezzar, par la deuxième année de son règne, a eu des rêves pour ériger une grande image de se a fait de divers matériaux. Quand trois juifs refusent de participer au bâtiment d'une de ces images, Nebuchadrezzar les jette dans un four. Nebuchadrezzar a un autre rêve d'un immense arbre. Nebuchadrezzar est humilié par God quand il se vante de ses accomplissements. Nebuchadrezzar devient alors aliéné, et vit comme un animal pendant sept années. Après ceci, sa santé d'esprit et position est reconstituée. Quelques disciples proposent que ces histoires soient un mélange de Nebuchadrezzar et Nabonidus, le dernier roi de Babylone. [PARAGRAPH:1] Après sa mort dans 562 AVANT JÉSUS CHRIST, il a été réussi par son fils Amel-Marduk. Amel-Marduk a eu un règne court de deux ans, et a été réussi par Neriglissar, qui a été réussi par Nabonidus. Babylone est tombée sous Cyrus le grand comme tête des armées combinées des médias et de la Perse.</French>
		<German>[H1]Nebukadnezar II[\H1][NEWLINE][BOLD]König von Babylonien[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Angeordnet:[\BOLD] 605-562 BC[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund:[\BOLD][PARAGRAPH:1]Nebuchadrezzar II, häufig genannt Nebuchadnezzar oder sogar Nebuchadnezzar das große, war eine Lehre in der Chaldean Dynastie von Babylon. Er ist für sein Gebäude in Babylon, in den hängenden Gärten von Babylon, in seiner Rolle im Buch von Daniel und in seinen Eroberungen von Judah und von Jerusalem berühmt. Sein Name in Akkadian wird normalerweise gedeutet, wie „O Nebo, verteidigen mein kudurru." Nebo war die Babylonian Gottheit von Klugheit, und ein kudurru ist ein inscribed Steinbrief. [PARAGRAPH:1] Nebuchadrezzar war der älteste Sohn und der Nachfolger von Nabopolassar. Nabopolassar beendete Abhängigkeit Babylons auf Assyria und linkem Nineveh in den Ruinen. Er heiratete Amytis von Mitteln, Enkelin oder Tochter von Cyaxares, König des Medes. Thusly, die mittleren und Babylonian Dynastien waren eine. Necho II, König von Ägypten, gewann Sieg bei Carchemish über den Assyrians. Die restlichen Assyrian Provinzen wurden unter Babylon und Mittel geteilt. Nabopolassar war auf dem Reconquering Necho versessen. In der Schlacht von Carchemish, wurden die ägypter besiegt und Syrien und Phoenicia waren Babylonian. In 605 BC, stiegen gestorbenes Nabopolassar und Nebuchadrezzar der Thron. [PARAGRAPH:1] Nach den Niederlagen des Cimmerians und des Scythians, wurden Kampagnen Nebuchadrezzars nach Westen verwiesen. Die einzige Energie, die nicht West war, war die MittelPARAGRAPHe. Eine politische Verbindung zwischen Amuhia, Tochter des mittleren Königs, stellte einen dauerhaften Frieden zwischen den Babylonians und den MittelPARAGRAPHen sicher. Nebuchadrezzar wollte Babylonian Einfluß in Syrien und in Judah erhöhen. Jedoch verursachten Aufstände in den Zuständen von Levant Hindernisse. Nebuchadrezzar beschäftigte diese Aufstände und nahm Jerusalem gefangen. In 587 BC, führt eine andere Belagerung auf Jerusalem zu die Zerstörung der Stadt, des Bügels und der Zwangsverschickung der wichtigen Bürger. Nach der Zerstörung des Bügels, fing Nebuchadrezzar eine dreizehn Jahr lange Belagerung des Reifens an, die im Tyrians beendete, das Babylonian Berechtigung annimmt. Nachdem er seinen Job in Phoenicia durchführte, fing Nebuchadrezzar an, die ägypter zu bestrafen. [PARAGRAPH:1] Nebuchadrezzar war auf seine Siege, aber seine Gebäude nicht nur stolz. Babylon wurde groß von den Assyrian Königen Sennacherib und Ashurbanipal verwüstet. Nebuchadrezzar hatte ein Ziel des Bildens von Babylon eins der Wunder der Welt. Alte Bügel wurden wieder hergestellt, gerichtet Gebäude zu vielen Göttern, Beendigung des Palastes und mehr auf. Nebuchadrezzar arbeitete soviel, gibt es nicht einen Platz in den ganzen von, in dem man nicht seinen Namen finden würde, oder von Spur seiner Größe. Nebuchadrezzar errichtete die hängenden Gärten, um seine Frau Amytis an ihre Heimaten in den Mitteln zu erinnern. [PARAGRAPH:1] Nebuchadnezzar, im zweiten Jahr seiner Herrschaft, hatte die Träume, zum eines großen Bildes von aufzurichten bildete von den verschiedenen Materialien. Wenn drei Juden ablehnen, am Gebäude von einem dieser Bilder teilzunehmen, wirft Nebuchadrezzar sie in einen Ofen. Nebuchadrezzar hat einen anderen Traum eines unermeßlichen Baums. Nebuchadrezzar humbled von God, wenn er seiner Ausführungen sich rühmt. Nebuchadrezzar wird dann geisteskrank und lebt wie ein Tier für sieben Jahre. Nach diesem wird seine Vernunft und Position wieder hergestellt. Einige Gelehrte schlagen, daß diese Geschichten eine Mischung von Nebuchadrezzar und Nabonidus sind, der letzte König von Babylon vor. [PARAGRAPH:1] Nach seinem Tod in 562 BC, wurde er von seinem Sohn Amel-Marduk gefolgt. Amel-Marduk hatte eine kurze Herrschaft von zwei Jahren und wurde von Neriglissar gefolgt, der von Nabonidus gefolgt wurde. Babylon fiel unter Cyrus das große als der Kopf der kombinierten Armeen von Mitteln und von Persien.</German>
		<Italian>[H1]Nabucodonosor II[\H1][NEWLINE][BOLD]Re di Babilonia[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Regolato:[\BOLD] 605-562 BC[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Informazioni:[\BOLD][PARAGRAPH:1]Nebuchadrezzar II, più spesso denominato Nebuchadnezzar, o persino Nebuchadnezzar il grande, era un righello nel Dynasty Chaldean di Babylon. È famoso per la sua costruzione a Babylon, i giardini pensili di Babylon, il suo ruolo nel libro di Daniel e le sue conquiste di Judah e di Gerusalemme. Il suo nome in Akkadian è interpretato solitamente come "la O Nebo, difende il mio kudurru.„ Nebo era il deity Babylonian di saggezza e un kudurru è un atto di pietra inscribed. [PARAGRAPH:1] Nebuchadrezzar era il figlio ed il successore più anziani di Nabopolassar. Nabopolassar ha concluso la dipendenza de Babylon da Assyria e da Nineveh di sinistra in rovine. Ha sposato Amytis dei mezzi, il granddaughter o la figlia di Cyaxares, re del Medes. Thusly, i dynasties mediani e Babylonian erano uno. Necho II, re dell'Egitto, ha guadagnato la vittoria a Carchemish sopra i Assyrians. Le province Assyrian restanti sono state divise fra Babylon ed i mezzi. Nabopolassar era intenzione sul reconquering Necho. Nella battaglia di Carchemish, gli Egiziani sono stati sconfitti e la Siria e Phoenicia erano Babylonian. In 605 BC, Nabopolassar morto e Nebuchadrezzar hanno asceso il throne. [PARAGRAPH:1] Dopo le sconfitte del Cimmerians e dello Scythians, le campagne del Nebuchadrezzar sono state dirette verso ovest. L'unica alimentazione che non era ad ovest era le mediane. Un'unione politica fra Amuhia, figlia del re mediano, ha accertato una pace durevole fra i Babylonians e le mediane. Nebuchadrezzar ha desiderato aumentare l'influenza Babylonian in Siria e Judah. Tuttavia, le ribellioni in dichiara delle battute d'arresto causate Levant. Nebuchadrezzar si è occupato di queste ribellioni ed ha bloccato Gerusalemme. In 587 BC, un altro siege su Gerusalemme conduce alla distruzione della città, del tempiale e della deportazione dei cittadini importanti. Dopo la distruzione del tempiale, Nebuchadrezzar ha cominciato un siege di lunghezza tredici anni del pneumatico, che si è concluso nel Tyrians che accetta l'autorità Babylonian. Dopo che completi il suo lavoro in Phoenicia, Nebuchadrezzar ha cominciato a punire gli Egiziani. [PARAGRAPH:1] Nebuchadrezzar era non solo fiero delle sue vittorie, ma delle sue costruzioni. Babylon notevolmente è stato devastato dai re Assyrian Sennacherib e Ashurbanipal. Nebuchadrezzar ha avuto un obiettivo di fare Babylon uno dei wonders del mondo. Le vecchie tempie sono state ristabilite, le strutture sono state erette a molti dii, completamento del palazzo e più. Nebuchadrezzar così tanto ha funzionato, ci non è un posto in tutto di Babylon in cui si non troverebbe il suo nome, o di una traccia del suo greatness. Nebuchadrezzar ha costruito i giardini pensili per ricordare alla sua moglie Amytis della sua patria nei mezzi. [PARAGRAPH:1] Nebuchadnezzar, durante il secondo anno del suo regno, ha avuto sogni per erigergli una grande immagine ha fatto di vari materiali. Quando tre ebrei rifiutano di partecipare alla costruzione di una di queste immagini, Nebuchadrezzar le getta in una fornace. Nebuchadrezzar ha altro sogno di un albero immenso. Nebuchadrezzar humbled da God quando si vanta dei suoi successi. Nebuchadrezzar allora diventa insano e vive come un animale per sette anni. Dopo questo, il suoi sanity e posizione è ristabilito. Alcuni eruditi suggeriscono che queste storia sono una miscela di Nebuchadrezzar e Nabonidus, l'ultimo re di Babylon. [PARAGRAPH:1] Dopo la sua morte in 562 BC, è stato riuscito dal suo figlio Amel-Marduk. Amel-Marduk ha avuto un regno corto di due anni ed è stato riuscito da Neriglissar, che è stato riuscito da Nabonidus. Babylon è rientrato in Cyrus il grande come la testa degli eserciti uniti dei mezzi e della Persia.</Italian>
		<Spanish>[H1]Nabucodonosor II[\H1][NEWLINE][BOLD]Rey de Babilonia[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Gobernado:[\BOLD] 605-562 BC[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Historia:[\BOLD][PARAGRAPH:1]Nebuchadrezzar II, más a menudo llamado Nebuchadnezzar, o aún Nebuchadnezzar el grande, era una regla en la dinastía caldea de Babylon. Él es famoso por su edificio en Babylon, los jardines que cuelgan de Babylon, su papel en el libro de Daniel, y sus conquistas de Judah y de Jerusalén. Su nombre en Akkadian se interpreta generalmente como "O Nebo, defiende mi kudurru." Nebo era el deity babilónico de la sabiduría, y un kudurru es un hecho de piedra inscrito. [PARAGRAPH:1] Nebuchadrezzar era el más viejos hijo y sucesor de Nabopolassar. Nabopolassar terminó la dependencia de Babylon de Assyria y de Nineveh izquierdo en ruinas. Él casó a Amytis de medios, a la nieta o a hija de Cyaxares, rey del Medes. Thusly, las dinastías medianas y babilónicas eran una. Necho II, rey de Egipto, ganó la victoria en Carchemish sobre los asirios. Las provincias asirias restantes fueron divididas entre Babylon y medios. Nabopolassar era atento en reconquering Necho. En la batalla de Carchemish, derrotaron a los egipcios y Siria y Phoenicia eran babilónicos. En 605 A.C., Nabopolassar muerto, y Nebuchadrezzar ascendieron el trono. [PARAGRAPH:1] Después de las derrotas del Cimmerians y del Scythians, las campañas de Nebuchadrezzar fueron dirigidas hacia el oeste. La única energía que no era del oeste era los puntos medios. Una unión política entre Amuhia, hija del rey mediano, aseguró una paz duradera entre los babilónico y los puntos medios. Nebuchadrezzar deseó aumentar influencia babilónica en Siria y Judah. Sin embargo, las rebeliones en los estados de Levant causaron reveses. Nebuchadrezzar se ocupó de estas rebeliones y capturó Jerusalén. En 587 A.C., otro sitio en Jerusalén conduce a la destrucción de la ciudad, del templo, y de la deportación de ciudadanos importantes. Después de la destrucción del templo, Nebuchadrezzar comenzó un sitio de trece años de largo del neumático, que terminó en el Tyrians que aceptaba autoridad babilónica. Después de que él terminara su trabajo en Phoenicia, Nebuchadrezzar comenzó a castigar a los egipcios. [PARAGRAPH:1] Nebuchadrezzar era no sólo orgulloso de sus victorias, pero de sus edificios. Babylon fue devastado grandemente por los reyes asirios Sennacherib y Ashurbanipal. Nebuchadrezzar tenía una meta de hacer Babylon uno de las maravillas del mundo. Los viejos templos fueron restaurados, los edificios fueron erigidos a muchos dioses, terminación del palacio, y más. Nebuchadrezzar tanto trabajó, no hay un lugar en todo el Babylon en donde uno no encontraría su nombre, o rastro de su grandeza. Nebuchadrezzar construyó los jardines que colgaban para recordar a su esposa Amytis su patria en medios. [PARAGRAPH:1] Nebuchadnezzar, en el segundo año de su reinado, tenía sueños para erigir una imagen grande de se hizo de varios materiales. Cuando tres judíos rechazan participar en el edificio de una de estas imágenes, Nebuchadrezzar las lanza en un horno. Nebuchadrezzar tiene otro sueño de un árbol inmenso. Nebuchadrezzar es humillado por God cuando él se jacta de sus logros. Nebuchadrezzar entonces llega a ser insano, y vive como un animal por siete años. Después de esto, se restaura su cordura y posición. Algunos eruditos sugieren que estas historias sean una mezcla de Nebuchadrezzar y Nabonidus, el rey pasado de Babylon. [PARAGRAPH:1] Después de su muerte en 562 A.C., a su hijo Amel-Marduk lo tuvo éxito. Amel-Marduk tenía un reinado corto de dos años, y fue tenido éxito por Neriglissar, que fue tenido éxito por Nabonidus. Babylon cayó debajo de Cyrus el grande como la cabeza de los ejércitos combinados de medios y de Persia.</Spanish>
		<Polish>[H1]Nabuchodonozor II[\H1][NEWLINE][BOLD]Król Babilonu[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Żył:[\BOLD] 605-562 p.n.e[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Tło:[\BOLD][PARAGRAPH:1]Król Babilonii z dynastii chaldejskiej, syn i następca Nabopolassara, panował w latach 604-562 p.n.e. Jego rządy były okresem hegemonii państwa chaldejskiego na Bliskim Wschodzie. Jeszcze jako następca tronu pokonał w 605 p.n.e. faraona Necho II w bitwie pod Karkemisz. Po objęciu tronu podbił Syrię, Palestynę i części Fenicji (zajął miasto Tyr, ponoć po 13 latach jego blokady). Dążył do podboju Egiptu, ale bez skutku. Plan centralnej części Babilonu z widocznym położeniem Bramy Isztar, kompleksu z ziguratem E-temenanki i świątyni E-sagila. W roku 598 p.n.e. poprowadził wojska babilońskie na Jerozolimę, stolicę królestwa Judy. Wyprawa zakończyła się zdobyciem miasta 16 marca 597 p.n.e. Król Jojakin wraz z częścią poddanych został przesiedlony do Babilonu, władcą Judy został mianowany Sedecjasz. Z powodu buntu Sedecjasza (588 p.n.e.) miasto zostało zburzone przez Babilończyków (587 p.n.e. lub 586 p.n.e.), a większość mieszkańców uprowadzono do Babilonu (początek tzw. niewoli babilońskiej Żydów).</Polish>
	</TEXT>
</Civ4GameText>
