<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.firaxis.com ../../../../../Xml/Schema/Civ4Gametext.xsd">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_COAL_FIRED_DYNAMO</Tag>
		<English>Coal Fired Dynamo</English>
		<French>
			<Text>Dynamo à Charbon</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<Italian>Dinamo a carbone</Italian>
		<Polish>Dynamo na w&#234;giel</Polish>
		<Russian>Óãîëüíûé ãåíåðàòîð</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_COAL_FIRED_DYNAMO_PEDIA</Tag>
		<English>A primitive Steampunk power plant.</English>
		<Italian>Un primitivo impianto di generazione elettrica.</Italian>
		<Polish>Prymitywna elektownia steampunkowa.</Polish>
		<Russian>Ïðèìèòèâíàÿ ýëåêòðîñòàíöèÿ ñòèìïàíêà.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_MAD_SCIENTISTS_CASTLE</Tag>
		<English>Mad Scientist's Castle</English>
		<French>
			<Text>Château de Savant Fou</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<Italian>Castello dello scienziato pazzo</Italian>
		<Polish>Zamek Szalonego Naukowca</Polish>
		<Russian>Çàìîê áåçóì. ó÷åíîãî</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_MAD_SCIENTISTS_CASTLE_PEDIA</Tag>
		<English>The local stronghold of the resident mad scientist, who rules the surrounding countryside with an iron fist and an army powered by bizarre inventions. His relentless experimentation drives rapid technological progress, and his skilled minions help reduce maintenance by managing portions of local governance. However, his habit of conducting random experiments on the population tends to provoke unrest.</English>
		<Italian>La residenza locale dello scienziato pazzo che controlla la campagna circostante, con il pugno di ferro e la sua conoscenza tecnologica. Dai suoi esperimenti derivano un avanzamento tecnologico e una diminuzione dei costi di mantenimento, dato che lui e i suoi abili aiutanti controllano il governo locale. Tuttavia, alcuni esperimenti sulla popolazione tendono a innervosire le persone.</Italian>
		<Polish>Szalony naukowiec jest bardzo cz&#234;sto przedstawiany jako z&#179;oczy&#241;ca. Jest to posta&#230;, kt&#243;rej pogl&#185;d na otaczaj&#185;cy j&#185; &#156;wiat jest zniszczony przez maniakalne podej&#156;cie do nauki i kt&#243;ra pracuje nad stworzeniem wynalazku albo odkryciem sposobu na uzyskanie w&#179;adzy lub pokonanie bohatera. Typowym zako&#241;czeniem fabu&#179;y jest obr&#243;cenie si&#234; wynalazku wobec samego naukowca albo poprzez b&#179;&#185;d w jego zamy&#156;le lub przez wykorzystanie wynalazku przez bohatera. Przyk&#179;adami szalonych naukowc&#243;w s&#185; Dr Evil, Dr Frankenstein, Dr Eggman czy Dr Doom.</Polish>
		<Russian>Ìåñòî æèòåëüñòâà áåçóìíîãî ó÷åíîãî, êîòîðûé êîíòðîëèðóåò îêðóæàþùóþ ìåñòíîñòü æåëåçíûì êóëàêîì è àðìèåé. Îõ óæ ýòà íàóêà! Åãî áåçóìíûå îïûòû ïðèâîäÿò ê óñêîðåíèþ òåõíè÷åñêîãî ïðîãðåññà è ñíèæåíèþ ñòîèìîñòè îáñëóæèâàíèÿ, òàê êàê îí è åãî ïðèñïåøíèêè, îêàçûâàþò ïîìîùü â ìåñòíîì ñàìîóïðàâëåíèè. Õîòÿ, íåêîòîðûå åãî ýêñïåðèìåíòû è ìîãóò ñáèòü ëþäåé ñ òîëêó.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_MUNICIPAL_COMPUTING_ENGINE</Tag>
		<English>Municipal Computing Engine</English>
		<French>
			<Text>Centre de Calcul Municipal</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<Italian>Motore di calcolo municipale</Italian>
		<Polish>Miejska Maszyna Obliczeniowa</Polish>
		<Russian>Ïàðîâîé êîìïüþòåð</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_MUNICIPAL_COMPUTING_ENGINE_PEDIA</Tag>
		<English>When the Analytical Engine proved it's worth, cities began commissioning engines of their own to be housed in specially built structures with dedicated steam engines to power them. Operating on a time-share basis, These massively imposing structures are a boon to a city's scientists and engineers though citizens complain about the enormous quantity of soot generated by the buildings as the engine housed inside them clacks away day and night.</English>
		<Italian>Quando il calcolo analitico dimostrò la propria importanza, le città iniziarono a commissionare i propri calcolatori, destinati a strutture costruite appositamente, con motori a vapore dedicati apposta per fornire loro energia. Queste strutture imponenti sono una manna per gli scienziati e gli ingegneri della città, anche se gli abitanti si lamentano dell'enorme quantità di fumo generato dagli edifici mentre il calcolatore all'interno risuona giorno e notte.</Italian>
		<Polish>Maszyna licz&#185;ca - urz&#185;dzenie mechaniczne, elektryczne lub elektroniczne wspomagaj&#185;ce proces oblicze&#241;. Poj&#234;cie "elektroniczna maszyna licz&#185;ca" by&#179;o u&#191;ywane w j&#234;zyku polskim, w drugiej po&#179;owie XX wieku, na okre&#156;lenie komputera.</Polish>
		<Russian>Èäåÿ ñîçäàòü ïàðîâóþ âû÷èñëèòåëüíóþ ìàøèíó ïîñåòèëà â 19 âåêå ×àðëüçà Áýááèäæà. Ìîæíî áûëî áû íàçâàòü åãî ïåðâûì êîìïüþòåðîì â ìèðå, íî çàäóìêà 1837 ãîäà, ê ñîæàëåíèþ, òàê è îñòàëàñü íà áóìàãå - èçîáðåòàòåëü óìåð ðàíüøå ðåàëèçàöèè ïðîåêòà.[PARAGRAPH:1]Íàäî îòìåòèòü, ÷òî óñòðîéñòâî (ñóäÿ ïî ÷åðòåæàì) èìåëî ðàñøèðÿåìóþ ïàìÿòü, ïðîöåññîð, ïðèíòåð, ïëîòòåð è ïðîãðàììèðîâàëîñü ñ ïîìîùüþ ïåðôîêàðò, ÷òî áûëî î÷åíü íåïëîõî äëÿ òîãî âðåìåíè è äëÿ ïëàíèðóåìîé êîíñòðóêöèè.[PARAGRAPH:2]Ðåàëèçàöèÿ ýòîãî ïðîåêòà ÿâëÿåòñÿ áëàãîì äëÿ ó÷åíûõ è èíæåíåðîâ, îäíàêî ãîðîæàíå æàëóþòñÿ íà îãðîìíîå êîëè÷åñòâî ñàæè, äåíü è íî÷ü âûðàáàòûâàåìîé äâèãàòåëåì ýòîé êîíñòðóêöèè.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_NEMOS_NAVAL_ACADEMY</Tag>
		<English>Nemo's Naval Academy</English>
		<French>Académie navale de Némo</French>
		<Italian>Accademia navale di Nemo</Italian>
		<Polish>Morska Akademia Nemo</Polish>
		<Russian>Àêàäåìèÿ Íåìî</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_NEMOS_NAVAL_ACADEMY_PEDIA</Tag>
		<English>Captain Nemo, also known as Prince Dakkar, is a fictional character featured in Jules Verne's novels Twenty Thousand Leagues Under the Sea (1870) and The Mysterious Island (1874).</English>
		<Italian>Il Capitano Nemo, noto anche come Principe Dakkar, è un personaggio di fantasia presente nei romanzi di Jules Verne Ventimila leghe sotto i mari (1870) e L'isola misteriosa (1874).</Italian>
		<Polish>Kapitan Nemo (nemo &#179;ac. nikt) - posta&#230; literacka z powie&#156;ci Juliusza Verne'a Dwadzie&#156;cia tysi&#234;cy mil podmorskiej &#191;eglugi oraz Tajemnicza wyspa. Projektant, budowniczy i dow&#243;dca okr&#234;tu podwodnego Nautilus. By&#179; wysoki, mia&#179; niebieskie oczy i blad&#185; cer&#234;. W powie&#156;ci 20 000 mil podmorskiej &#191;eglugi trudno okre&#156;li&#230; jego wiek, ale to dojrza&#179;y m&#234;&#191;czyzna. By&#179; cz&#179;owiekiem spokojnym i &#179;agodnym, jednak kiedy popad&#179; w gniew, potrafi&#179; by&#230; porywczy. Pewny siebie i dumny, zachowywa&#179; dystans dla swoich go&#156;ci. Jego za&#179;og&#234; stanowili ludzie z r&#243;&#191;nych kraj&#243;w, dobrzy, odwa&#191;ni i szlachetni, a tak&#191;e lojalni wobec siebie i swego kapitana.</Polish>
		<Russian>Êàïèòàí Íåìî, òàêæå èçâåñòíûé êàê Ïðèíö Äàêêàð - ïåðñîíàæ ðîìàíîâ Æþëÿ Âåðíà. Èíæåíåð, èçîáðåòàòåëü, êîíñòðóêòîð, ó÷åíûé-îêåàíîëîã, áîðåö ïðîòèâ áðèòàíñêîãî êîëîíèàëèçìà. Ñîçäàòåëü è êàïèòàí ôàíòàñòè÷åñêîãî ïîäâîäíîãî êîðàáëÿ «Íàóòèëóñ». Äåéñòâóåò â ðîìàíàõ «Äâàäöàòü òûñÿ÷ ëüå ïîä âîäîé» è «Òàèíñòâåííûé îñòðîâ», âìåñòå ñ ðîìàíîì «Äåòè êàïèòàíà Ãðàíòà» ñîñòàâëÿþùèõ òðèëîãèþ, îáúåäèíåííóþ îáùèìè ãåðîÿìè.[PARAGRAPH:2]Ïðèíö Äàêêàð âîçãëàâëÿâëÿë â 50-õ ãîäàõ XIX âåêà âîññòàíèå èíäèéñêèõ ñèïàåâ ïðîòèâ áðèòàíñêèõ çàõâàò÷èêîâ, ïîðàáîòèâøèõ åãî ðîäíóþ ñòðàíó. Âîññòàíèå îêîí÷èëîñü ïîðàæåíèåì ñèïàåâ, Èíäèÿ ñíîâà îêàçàëàñü ïîä âëàäû÷åñòâîì Áðèòàíèè, è çà ãîëîâó íàñëåäíîãî ïðèíöà è ïðåäâîäèòåëÿ ìÿòåæíèêîâ áûëà íàçíà÷åíà îãðîìíàÿ öåíà. Ïî íåêîòîðûì ñâåäåíèÿì, æåíó è äâîèõ äåòåé Äàêêàðà âçÿëè â çàëîæíèêè è óáèëè â ïëåíó, ñàì îí áûë âûíóæäåí ñêðûâàòüñÿ. Áëàãîäàðÿ áëåñòÿùåìó ðàçíîñòîðîííåìó îáðàçîâàíèþ, ïîëó÷åííîìó Äàêêàðîì â Åâðîïå, è ìíîãî÷èñëåííûì òàëàíòàì îí ñìîã ïîñòðîèòü ïåðâûé â ìèðå äåéñòâóþùèé ïîäâîäíûé êîðàáëü âìåñòå ñ ãîðñòêîé âåðíûõ åìó ëþäåé íà îòäàëåííîì îñòðîâêå Òèõîãî îêåàíà, îòêóäà è íà÷àë ñâîå ïëàâàíèå.[PARAGRAPH:1]Ñ òåõ ïîð ïåðâûé ÷åëîâåê, øàãíóâøèé â ãëóáèíû îêåàíà, ïîòåðÿë, ïî ñîáñòâåííîìó âûðàæåíèþ, è âåðó, è Ðîäèíó, è èìÿ - è ñòàë íàçûâàòüñÿ êàïèòàíîì Íèêòî (Íåìî). Îí óòâåðæäàë, ÷òî íàâñåãäà óìåð äëÿ çåìëè è âñåõ ëþäåé, îáúÿâèâ òàêèì îáðàçîì ïðîòåñò âñåìó ìèðó. Ïðèíöèïèàëüíî íå óïîòðåáëÿÿ íè äëÿ êàêèõ íóæä ñâîåé æèçíè âåùåñòâ íàçåìíîãî ïðîèñõîæäåíèÿ è ñòàðàÿñü íå âûõîäèòü íà ñóøó, Íåìî íå ñìîã îáðåñòè äóøåâíûé ïîêîé â îêåàíñêèõ ïðîñòîðàõ. Âëþáëåííûé â ìîðå, Íåìî ñ÷èòàë, ÷òî òîëüêî òàì ÷åëîâåê ìîæåò ñïàñòèñü îò íåñïðàâåäëèâîñòåé îáùåñòâà è æèòü èñòèííî ñâîáîäíîé æèçíüþ.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_PANOPTICON_PRISON</Tag>
		<English>Panopticon Prison</English>
		<French>
			<Text>Prison Panopticone</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<Italian>Carcere Panopticon</Italian>
		<Polish>Panoptikon</Polish>
		<Russian>Ïàíîïòèêóì</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_PANOPTICON_PRISON_PEDIA</Tag>
		<English>The panopticon was proposed in the late 18th century as a more efficient way of keeping an eye on prisoners and malcontents. A central inspection house which prisoners could not see inside held guards to keep an eye on the prison cells which lined the perimeter and were all visible at all times from the inspection house.</English>
		<Italian>Il panopticon fu proposto nel tardo 18º secolo come una via più efficiente per tenere d'occhio i prigionieri e il malcontento. Una torre di osservazione centrale, all'interno della quale i prigionieri non riescono a vedere, ospita le guardie che tengono d'occhio le celle, che costituiscono il perimetro e sono tutte visibili in ogni momento dalla torre d'osservazione.</Italian>
		<Polish>Panoptikon (Panopticon; gr. pan = wszystko; optikos = widzie&#230;) - nazwa wi&#234;zienia, wymy&#156;lonego i zaprojektowanego przez angielskiego filozofa utylitaryst&#234;, Jeremy'ego Benthama. Niezwyk&#179;o&#156;&#230; Panoptikonu mia&#179;a polega&#230; na tym, &#191;e jego konstrukcja umo&#191;liwia&#179;aby wi&#234;ziennym stra&#191;nikom obserwowanie wi&#234;&#159;ni&#243;w tak, by nie wiedzieli, czy i kiedy s&#185; obserwowani.</Polish>
		<Russian>Èäåÿ ïàíîïòèêóìà áûëà ïðåäëîæåíà â êîíöå 18 âåêà, êàê íàèáîëåå ýôôåêòèâíûé ñïîñîá äåðæàòü ïîä íàáëþäåíèåì çàêëþ÷åííûõ. Öåíòðàëèçîâàííîå íàáëþäåíèå äëÿ îõðàííèêîâ, íåäîñòóïíîå çàêëþ÷åííûì, íàõîäÿùèìñÿ â êàìåðàõ, êîòîðûå âûñòðîåíû ïî ïåðèìåòðó è âñåãäà õîðîøî ïðîñìàòðèâàþòñÿ èç öåíòðà òþðüìû.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_PEAT_FIRED_DYNAMO</Tag>
		<English>Peat Fired Dynamo</English>
		<French>Dynamo à tourbe</French>
		<Italian>Dinamo a torba</Italian>
		<Polish>Dynamo na torf</Polish>
		<Russian>Òîðôÿíîé ãåíåðàòîð</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_PEAT_FIRED_DYNAMO_PEDIA</Tag>
		<English>A primitive Steampunk power plant.</English>
		<Italian>Un primitivo impianto di generazione elettrica.</Italian>
		<Polish>Prymitywna elektownia steampunkowa.</Polish>
		<Russian>Ïðèìèòèâíàÿ ýëåêòðîñòàíöèÿ ñòèìïàíêà.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CULTURE_STEAMPUNK</Tag>
		<English>Culture (Steampunk)</English>
		<Italian>Steampunk (cultura alternativa)</Italian>
		<Polish>Kultura (Steampunk)</Polish>
		<Russian>Ñòèìïàíê</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CULTURE_STEAMPUNK_PEDIA</Tag>
		<English>Steampunk was influenced by, and often adopts the style of, the 19th century scientific romances of Jules Verne, H.G. Wells, and Mary Shelley.</English>
		<Italian>La cultura steampunk è stata influenzata, spesso adottandone lo stile, dai romanzi scientifici del XIX secolo di Jules Verne, H.G. Wells e Mary Shelley.</Italian>
		<Polish>Steampunk - nurt stylistyczny w kulturze (literatura, film, komiks, moda), odmiana fantastyki naukowej, boczna ga&#179;&#185;&#159; cyberpunku. W przeciwie&#241;stwie do cyberpunku, technika otaczaj&#185;ca bohater&#243;w nie jest oparta na elektronice lecz na mechanice (np. odpowiednikiem komputera jest maszyna r&#243;&#191;nicowa). Charakterystyczne dla steampunku zainteresowanie rozwojem techniki cz&#234;sto prowadzi do kreowania wynalazk&#243;w nieznanych w naszej historii, dlatego nurt ten bywa zaliczany do tzw. historii alternatywnych. Akcja utwor&#243;w steampunkowych przewa&#191;nie rozgrywa si&#234; w epoce wiktoria&#241;skiej - erze rewolucji technicznej, wieku pary (st&#185;d nazwa gatunku: steam, ang. - para). Steampunk nawi&#185;zuje do tw&#243;rczo&#156;ci ojc&#243;w fantastyki: Juliusza Verne'a, Herberta George'a Wellsa czy Marka Twaina.</Polish>
		<Russian>Ñòèìïàíê - íàïðàâëåíèå íàó÷íîé ôàíòàñòèêè, ìîäåëèðóþùåå öèâèëèçàöèþ, â ñîâåðøåíñòâå îñâîèâøóþ ìåõàíèêó è òåõíîëîãèè ïàðîâûõ ìàøèí. Ñàì òåðìèí ÿâëÿåòñÿ ñìåñüþ ñëîâ "steam"(ïàð) è "punk"(ìóñîð). Êàê ïðàâèëî, ñòèìïàíê ïîäðàçóìåâàåò àëüòåðíàòèâíûé âàðèàíò ðàçâèòèÿ ÷åëîâå÷åñòâà ñ âûðàæåííîé îáùåé ñòèëèçàöèåé ïîä ýïîõó âèêòîðèàíñêîé Àíãëèè (âòîðàÿ ïîëîâèíà XIX âåêà) è ýïîõó ðàííåãî êàïèòàëèçìà ñ õàðàêòåðíûì ãîðîäñêèì ïåéçàæåì è êîíòðàñòíûì ñîöèàëüíûì ðàññëîåíèåì. Âîçìîæíî, îäíàêî, è íàëè÷èå â ïðîèçâåäåíèÿõ ñòèìïàíêà áîëüøåé èëè ìåíüøåé äîëè ýëåìåíòîâ ôýíòåçè.[PARAGRAPH:2]Ê "ïàíêîâñêîìó" êîìïîíåíòó ñòèìïàíêà îòíîñèòñÿ îñîáûé àêöåíò íà èñòèííîé ÷åëîâå÷åñêîé ïðèðîäå, äâèæèìîé íèçêèìè ñòðàñòÿìè - ïîõîòüþ, ãíåâîì, òùåñëàâèåì, àë÷íîñòüþ è çàâèñòüþ. Îáùèé ñòèëü ñòèìïàíêà çà÷àñòóþ âûãëÿäèò öèíè÷íûì (ãðóáî-îòêðîâåííûì) è ïåññèìèñòè÷íûì (àíòèóòîïè÷åñêèì), îäíàêî, áëàãîäàðÿ êîìè÷åñêèì âîçìîæíîñòÿì ðåòðîñòèëèñòèêè è àëüòåðíàòèâíîé èñòîðèè, øèðîêî ðàñïðîñòðàíåíû è þìîðèñòè÷åñêèå, ïàðîäèéíûå ìîòèâû. Òåì íå ìåíåå ñóùåñòâóåò íåìàëî ïðîèçâåäåíèé ñ ïðîòèâîïîëîæíîé íàïðàâëåííîñòüþ - ðîìàíòèêà, äðàìàòèçì âûñîêèõ ÷óâñòâ, äàæå ýëåìåíòû óòîïèè.[PARAGRAPH:1]Ðåàëèè ñòèìïàíêîâîé ñòèëèñòèêè - "ñòàðèííûå" àâòîìîáèëè, ëîêîìîòèâû, òåëåôîíû è ò.ï., àíàõðîíè÷åñêè âïèñàííûå â áîëåå èëè ìåíåå "ñòàðèííûé" àíòóðàæ, ëåòàþùèå êîðàáëè-äèðèæàáëè, ìåõàíè÷åñêèå ðîáîòû.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_TRACTION_ENGINE_WORKSHOP</Tag>
		<English>Traction Engine Workshop</English>
		<French>
			<Text>Atelier de Moteurs à vapeur</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<Italian>Bottega di motori di trazione</Italian>
		<Polish>Warsztat Lokombil</Polish>
		<Russian>Ìàøèííàÿ ìàñòåðñêàÿ</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_TRACTION_ENGINE_WORKSHOP_PEDIA</Tag>
		<English>A traction engine is a self-propelled steam engine used to move heavy loads on roads, plough ground or to provide power at a chosen location. The name derives from the Latin tractus, meaning drawn, since the prime function of any traction engine is to draw a load behind it. They are sometimes called road locomotives to distinguish them from (railway) steam locomotives that is, steam engines that run on rails.</English>
		<Italian>Un motore di trazione viene usato per spostare carichi pesanti sulle strade, arare campi o fornire elettricità in un certo posto. Il nome deriva dal latino tractus, dato che la funzione primaria di ogni trattore è trainare dietro di sé qualcosa. Spesso vengono chiamati locomotive da strada, per distinguerli da quelle su rotaia.</Italian>
		<Polish>Lokomobila (z &#179;ac. locus mobilis) - pocz&#185;tkowo by&#179; to przewo&#159;ny zesp&#243;&#179; nap&#234;dowy, zawieraj&#185;cy: kocio&#179; parowy, maszyn&#234; parow&#185; i urz&#185;dzenie transmisyjne (np. ko&#179;o pasowe), konstrukcyjnie zbli&#191;ony do ma&#179;ego parowozu, ale bez w&#179;asnego nap&#234;du. W miar&#234; rozwoju konstrukcji dodawano przymiotniki u&#156;ci&#156;laj&#185;ce, ale zawsze by&#179; to zesp&#243;&#179; nap&#234;dowy stanowi&#185;cy zwart&#185; ca&#179;o&#156;&#230; w przeciwie&#241;stwie do si&#179;owni z wydzielonym kot&#179;em i silnikiem. Przewa&#191;nie silnik parowy by&#179; mocowany na kotle, rzadziej do jego boku.</Polish>
		<Russian>Òÿãîâûé äâèãàòåëü - ñàìîõîäíàÿ ïàðîâàÿ ìàøèíà, êîòîðàÿ èñïîëüçóåòñÿ äëÿ ïåðåìåùåíèÿ òÿæåëûõ ãðóçîâ ïî äîðîãàì, îáðàáîòêè çåìëè èëè ñíàáæåíèÿ ýíåðãèåé. Íàçâàíèå ïðîèñõîäèò îò ëàòèíñêîãî "tractus", ÷òî îçíà÷àåò äâèæåíèå.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_WOOD_FIRED_DYNAMO</Tag>
		<English>Wood Fired Dynamo</English>
		<French>
			<Text>Dynamo à Bois</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<Italian>Dinamo a legna</Italian>
		<Polish>Dynamo na drewno</Polish>
		<Russian>Äðîâÿíîé ãåíåðàòîð</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_WOOD_FIRED_DYNAMO_PEDIA</Tag>
		<English>A primitive Steampunk power plant.</English>
		<Italian>Un primitivo impianto di generazione elettrica.</Italian>
		<Polish>Prymitywna elektownia steampunkowa.</Polish>
		<Russian>Ïðèìèòèâíàÿ ýëåêòðîñòàíöèÿ ñòèìïàíêà.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_STEAMPUNK</Tag>
		<English>Steampunk</English>
		<French>Steam-punk</French>
		<Spanish>
			<Text>Steampunk</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Russian>Стимпанк</Russian>
		<Italian>Steampunk (cultura alternativa)</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_STEAMPUNK_PEDIA</Tag>
		<English>[BOLD]Steampunk[\BOLD], is a sub-genre of science fiction, fantasy, alternate history, and speculative fiction that came into prominence during the 1980s and early 1990s. Steampunk involves a setting where steam power is still widely used (usually Victorian era Britain or "Wild West"-era United States) that incorporates elements of either science fiction or fantasy. Works of steampunk often feature anachronistic technology, or futuristic innovations as Victorians might have envisioned them, steampunk is often based on a Victorian perspective on fashion, culture, architectural style, art, etc. This technology includes such fictional machines as those found in the works of H. G. Wells and Jules Verne, or the contemporary authors Philip Pullman, Scott Westerfeld and China Mieville. Other steampunk works feature alternative-history portrayals of technologies like lighter-than-air airships, analog computing devices, and early digital mechanical machines such as Charles Babbage and Ada Lovelace's Analytical Engine.</English>
		<Polish>Steampunk - nurt stylistyczny w kulturze (literatura, film, komiks, moda), odmiana fantastyki naukowej, boczna ga&#179;&#185;&#159; cyberpunku. W przeciwie&#241;stwie do cyberpunku, technika otaczaj&#185;ca bohater&#243;w nie jest oparta naelektronice lecz na mechanice (np. odpowiednikiem komputera jest maszyna r&#243;&#191;nicowa). Charakterystyczne dla steampunku zainteresowanie rozwojem techniki cz&#234;sto prowadzi do kreowania wynalazk&#243;w nieznanych w naszej historii, dlatego nurt ten bywa zaliczany do tzw. historii alternatywnych. Akcja utwor&#243;w steampunkowych przewa&#191;nie rozgrywa si&#234; w epoce wiktoria&#241;skiej - erze rewolucji technicznej, wieku pary (st&#185;d nazwa gatunku:steam, ang. - para). Steampunk nawi&#185;zuje do tw&#243;rczo&#156;ci ojc&#243;w fantastyki: Juliusza Verne'a, Herberta George'a Wellsa czy Marka Twaina.</Polish>
		<Russian>[BOLD]Стимпанк[\BOLD] - это поджанр научной фантастики, фэнтези, альтернативной истории и спекулятивной фантастики, которая стала известной в 1980-х и начале 1990-х годов. Стимпанк включает в себя обстановку, в которой паровая энергия все еще широко используется (обычно это викторианская эпоха, Британия или Соединенные Штаты), которая включает в себя элементы научной фантастики или фантастики. Работы в стиле стимпанк часто содержат анахронические технологии или футуристические инновации, как их могли представить викторианцы, основываясь на викторианском взгляде на моду, культуру, архитектурный стиль, искусство и т. Д. Эта технология включает в себя такие вымышленные машины, как те, которые можно найти в работах Г. Г. Уэллса и Жюль Верн, или современные авторы Филип Пуллман, Скотт Вестерфельд и Китай Мивилль. Другие примеры стимпанка содержат альтернативные презентации в стиле истории таких технологий, как дирижабли легче воздуха, аналоговые компьютеры или такие цифровые механические компьютеры, как Чарльз Бэббидж и Аналитический движок Ады Лавлейс.</Russian>
		<Italian>Lo [BOLD]steampunk[\BOLD], è un sottogenere di fantascienza, fantasy, storia alternativa e narrativa speculativa che è diventato famoso negli anni '80 e all'inizio degli anni '90. Prevede un'ambientazione in cui la forza del vapore è ancora ampiamente utilizzata (di solito la Gran Bretagna dell'era vittoriana o gli Stati Uniti dell'era del "selvaggio West") che incorpora elementi di fantascienza o fantasy. Le opere di steampunk spesso presentano una tecnologia anacronistica o innovazioni futuristiche come avrebbero potuto essere immaginate dai vittoriani, basate su una prospettiva vittoriana su moda, cultura, stile architettonico, arte, ecc. Questa tecnologia include macchine immaginarie come quelle che si trovano nelle opere di HG Wells e Jules Verne, o gli autori contemporanei Philip Pullman, Scott Westerfeld e China Mieville. Altri esempi di steampunk contengono presentazioni alternative in stile storico di tecnologie come dirigibili più leggeri dell'aria, computer analogici o computer meccanici digitali come Charles Babbage e il motore analitico di Ada Lovelace.</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_STEAMPUNK_QUOTE</Tag>
		<English>"There is nothing in machinery, there is nothing in embankments and railways and iron bridges and engineering devices to oblige them to be ugly. Ugliness is the measure of imperfection." - H. G. Wells</English>
		<French>"Il n'y a rien dans les machines, il n'y a rien dans les remblais et les chemins de fer et des ponts de fer et des dispositifs d'ingénierie pour les obliger à être laid. La laideur est la mesure de l'imperfection." - H. G. Wells</French>
		<Polish>"Nie ma nic w maszynach, w nasypach, w torowiskach i &#191;elaznych mostach co obliguje je do bycia brzydkimi. Brzydota jest miar&#185; niedoskona&#179;o&#156;ci." - H. G. Wells</Polish>
		<Russian>«В машинах нет ничего, в насыпях и железных дорогах, железных мостах и инженерных сооружениях нет ничего, что могло бы заставить их быть безобразными. Уродство - это мера несовершенства». - Г. Д. Уэллс</Russian>
		<Italian>"Non c'è niente nei macchinari, non c'è niente nei terrapieni e nelle ferrovie e nei ponti di ferro e nei dispositivi ingegneristici che li obblighi a essere brutti. La bruttezza è la misura dell'imperfezione." - H. G. Wells</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_CLOUD_DESTROYER</Tag>
		<English>Cloud Destroyer</English>
		<French>Destroyer Nuage</French>
		<Polish>Podniebny Niszczyciel</Polish>
		<Russian>Ïàðÿùèé ðàçðóøèòåëü</Russian>
		<Italian>Cloud destroyer</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_CLOUD_DESTROYER_PEDIA</Tag>
		<English>Steampunk Aerial combat unit.</English>
		<Polish>Steampunkowa jednostka powietrzna</Polish>
		<Russian>Ïàðÿùèé ðàçðóøèòåëü - ýòî âîçäóøíûé þíèò àëüòåðíàòèâíîé âðåìåííîé ëèíèè ñòèìïàíêà.</Russian>
		<Italian>Unità di combattimento aereo steampunk</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_NAUTILUS</Tag>
		<English>Nautilus</English>
		<Russian>Íàóòèëóñ</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_NAUTILUS_PEDIA</Tag>
		<English>The Nautilus is the fictional submarine captained by Nemo featured in Jules Verne's novels Twenty Thousand Leagues Under the Sea (1870) and The Mysterious Island (1874). Verne named the Nautilus after Robert Fulton's real-life submarine Nautilus (1800). Three years before writing his novel, Jules Verne also studied a model of the newly developed French Navy submarine Plongeur at the 1867 Exposition Universelle, which inspired him for his definition of the Nautilus.</English>
		<Italian>Sottomarino in stile Steampunk. Richiede la costruzione dell'accademia navale di Nemo. Il Nautilus è il sottomarino immaginario capitanato da Nemo presente nei romanzi di Jules Verne Ventimila leghe sotto i mari (1870) e L'isola misteriosa (1874). Verne chiamò il Nautilus in quel modo in onore del vero sottomarino Nautilus di Robert Fulton (1800). Tre anni prima di scrivere il suo romanzo, Jules Verne studiò anche un modello del sottomarino Plongeur della marina francese appena sviluppato all'Exposition Universelle del 1867, che lo ispirò per la sua definizione del Nautilus.</Italian>
		<Polish>Nautilus - fikcyjny okr&#234;t podwodny, wyst&#234;puj&#185;cy w powie&#156;ciach Juliusza Verne'a Dwadzie&#156;cia tysi&#234;cy mil podmorskiej &#191;eglugi oraz Tajemnicza wyspa, a tak&#191;e wielu filmach i grach komputerowych. Dowodzony by&#179; przez hinduskiego ksi&#234;cia, Dakkara, nazywaj&#185;cego si&#234; kapitanem Nemo, kt&#243;ry zbudowa&#179; statek jako narz&#234;dzie zemsty na Anglikach i ucieczki od cywilizacji. Nautilus nap&#234;dzany by&#179; energi&#185; elektryczn&#185;, koszt jego budowy i wyposa&#191;enia wyni&#243;s&#179; 5 milion&#243;w frank&#243;w. Zosta&#179; zbudowany najwcze&#156;niej w 1859, a zaton&#185;&#179; w 1868.</Polish>
		<Russian>Íàóòèëóñ ? âûìûøëåííûé ïîäâîäíûé êîðàáëü êàïèòàíà Íåìî èç ôàíòàñòè÷åñêèõ ïðîèçâåäåíèé Æþëÿ Âåðíà «Äâàäöàòü òûñÿ÷ ëüå ïîä âîäîé» è «Òàèíñòâåííûé îñòðîâ».[PARAGRAPH:2]Âïåðâûå ïîÿâèâøèñü â «Äâàäöàòü òûñÿ÷ ëüå ïîä âîäîé» (1869), îí âåðíî ñëóæèò ñâîåìó êàïèòàíó, ïîêàçûâàÿ íåïðèõîòëèâîñòü è íàäåæíîñòü, à òàêæå íåâåðîÿòíûå êàê äëÿ âðåìåíè ïîñòðîéêè, òàê è, ÷àñòè÷íî, äëÿ íàñòîÿùåãî âðåìåíè, òåõíè÷åñêèå õàðàêòåðèñòèêè. Òàê, çà ñåìü ìåñÿöåâ îí ïîêðûë ðàññòîÿíèå â 20 000 ëüå (îêîëî 90 000 êì), ÷òî áîëåå ÷åì âäâîå áîëüøå äëèíû ýêâàòîðà, îïóñòèëñÿ íà äíî îêåàíà, à çàòåì ñóìåë âûáðàòüñÿ èç ñèëüíîãî âîäîâîðîòà. Îí áûë îðóäèåì âîçìåçäèÿ è â òî æå âðåìÿ èññëåäîâàòåëüñêîé ëàáîðàòîðèåé, ïîòîïèë íåñêîëüêî êîðàáëåé è ïîìîã íàéòè Àòëàíòèäó. Íàóòèëóñ ñòàë âîïëîùåíèåì òåõíè÷åñêîãî ïðîãðåññà, à åãî èìÿ ñòàëî ñàìûì ïîïóëÿðíûì ñðåäè ñóáìàðèí.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_STEAMPUNK_WORKER</Tag>
		<English>Steampunk Worker</English>
		<French>Ouvrier Steampunk</French>
		<Polish>Robotnik Steampunkowy</Polish>
		<Russian>Ïàðîâîé ðîáîò</Russian>
		<Italian>Lavoratore steampunk</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_STEAMPUNK_WORKER_PEDIA</Tag>
		<English>In the bowels of some hellish Victorian workhouse, a distinctly above-average mad scientist has discovered how to animate a humanoid minion using steam, to do his bidding (without the usual groans and snide comments). He was (alas for him!) unable to keep his creation a secret for long... but his loss is your gain!</English>
		<Polish>Prymitywny android nap&#234;dzany silnikiem parowym.</Polish>
		<Russian>Â íåäðàõ ìðà÷íîé âèêòîðèàíñêé ìàñòåðñêîé, àáñîëþòíî áåçóìíûé ó÷åíûé ðàñêðûë ñåêðåò ñîçäàíèÿ ÷åëîâåêîïîäîáíîãî ðîáîòà äâèæèìîãî ïàðîì, äëÿ èñïîëíåíèÿ åãî ïðèêàçîâ (áåç æàëîá è åõèäíûõ çàìå÷àíèé). Íî îí, ê åãî ñîæàëåíèþ, áûë íå â ñèëàõ ñîõðàíèòü ñåêðåò ñâîåãî òâîðåíèÿ... Åãî ïîòåðÿ - íàøå ïðèîáðåòåíèå!</Russian>
		<Italian>Nelle viscere di un infernale ospizio vittoriano, uno scienziato pazzo decisamente sopra la media ha scoperto come animare un servitore umanoide usando il vapore, per eseguire i suoi ordini (senza i soliti gemiti e commenti sprezzanti). Non era (ahimè per lui!) incapace di tenere segreta la sua creazione a lungo... ma la sua perdita è il tuo guadagno!</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_STEAM_TANK</Tag>
		<English>Steam Tank</English>
		<French>Tank à Vapeur</French>
		<Italian>Carro armato a vapore</Italian>
		<Polish>Czo&#179;g Parowy</Polish>
		<Russian>Ïàðîâîé òàíê</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_STEAM_TANK_PEDIA</Tag>
		<English>Steam Tanks are war machines used by steampunk armies. The thick steel armor plating of a Steam Tank makes it all but immune to lesser weapons such as arrows and crossbow bolts. The best way of disabling or destroying a Steam Tank is by cannon fire, although the Steam Tank has been known to shrug off even such damage.</English>
		<Italian>I carri armati a vapore sono macchine da guerra utilizzate dagli eserciti steampunk. La spessa corazza d'acciaio di un carro armato a vapore lo rende quasi immune alle armi minori come frecce e dardi di balestra. Il modo migliore per disabilitare o distruggere un carro armato a vapore è con il fuoco dei cannoni, anche se è risaputo che il carro riesce a sopportare anche tali danni.</Italian>
		<Polish>Czo&#179;gi Parowe to potworne, dymi&#185;ce machiny wojenne, kt&#243;re sun&#185; w kierunku wroga strzelaj&#185;c w niego &#156;miertelnie niebezpiecznymi kulami z karabin&#243;w parowych, by zmiszczy&#230; wszystkich o&#156;mielaj&#185;cych przeciwstawi&#230; si&#234; Imperium Cz&#179;owieka. Zosta&#179;y zaprojektowane przez s&#179;awnego wynalazc&#234; Leonardo z Miragliano, kt&#243;ry dostosowa&#179; par&#234; wykorzystywan&#185; przez krasnoludy do poruszania t&#179;ok&#243;w i k&#243;&#179; z&#234;batych, kt&#243;re nap&#234;dzaj&#185; ko&#179;a Czo&#179;gu Parowego. W czasie wojny Szko&#179;a In&#191;ynier&#243;w</Polish>
		<Russian>Ïàðîâîé òàíê - ýòî ìîíñòðîèäàëüíîå, èçðûãàþùåå äûì è ïàð òâîðåíèå, êîòîðîå íåóäåðæèìî åäåò âïåðåä, îáñòðåëèâàÿ âðàãà èç ñâîèõ ïàðîâûõ ïóøåê. Àòàêà ýòîé ìàøèíû óæàñíà ñàìà ïî ñåáå, êîãäà ñòðåëû îòñêàêèâàþò îò åãî áðîíèðîâàííûõ áîêîâ è âîèíû ãèáíóò äåñÿòêàìè ïîä åãî êîëåñàìè. Ïàðîâûå òàíêè ïðèâîäÿòñÿ â äâèæåíèå äàâëåíèåì ïàðà â êîòëàõ è ñëîæíîé ñèñòåìîé âåíòèëåé è êëàïàíîâ.[PARAGRAPH:1]Ëó÷øèé ñïîñîá íåéòðàëèçàöèè èëè óíè÷òîæåíèÿ ïàðîâîãî òàíêà - ýòî ïóøå÷íûé îãîíü, õîòÿ èçâåñòíû ñëó÷àè, êîãäà ïàðîâûå òàíêè ïåðåæèâàëè è òàêèå ïîâðåæäåíèÿ.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_WAR_WHEEL</Tag>
		<English>War Wheel</English>
		<French>Roue de Guerre</French>
		<Italian>Monoruota da guerra</Italian>
		<Polish>Monocykl</Polish>
		<Russian>Áîåâîå êîëåñî</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_WAR_WHEEL_PEDIA</Tag>
		<English>A monowheel is a one-wheeled single-track vehicle similar to a unicycle. However, instead of sitting above the wheel, the rider sits either within it or next to it. The wheel is a ring, usually driven by smaller wheels pressing against its inner rim. Most are single-passenger vehicles, though multi-passenger models have been built. Hand-cranked and pedal-powered monowheels were built in the late 19th century; most built in the 20th century have been motorized. Some modern builders refer to these vehicles as monocycles, though that term is also sometimes used to describe motorized unicycles.</English>
		<Polish>Jednoko&#179;owiec, monocykl - jedno&#156;ladowy pojazd samochodowy, posiadaj&#185;cy jedno ko&#179;o jezdne. Najcz&#234;&#156;ciej spotykan&#185; wersj&#185; monocykla jest pojazd, w kt&#243;rym kierowca siedzi w fotelu wbudowanym w obr&#234;cz du&#191;ego ko&#179;a jezdnego. Pomys&#179; na tego typu rozwi&#185;zanie techniczne powsta&#179; w XIX wieku i jest do tej pory stosowany przez wi&#234;kszo&#156;&#230; konstruktor&#243;w i firm produkuj&#185;cych jednoko&#179;owce z silnikiem spalinowym.</Polish>
		<Russian>Áîåâîå êîëåñî - ýòî îäíîêîëåñíàÿ ìàøèíà, ïîõîæàÿ íà îäíîêîëåñíûé âåëîñèïåä. Îäíàêî, âìåñòî òîãî, ÷òîáû ñèäåòü íàä êîëåñîì, âîäèòåëü ñèäèò ëèáî â íåì, ëèáî ðÿäîì ñ íèì. Áîëüøèíñòâî èç íèõ îäíîìåñòíûå, õîòÿ ïàññàæèðñêèå ìîäåëè òàêæå áûëè ïîñòðîåíû. Ðó÷íîãî èëè ïåäàëüíîãî ïðèâîäà êîëåñà áûëè ïîñòðîåíû â êîíöå 19 âåêà, áîëüøèíñòâî ïîñòðîåííûõ â 20-ì âåêå - ìîòîðèçîâàííûå.[PARAGRAPH:1]Íåêîòîðûå ñîâðåìåííûå êîíñòðóêòîðû íàçûâàþò ýòè òðàíñïîðòíûå ñðåäñòâà "ìîíîöèêëàìè", õîòÿ ýòîò òåðìèí òàêæå èíîãäà èñïîëüçóåòñÿ, ÷òîáû îïèñàòü ìîòîðèçîâàííûå âåëîñèïåäû.</Russian>
		<Italian>Un monoruota è un veicolo a una sola ruota simile a un monociclo. Tuttavia, invece di sedersi sopra la ruota, il pilota si siede al suo interno o accanto ad essa. La ruota è un anello, solitamente azionato da ruote più piccole che premono contro il suo bordo interno. La maggior parte sono veicoli a passeggero singolo, sebbene siano stati costruiti modelli a più passeggeri. I monoruota a manovella e a pedale furono costruiti alla fine del XIX secolo; la maggior parte costruita nel XX secolo è stata motorizzata. Alcuni costruttori moderni si riferiscono a questi veicoli come monocicli, anche se a volte questo termine è usato anche per descrivere i monocicli motorizzati.</Italian>
	</TEXT>
</Civ4GameText>
