<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.firaxis.com ../../../../../Xml/Schema/Civ4Gametext.xsd">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_BAHAI_CATHEDRAL</Tag>
		<English>Baha'i Dar be-mehr</English>
		<French>Bahaïsme Dar be-mehr</French>
		<German>Bahai Dar be-mehr</German>
		<Italian>Bahai Dar be-mehr</Italian>
		<Spanish>Bahaísmo Dar be-mehr</Spanish>
		<Russian>Äàð Áè-ìåõ</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_BAHAI_CATHEDRAL_PEDIA</Tag>
		<English>TBD</English>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_BAHAI_MONASTERY</Tag>
		<English>Baha'i Monastery</English>
		<French>Monastère de Bahaïsme</French>
		<German>Bahai Kloster</German>
		<Italian>
			<Text>Monastero di Bahai</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>Monasterio de Bahaísmo</Spanish>
		<Polish>Klasztor Baha'i</Polish>
		<Russian>Áàõ. ìîíàñòûðü</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_BAHAI_MONASTERY_PEDIA</Tag>
		<English>TBD</English>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_BAHAI_SHRINE</Tag>
		<English>Shrine of Bab</English>
		<French>Tombeau de Bab</French>
		<German>Schrein von Bab</German>
		<Italian>
			<Text>Santuario di Bab</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>Capilla de Bab</Spanish>
		<Polish>Mauzoleum Baba</Polish>
		<Russian>Õðàì Áàáà</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_BAHAI_SHRINE_PEDIA</Tag>
		<English>The Shrine of the Bab is a structure in Haifa, Israel where the remains of the Bab, founder of Babism and forerunner of Baha'u'llah in the Baha'í Faith, have been laid to rest; it is considered to be the second holiest place on Earth for Baha'ís, after the Shrine of Baha'u'llah in Acre. Its precise location on Mount Carmel was designated by Baha'u'llah himself to his eldest son, 'Abdu'l-Baha, in 1891. Abdu'l-Baha planned the structure, which was designed and completed several years later by his grandson, Shoghi Effendi.[PARAGRAPH:1]Crowning the design, as anticipated by 'Abdu'l-Baha, is a dome, which is set on an 18-windowed drum. That, in turn, is mounted on an octagon, a feature suggested by Shoghi Effendi. An arcade surrounds the stone edifice. Surrounded by terraced gardens, the Shrine is one of the most recognizable landmarks in Haifa and has attracted millions of visitors.[PARAGRAPH:1]The Shrine is enhanced by 19 garden terraces that stretch one kilometre from the base of Mount Carmel to its summit, and both the terraces and the Shrine are illuminated at night. The Baha'ís consider the Shrine of the Bab and the surrounding gardens to be a "gift to humanity".</English>
		<German>Der Schrein des Bab eine Struktur in Haifa, in Israel in dem die Überreste des Bab, im Gründer von Babism und im Vorläufer von Baha' ist u' llah im Baha' Ã Glaube, sind gelegt worden, um stillzustehen; es wird betrachtet, der zweite heiligste Platz auf Erde für Baha' zu sein Ãs, nach dem Schrein von Baha' u' llah im Morgen. Seine exakte Position auf Einfassung Carmel wurde durch Baha' gekennzeichnet u' llah selbst zu seinem ältesten Sohn, 'Abdu' l-Baha, 1891. 'Abdu' l-Baha plante die Struktur, die entworfen und einige Jahre später durch seinen Enkel abschloß war, Shoghi Effendi.[PARAGRAPH:1]Den Entwurf krönen, wie durch 'Abdu' vorweggenommen l-Baha, ist eine Haube, die auf eine 18 windowed Trommel eingestellt wird. Dass der Reihe nach an einem Octagon, eine Eigenschaft angebracht wird, schlugen durch Shoghi Effendi vor. Ein Säulengang umgibt das Steingebäude. Umgeben durch terassenförmig angelegte Gärten, ist der Schrein einer der erkennbarsten Grenzsteine in Haifa und hat Millionen Besucher angezogen.[PARAGRAPH:1]Der Schrein wird durch 19 Gartenterrassen erhöht, die einen Kilometer von der Unterseite der Einfassung Carmel zu seinem Gipfel ausdehnen, und werden die Terrassen und der Schrein nachts belichtet. Das Baha' Ãs betrachten den Schrein des Bab und der umgebenden Gärten, ein " zu sein Geschenk zur Menschlichkeit.</German>
		<Polish>23 maja 1844 roku Sijid 'Ali-Muhammad z Szirazu w Iranie (ówczesnej Persji) ogłosił, że jego imię i tytuł to "Bab", w oparciu o religijne pojęcie występujące w szyickiej tradycji. Jego wyznawcy znani są jako babici. W miarę jak rozpowszechniały się nauki Baba, które duchowni muzułmańscy postrzegali jako zagrożenie, babici stali się obiektem intensywnych prześladowań i tortur. W wielu miejscach konflikty eskalowały do militarnych oblężeń przez armię szacha. Sam Báb został uwięziony, a w końcu stracony w 1850 roku. Bahaici uważają Bába za prekursora wiary bahai, ponieważ pisma Bába wprowadziły koncept "Tego, którego objawi Bóg" - mesjanistycznej postaci, której przybycie, w ujęciu bahaitów, zostało zapowiedziane w pismach wszystkich wielkich światowych religii. Baha'u'llah, założyciel wiary baha'i, stwierdził w 1863 roku że jest nim on sam. Grobowiec Baba, znajdujący się w mieście Hajfa (Izrael) stanowi ważne miejsce pielgrzymek dla bahaitów. Szczątki Baba zostały sprowadzone potajemnie z Iranu do Ziemi Swiętej i w końcu złożone w grobowcu wzniesionym w miejscu wyraźnie wskazanym przez Baha'u'llaha.</Polish>
		<Russian>Õðàì Áàáà - ãëàâíûé õðàì ðåëèãèè áàõàè, ðàñïîëîæåííûé â ãîðîäå Õàéôà (Èçðàèëü), â êîòîðîì çàõîðîíåíû îñòàíêè Áàáà, îñíîâàòåëÿ âåðû áàáèçì, èç êîòîðîé âïîñëåäñòâèè âîçíèêëà âåðà áàõàè. Ìåñòîïîëîæåíèå äëÿ áóäóùåãî õðàìà îïðåäåëèë íåïîñðåäñòâåííî Áàõàóëëà â 1891 ãîäó, íî ãðîáíèöó ïîñòðîèëè ïîä ðóêîâîäñòâîì Àáäóë-Áàõè ìíîãî ëåò ñïóñòÿ. Îñòàíêè Áàáà ïîõîðîíèëè â íåé 21 ìàðòà 1909 ãîäà. Ñîîðóæåíèå, ñòàâøåå íûíå îäíèì èç îáúåêòîâ Âñåìèðíîãî íàñëåäèÿ ÞÍÅÑÊÎ, ïîñòðîèëè íàä ãðîáíèöåé ïîä ðóêîâîäñòâîì Øîãè Ýôôåíäè â 1949-1953 ãîäàõ. Áîëüøèíñòâî êàìíåé äëÿ õðàìà Áàáà áûëè äîáûòû â Èòàëèè, à çàòåì ïåðåâåçåíû â Èçðàèëü. Àðõèòåêòîðîì õðàìà âûñòóïèë Ìàêñâåëë Óèëüÿì Ñàçåðëåíä, êàíàäñêèé áàõàè, ñâåêîð Øîãè Ýôôåíäè, êîòîðûé ñîçäàâàë ñâîè ïðîåêòû â ñòèëå Beaux-Arts. Íåêîòîðûå àñïåêòû ñòðóêòóðíîé ðàçðàáîòêè êóïîëà ïðîåêòèðîâàëè ïðîôåññîðà Òåõíèîíà. Õðàì Áàáà - îäíà èç íàèáîëåå èçâåñòíûõ äîñòîïðèìå÷àòåëüíîñòåé â Õàéôå. Áàõàè ñ÷èòàþò Õðàì Áàáà è îêðóæàþùèå åãî ñàäû (êîòîðûå òàêæå îòíîñÿòñÿ ê îáúåêòó Âñåìèðíîãî íàñëåäèÿ) ''ïîäàðêîì ÷åëîâå÷åñòâó''. </Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_BAHAI_TEMPLE</Tag>
		<English>Baha'i Temple</English>
		<French>Temple de Bahaïsme</French>
		<German>Bahai Tempel</German>
		<Italian>
			<Text>Tempio di Bahai</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>Templo de Bahaísmo</Spanish>
		<Polish>Swiątynia Baha'i</Polish>
		<Russian>Áàõ. õðàì</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_BAHAI_TEMPLE_PEDIA</Tag>
		<English>TBD</English>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_LOTUS_TEMPLE</Tag>
		<English>Lotus Temple</English>
		<French>
			<Text>Le Temple du Lotus</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<Polish>Swiatynia Lotosu</Polish>
		<Russian>Õðàì Ëîòîñà</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_LOTUS_TEMPLE_HELP</Tag>
		<English>[ICON_BULLET]Changes Leaders with Furious and Annoyed Attitude to Cautious Attitude</English>
		<French>[ICON_BULLET]Améliore l'attitude des Leaders adverses, de Furieux ou Inquiet à Prudent</French>
		<Polish>[ICON_BULLET]Zmienia Liderów z Nastawieniem Wscieklym i Zirytowanym na Ostrozne.</Polish>
		<Russian>[ICON_BULLET]Äåëàåò ÿðîñòíûõ è ðàçäðàæåííûõ ê âàì ëèäåðîâ áîëåå ëþáåçíûìè è ëîÿëüíûìè ê âàøåé öèâèëèçàöèè</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_LOTUS_TEMPLE_PEDIA</Tag>
		<English>The Bahai House of Worship in New Delhi, India, popularly known as the Lotus Temple due to its flowerlike shape, is a Bahai House of Worship and also a prominent attraction in Delhi. It was completed in 1986 and serves as the Mother Temple of the Indian subcontinent. It has won numerous architectural awards and been featured in hundreds of newspaper and magazine articles.</English>
		<Polish>Swiatynia Lotosu w Delhi (ang. Baha'í House of Worship lub Lotus Temple) - najwieksza swiatynia bahaistyczna w Indiach. Zlokalizowana jest w poludniowej czesci sródmiescia Delhi. Uwaza sie, ze architektura swiatyni w wielu elementach nawiazuje do Tadz Mahal. Polozona w rozleglych ogrodach swiatynia wysokosci okolo 40 metrów, której wyglad zainspirowany jest kwiatem lotosu. Glówne filary tworza dziewieciokat foremny. Czesc górna sklada sie z 27 "platków".</Polish>
		<Russian>Ìîëåëüíûé äîì Áàõàè â Íüþ-Äåëè, Èíäèè, èçâåñòíûé â íàðîäå êàê Õðàì Ëîòîñà èç-çà åãî èçÿùíûõ è ìÿãêèõ î÷åðòàíèé, ïîäîáíûõ ëåïåñòêàì öâåòêà, ÿâëÿåòñÿ êóëüòîâûì ñîîðóæåíèåì Áàõàè, à òàêæå çàìåòíîé äîñòîïðèìå÷àòåëüíîñòüþ â ñòîëèöå Èíäèè. Îí áûë çàâåðøåí â 1986 ãîäó è âûñòóïàåò â êà÷åñòâå îñíîâíîãî õðàìà Èíäèéñêîãî ñóáêîíòèíåíòà. Îí çàâîåâàë ìíîæåñòâî àðõèòåêòóðíûõ íàãðàä è áûë ïîêàçàí â ñîòíÿõ ãàçåòíûõ è æóðíàëüíûõ ñòàòåé.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_BAHAI</Tag>
		<English>Baha'i</English>
		<French>Bahaïsme</French>
		<German>Bahai</German>
		<Italian>Bahai</Italian>
		<Spanish>Bahaísmo</Spanish>
		<Polish>Bahaizm</Polish>
		<Russian>Áàõàè</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_BAHAI_ADJECTIVE</Tag>
		<English>Baha'i</English>
		<French>Bahaïsme</French>
		<German>Bahai</German>
		<Italian>bahá'í</Italian>
		<Spanish>Bahaísmo</Spanish>
		<Russian>Áàõàè</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_BAHAI_PEDIA</Tag>
		<English>The Baha'i Faith is a monotheistic religion founded by Baha'u'llah in nineteenth-century Persia, emphasizing the spiritual unity of all humankind. There are an estimated five to six million Baha'i's around the world in more than 200 countries and territories. Baha'i teachings emphasize the underlying unity of the major world religions. Religious history is seen to have unfolded through a series of divine messengers, each of whom established a religion that was suited to the needs of the time and the capacity of the people. These messengers have included Abraham, Krishna, Buddha, Jesus, Muhammad and others, including most recently Baha'u'lah. In Baha'i belief, each messenger taught of the next, and Baha'u'lah's life and teachings fulfill the end-time promises of previous scriptures. Humanity is understood to be involved in a process of collective evolution, and the need of the present time is for the gradual establishment of peace, justice and unity on a global scale.</English>
		<French>Le Bahaïsme i la foi est une religion monotheistic fondée par Baha' u' llah en dix-neuvième-siècle Perse, soulignant l'unité spirituelle de toute l'humanité. Il y a cinq à six millions de Bahaïsme environ i' s autour du monde dans plus de 200 pays et territoires. Bahaïsme les enseignements i soulignent l'unité fondamentale des religions principales du monde. L'histoire religieuse est vue pour avoir dévoilé par une série de messagers divins, chacune de qui a établi une religion qui a été adaptée aux besoins du temps et à la capacité des personnes. Ces messagers ont inclus Abraham, Krishna, Bouddha, Jésus, Muhammad et d'autres, incluant récemment Bahaïsme u' lah. Dans Bahaïsme croyance i, chaque messager enseigné du prochain, et Bahaïsme u' lah' la vie et les enseignements de s accomplissent les promesses d'extrémité-temps des écritures saintes précédentes. On comprend que l'humanité est impliquée dans un processus d'évolution collective, et le besoin de l'époque actuelle est pour l'établissement progressif de la paix, de la justice et de l'unité sur une échelle globale.</French>
		<German>Das Bahai I ist Glaube eine monotheistic Religion, die durch Baha' gegründet wird u' llah im 19.-Jahrhundert Persien, die geistige Einheit aller Menschheit hervorhebend. Es gibt geschätzten fünf bis sechs Million Bahai i' s um die Welt in mehr als 200 Ländern und in Gegenden. Bahai Unterricht I hebt die zugrunde liegende Einheit der Hauptweltreligionen hervor. Fromme Geschichte wird gesehen, durch eine Reihe Boten Gottes, jede von ausgebreitet zu haben, stellte wem eine Religion her, die zu den Notwendigkeiten der Zeit und zur Kapazität der Leute entsprochen wurde. Diese Kuriere haben Abraham, Krishna, Buddha, Jesus, Muhammad und andere miteingeschlossen und Bahai kürzlich mit eingeschlossen u' lah. In Bahai Glaube I, jeder Kurier unterrichtet vom folgenden und Bahai u' lah' das s-Leben und der Unterricht erfüllt die Endezeit Versprechungen der vorhergehenden Schriften. Menschlichkeit wird verstanden, in einen Prozess der Kollektiventwicklung mit einbezogen zu werden, und die Notwendigkeit der Gegenwart ist für die stufenweise Einrichtung des Friedens, der Gerechtigkeit und der Einheit auf einer globalen Skala.</German>
		<Italian>La Fede Bahá'í è una religione monoteista fondata da Bahá'u'lláh in Persia del XIX secolo, sottolineando l'unità spirituale di tutta l'umanità. Ci sono circa 7.000.000 di seguaci Baha'i di tutto il mondo in più di 200 paesi e territori. Gli insegnamenti bahá'í sottolineano l'unità di fondo delle principali religioni del mondo. Secondo questa religione la storia viene spiegata da una serie di Messaggeri divini, ognuno dei quali ha stabilito una religione che è stata adeguata alle esigenze del tempo e la capacità delle persone. Questi messaggeri comprendevano Abramo, Krishna, Buddha, Gesù, Maometto e altri, tra cui il più recente Baha'u'lah. In fede Baha'i, ogni messaggero parlava del proprio successore, e la vita e gli insegnamenti di Baha'u'lah mantengono le promesse del tempo della fine di scritture precedenti. L'umanità è coinvolta in un processo di evoluzione collettiva, e la necessità del tempo presente è per l'istituzione progressiva di pace, di giustizia e di unità su scala globale.</Italian>
		<Spanish>El Bahaísmo i la fe es una religión monoteísta fundada por Bahaísmo u' llah en el diecinueveavo-siglo Persia, acentuando la unidad espiritual de toda la humanidad. Hay cinco a seis millones de Bahaísmo estimados i' s en todo el mundo en más de 200 países y territorios. Bahaísmo las enseñanzas i acentúan la unidad subyacente de las religiones principales del mundo. La historia religiosa se considera para haber revelado con una serie de mensajeros divinos, cada uno de quién estableció una religión que fue adaptada a las necesidades del tiempo y a la capacidad de la gente. Estos mensajeros han incluido Abraham, Krishna, Buddha, Jesús, Mohamed y a otros, incluyendo recientemente Bahaísmo u' lah. En Bahaísmo creencia i, cada mensajero enseñado del siguiente, y Bahaísmo u' lah' la vida y las enseñanzas de s satisfacen las promesas del fin-tiempo de escrituras anteriores. La humanidad se entiende para ser implicada en un proceso de la evolución colectiva, y la necesidad del actual tiempo está para el establecimiento gradual de paz, de justicia y de unidad en una escala global.</Spanish>
		<Polish>Bahaizm - religia monoteistyczna, założona w Persji w XIX wieku przez Bahá'u'lláha, podkreślająca duchową jedność całej ludzkości. Szacuje się, że obecnie na świecie jest około pięciu do sześciu milionów bahaitów w ponad 200 krajach i terytoriach. Jako ruch religijny, bahaizm wyłonił się z babizmu. W trakcie rozwoju z bahaizmu wyodrębniło się kilka wyznań. Obecnie kilkanaście wyznań uznaje się za wywodzące się z pierwotnej nauki Bahá'u'lláha. Znaczna część poniższego hasła dotyczy zdecydowanie największego, pod względem liczebności wyznawców, wyznania bahaickiego z centrum administracyjnym i duchowym w Hajfie.</Polish>
		<Russian>Áàõàè (áàõàèçì, áåõàèçì) (àðàá. ''Áàõà'' - ''ñëàâà'', ''ñâåò'', ''áëåñê'', ''âåëèêîëåïèå'') - ìîíîòåèñòè÷åñêàÿ ðåëèãèÿ. Åå îñíîâàòåëü Áàõàóëëà (1817-1892) ïî÷èòàåòñÿ êàê ïîñëåäíèé â ðÿäó ''ÿâëåíèé Áîãà'', êîòîðûé, ïîìèìî Áàõàóëëû, âêëþ÷àåò Àâðààìà, Ìîèñåÿ, Áóääó, Çàðàòóñòðó, Êðèøíó, Èèñóñà Õðèñòà, Ìóõàììåäà, Áàáà. Âñåìèðíûé öåíòð íàõîäèòñÿ â Õàéôå. Ó÷åíèå áàõàè îñíîâàíî íà ó÷åíèÿõ Áàáà è Ìèðçû Õóñåéí Àëè (íàçâàâøåãîñÿ Áàõàóëëîé). Ãëàâíûå òåìû: åäèíñòâî Áîãà, åäèíñòâî ðåëèãèé è åäèíñòâî ÷åëîâå÷åñòâà. Íàïîìèíàÿ îá àíàëîãè÷íûõ ó÷åíèÿõ ïðåæíèõ ÿâëåíèé Áîãà, Áàõàóëëà çàÿâëÿåò, ÷òî ñóùåñòâóåò òîëüêî îäíà ðåëèãèÿ - ''íåèçìåííàÿ âåðà Áîæèÿ, âå÷íàÿ â ïðîøëîì, âå÷íàÿ â ãðÿäóùåì'', àíàëîãè÷íî òîìó, êàê â Êîðàíå ''èñëàìîì'' íàçûâàåòñÿ ëþáàÿ ðåëèãèÿ îòêðîâåíèÿ. Áàõàè ñ÷èòàþò ñâîþ ðåëèãèþ ïîñëåäíåé ìèðîâîé ìîíîòåèñòè÷åñêîé ðåëèãèåé îòêðîâåíèÿ, â òî âðåìÿ êàê ñðåäè ðåëèãèîâåäîâ åå êëàññèôèöèðóþò â äèàïàçîíå îò èñëàìñêî-ñèíêðåòè÷åñêîé ñåêòû äî íîâîé ìèðîâîé ðåëèãèè.[PARAGRAPH:1]Ó÷åíèå áàõàè èíîãäà ðàññìàòðèâàþò â êà÷åñòâå ñèíêðåòè÷åñêîé êîìáèíàöèè ïðåäøåñòâóþùèõ ðåëèãèîçíûõ âåðîâàíèé. Õîòÿ èçíà÷àëüíî ðåëèãèîçíîå òå÷åíèå âîçíèêëî â ðóñëå øèèòñêîãî èñëàìà, ñåãîäíÿ áîëüøèíñòâî ðåëèãèîâåäîâ ñ÷èòàþò, ÷òî âåðà áàõàè ñòàëà ñàìîñòîÿòåëüíîé ðåëèãèåé. Ïî ìíåíèþ áàõàè, ðåëèãèÿ âñåöåëî îñíîâàíà íà ó÷åíèè åå îñíîâîïîëîæíèêà Áàõàóëëû. Ñóùåñòâóåò òî÷êà çðåíèÿ, ÷òî áàõàè íå ÿâëÿåòñÿ êóëüòîâûì îòâåòâëåíèåì, ðåôîðìèñòñêèì òå÷åíèåì èëè ñåêòîé â ðàìêàõ êàêîé-ëèáî äðóãîé ðåëèãèè, íåëüçÿ åå íàçâàòü è ïðîñòî ôèëîñîôñêîé ñèñòåìîé. Â èñëàìå ó÷åíèå ðàñöåíèâàåòñÿ êàê âåðîîòñòóïíè÷åñòâî, â ñâÿçè ñ ÷åì â Èðàíå è íåêîòîðûõ äðóãèõ ìóñóëüìàíñêèõ ñòðàíàõ áàõàè ïîäâåðãàëèñü ïðåñëåäîâàíèÿì. Êîíöåïöèÿ Áîãà â âåðå áàõàè ñòðîãî ìîíîòåèñòè÷íà è òðàíñöåíäåíòíà. Ó÷åíèå áàõàè ñ÷èòàåò âñÿêèå ïîïûòêè ïîçíàòü ñóùíîñòü Áîãà áåñïîëåçíûìè (ýêñòðåìàëüíûé èððàöèîíàëèçì). Åäèíñòâåííîé ñâÿçüþ ìåæäó Áîãîì è ëþäüìè áàõàè ñ÷èòàþò Ïîñëàííèêîâ Áîãà (Ïðîðîêîâ, ßâèòåëåé), êîòîðûõ îíè íàçûâàþò ''Áîãîÿâëåíèÿìè''. Êîãäà áàõàè ãîâîðÿò, ÷òî âñå ðåëèãèè ñîñòàâëÿþò îäíî öåëîå, ýòî íå îçíà÷àåò, ÷òî ðàçëè÷íûå ðåëèãèîçíûå ó÷åíèÿ ïîõîæè äðóã íà äðóãà. Îíè âåðÿò, ÷òî ñóùåñòâóåò îäíà âåðà â Áîãà, è âñå Ïîñëàííèêè Áîãà ðàñêðûâàëè åå ñóùíîñòü. Ñîãëàñíî äîêòðèíå áàõàè, ''äëÿ áàõàè èíäóèñòñêîãî ïðîèñõîæäåíèÿ Áàõàóëëà ÿâëÿåòñÿ íîâîé èíêàðíàöèåé Êðèøíû. Äëÿ áàõàè, ÿâëÿþùèõñÿ âûõîäöàìè èç ñðåäû õðèñòèàí, Áàõàóëëà âîïëîùàåò îáåùàíèå Õðèñòà âîçâðàòèòüñÿ ?âî ñëàâå Îòöà?, ñîåäèíèòü âñåõ ëþäåé, ÷òîáû áûëè ?îäíà ïàñòâà è îäèí ïàñòûðü?''.[PARAGRAPH:2]Îñíîâíûå ïðèíöèïû âåðîó÷åíèÿ Áàõàóëëû:[PARAGRAPH:1]1) Ïðèçíàíèå îáùåãî èñòî÷íèêà è íåîïðîâåðæèìîãî åäèíñòâà âñåõ îñíîâíûõ ðåëèãèé ìèðà;[PARAGRAPH:1]2) Ñàìîñòîÿòåëüíûé ïîèñê èñòèíû êàæäûì âåðóþùèì;[PARAGRAPH:1]3) Îòêàç îò âñåõ âèäîâ ïðåäðàññóäêîâ (ðàñîâûõ, íàöèîíàëüíûõ, ðåëèãèîçíûõ, êëàññîâûõ, ïîëèòè÷åñêèõ);[PARAGRAPH:1]4) Ïðèçíàíèå òîãî, ÷òî èñòèííàÿ ðåëèãèÿ âñåãäà íàõîäèòñÿ â ãàðìîíèè ñ ðàçóìîì è íàó÷íûì çíàíèåì;[PARAGRAPH:1]5) Çíà÷èìîñòü è íåîáõîäèìîñòü âñåîáùåãî îáðàçîâàíèÿ;[PARAGRAPH:1]6) Îñóùåñòâëåíèå ðàâíîïðàâèÿ ìóæ÷èí è æåíùèí;[PARAGRAPH:1]7) Óñòðàíåíèå êðàéíèõ ôîðì áåäíîñòè è áîãàòñòâà;[PARAGRAPH:1]8) Óñòàíîâëåíèå ôåäåðàëüíîé ñèñòåìû ìèðîâîãî ñîîáùåñòâà, îñíîâàííîé íà ïðèíöèïàõ âñåîáùåé áåçîïàñíîñòè è ìåæäóíàðîäíîé ñïðàâåäëèâîñòè;[PARAGRAPH:1]9) Íåîáõîäèìîñòü äëÿ êàæäîãî èíäèâèäóóìà ñëåäîâàòü âûñîêèì ëè÷íûì ìîðàëüíûì ïðèíöèïàì;[PARAGRAPH:1]10) Âñåîáùèé âñïîìîãàòåëüíûé ÿçûê, ñ ïîìîùüþ êîòîðîãî ëþäè ðàçíûõ íàðîäîâ ñâîáîäíî ñìîãóò ïîíèìàòü äðóã äðóãà;[PARAGRAPH:1]11) Ïîñëåäîâàòåëüíîå ñîçäàíèå íîâîé ìèðîâîé öèâèëèçàöèè íà îñíîâå ïðèîðèòåòà ïðèíöèïîâ äóõîâíîñòè;[PARAGRAPH:1]12) Îòêàç îò ôàíàòèçìà;[PARAGRAPH:1]13) Îòêàç îò àçàðòíûõ èãð;[PARAGRAPH:1]14) Îòêàç îò óïîòðåáëåíèÿ àëêîãîëÿ èëè íàðêîòèêîâ. Çà èñêëþ÷åíèåì ïðåäïèñàííîãî âðà÷îì.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_BAHAI_QUOTE</Tag>
		<English>"O God! Grant Thy favour, and bestow Thy blessing. Vouchsafe Thy grace, and give a portion of Thy bounty. Send down Thy heavenly rain, and provide Thy plenteousness and abundance." - Abdul-Bah?</English>
		<French>"Oh mon dieu! Accorde ta faveur, et donner ta bénédiction. Accorde ta grâce, et de donner une partie de ta générosité? Envoyer bas ta pluie céleste, et de fournir la multitude et l'abondance." - Abdul-Bahá</French>
		<Spanish>"¡Oh Dios! Dame tu favor, y otórgame tu bendición. Concédeme tu gracia, y entrégame una porción de tu belleza. Envíame hacia aquí tu lluvia celestial, y proporcióname tu abundancia y plenitud." - Abdul-Bahá</Spanish>
		<Polish>"Boże! Ześlij na mnie łaskę i pobłogosław mnie. Ześlij na mnie łaskę, pobłogosław deszczem i obfitościom i dostatkiem." - ‘Abdu'l-Baha</Polish>
		<Russian>«О Боже! Даруй Твою благосклонность и даруй благословение Твое. Сподоби милость Твою и дай часть щедрости Твоей. Пошли Свой небесный дождь и дай Твое изобилие и благодать». - Абдул-Баха</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNITCOMBAT_RELIGION_BAHAI</Tag>
		<English>Religion(Baha'i)</English>
		<French>
			<Text>(Religion) Baha'i</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>1</Plural>
		</French>
		<Spanish>
			<Text>Bahaísta:Unidades bahaístas</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Spanish>
		<Polish>Religia (Baha'i)</Polish>
		<Russian>Ðåëèãèÿ(Áàõàé)</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_BAHAI_MISSIONARY</Tag>
		<English>Baha'i Missionary</English>
		<French>Missionnaire de Bahaïsme</French>
		<German>Bahai Missionar</German>
		<Italian>
			<Text>Missionario di Bahai:Missionari di Bahai</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>Misionario de Bahaísmo</Spanish>
		<Polish>Misjonarz Baha'i</Polish>
		<Russian>Áàõ. ìèññèîíåð</Russian>
	</TEXT>
</Civ4GameText>