<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.firaxis.com ../../../../../../Xml/Schema/Civ4Gametext.xsd">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_HORSE_MYTH</Tag>
		<English>Myth - Horse</English>
		<French>
			<Text>Mythe du Cheval</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<Italian>
			<Text>Mito del cavallo</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Mit Koni</Polish>
		<Russian>Ìèô î ëîøàäè</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_HORSE_MYTH_EFFECT</Tag>
		<English>Myth Effect - Horse</English>
		<French>Effet (Mythe du Cheval)</French>
		<Russian>Ïåñíÿ î ëîøàäè</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_HORSE_STORIES</Tag>
		<English>Stories - Horse</English>
		<French>Histoires des Chevaux</French>
		<Russian>Ñêàçû î ëîøàäè</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_HORSE_STORIES_EFFECT</Tag>
		<English>Stories Effect - Horse</English>
		<French>Effet (Histoires des Chevaux)</French>
		<Russian>Ïðåäàíèÿ î ëîøàäè</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_HORSE_STORY</Tag>
		<English>Story - Horse</English>
		<French>Histoire du Cheval</French>
		<Polish>Opowieść o Koniu</Polish>
		<Russian>Ñêàçêà î ëîøàäè</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_HORSE_PEDIA</Tag>
		<English>TBD</English>
		<German>[COLOR_UNIT_TEXT]Pferde[COLOR_REVERT] gehören zur Ordnung der Unpaarhufer. Sie existieren schon seit etwa 56 Millionen Jahren. Die Gattung umfasst wildlebende Pferde (aus denen die Hausformen entstanden sind), Esel und einige Zebraarten. Sie leben heute in Afrika und Asien.[NEWLINE]Ihr Lebensraum sind offene Landschaften, die in der Regel grasbewachsen sind, aber auch wüstenartig sein können. Mit ihrem robusten Körperbau und den langen Gliedmaßen sind sie perfekt an diese Regionen angepasst. Der Kopf der Tiere ist vergleichsweise groß und im Gesichtsbereich langgezogen, mit seitlich liegenden Augen und großen, beweglichen Ohren. Bei den meisten Arten ist das Fell kurz und bildet an Nacken, Schopf und Schwanz längere Haare. Die Farbe variiert je nach Art und ist bei Zebras auffällig gestreift. Die Gliedmaßen enden in breiten Hufen, wobei die Tiere nur auf dem letzten Zehenglied laufen (Spitzengänger). Nach Geschwindigkeit und Bewegungsabfolge werden dabei die natürlichen Gangarten Schritt, Trab und Galopp unterschieden. Pferde sind besonders in den Tropen dämmerungs- und nachtaktiv, in gemäßigten Zonen eher tagsüber. Die meiste aktive Zeit verbringen sie mit Fressen. Ihre Nahrung bilden hauptsächlich Gräser, seltener Blätter und Zweige. Durchschnittlich brauchen sie nur 2,5 Stunden Schlaf, wobei sie meist nur mit offenen Augen dösen, was ein typisches Merkmal für Fluchttiere ist. Pferde sind soziale Tiere, die in Gruppen zusammenleben, welche entweder aus Stuten und Jungtieren bestehen oder einen größeren "Harem" bilden, der auch ein oder mehrere Hengste mit einschließt. Die Kommunikation ist vielseitig und erfolgt über visuelle, taktile und olfaktorische Signale. Stuten gebären in der Regel ein einzelnes Jungtier, das im Verhältnis zur Mutter relativ schwer und auch frühreif ist. Bereits wenige Stunden nach der Geburt kann es der Mutter folgen. In freier Wildbahn können Pferde 21 bis 40 Jahre alt werden. Als natürliche Feinde zählen große Raubtiere, u.a. Hyänen, Wölfe und Großkatzen. Bei Bedrohung ergreifen Pferde die Flucht, werden sie in die Enge getrieben, treten oder beißen sie auch.[NEWLINE]Pferde haben schon lange eine große Bedeutung für den Menschen. In der Altsteinzeit waren sie eine Rohstoff- und Nahrungsquelle. Im Jungpaläolithikum entstanden zahlreiche Darstellung in der Höhlenmalerei, z.B. in der Höhle von Lascaux. Die Domestizierung der ersten Esel begann vermutlich ca. 3000 v.Chr. in Ägypten. Seither sind Pferde aus der menschlichen Kulturgeschichte nicht mehr wegzudenken. Als Last-, Zug- oder Reittiere erlangten Hausesel und Hauspferd eine weltweite Verbreitung. Die ersten modernen Pferde kamen 1492 mit Christoph Kolumbus nach Amerika. Mit der Motorisierung der Landwirtschaft und dem zunehmenden Automobilverkehr nahm die Bedeutung als Nutztier in den westlichen Industrieländern ab und beschränkt sich weitgehend auf Reiten als Hobby oder Sport. Des Weiteren werden Stuten- und Eselsmilch sowie Pferdefleich als Nahrungsmittel verwendet. Die Haut kann zu Leder verarbeitet werden und spielt bei der Schuhherstellung eine Rolle. Rosshaar dient u.a. zur Bespannung von Streichbögen und findet auch in der Polsterei Verwendung.</German>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_SUBDUED_HORSE_HELP</Tag>
		<English>[ICON_BULLET][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Build[COLOR_REVERT] Myth, Story and Stories - Horse and Equine, Horse Herd, Carnival, Exotic Herbivore Cage and Enclosure. May place resource on map</English>
		<French>[COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Permet de construire [COLOR_REVERT] Mythe et Histoires des Chevaux et équidés[NEWLINE][ICON_BULLET]Troupeau de chevaux et Carnaval[NEWLINE][ICON_BULLET]Cage et Enclos des Herbivores[NEWLINE][ICON_BULLET]Peut ajouter la ressource sur la carte</French>
	</TEXT>
</Civ4GameText>