<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.firaxis.com ../../../../../Xml/Schema/Civ4Gametext.xsd">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_AERODROME</Tag>
		<English>Aerodrome</English>
		<French>
			<Text>Complexe Aérien</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<Italian>Aerodromo</Italian>
		<Polish>Aerodrom</Polish>
		<Russian>Àýðîäðîì</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_AERODROME_PEDIA</Tag>
		<English>This wide open field, sometimes paved, sometimes not, sometimes underwater, usually surrounded by hangers, workshops and the like, serves as an arrival and departure point for all manner of aircraft. The emerging airliner industry appreciates a place to park their airships and seaplanes to take on more paying customers.</English>
		<Italian>Questo ampio spazio aperto, a volte pavimentato mentre altre no, a volte sull'acqua, solitamente circondato da hangar, officine e altre strutture simili serve come punto di arrivo e partenza per molti aerei. L'industria aerea emergente apprezza questo spazio per posteggiare i loro velivoli e idrovolanti per imbarcare i viaggiatori paganti.</Italian>
		<Polish>Aerodrom - obszar, na kt&#243;rym l&#185;duj&#185;, startuj&#185; i ko&#179;uj&#185; statki powietrzne (samoloty, &#156;mig&#179;owce, sterowce). Ich wyposa&#191;enie zr&#243;&#191;nicowane jest w zale&#191;no&#156;ci od liczby odprawianych pasa&#191;er&#243;w i prze&#179;adowywanych towar&#243;w.</Polish>
		<Russian>Àýðîäðîì - çåìåëüíûé èëè âîäíûé ó÷àñòîê ñ âîçäóøíûì ïðîñòðàíñòâîì, ñîîðóæåíèÿìè è îáîðóäîâàíèåì, îáåñïå÷èâàþùèìè âçëåò, ïîñàäêó, ðóëåíèå, ðàçìåùåíèå è îáñëóæèâàíèå ñàìîëåòîâ, âåðòîëåòîâ è ïëàíåðîâ.[PARAGRAPH:2]Ðàçâèâàþùàÿñÿ èíäóñòðèÿ àâèàïåðåâîçîê íóæäàåòñÿ â ìåñòå äëÿ áàçèðîâàíèÿ äèðèæàáëåé è ãèäðîïëàíîâ, ÷òîáû îáåñïå÷èòü êîìôîðòíûå óñëîâèÿ äëÿ ïîñàäêè áîãàòûõ êëèåíòîâ.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CULTURE_DIESELPUNK</Tag>
		<English>Culture (Dieselpunk)</English>
		<Polish>Kultura (Dieselpunk)</Polish>
		<Russian>Äèçåëüïàíê</Russian>
		<Italian>Dieselpunk (cultura alternativa)</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CULTURE_DIESELPUNK_PEDIA</Tag>
		<English>Dieselpunk is based on the aesthetics of the period between the end of the World War I and the beginning of World War II. This sub-genre is sometimes named Decopunk, referring to the Art Deco art style (including its Streamline Moderne variant). The genre combines the artistic and genre influences of the period (including pulp magazines, serial films, film noir, art deco, and wartime pin-ups) with postmodern technology and sensibilities.</English>
		<Italian>Dieselpunk è basata sull'estetica nel periodo tra la fine della prima guerra mondiale e l'inizio della seconda. Questo sottogenere viene spesso chiamato Decopunk, in riferimento alla corrente artistica Art Deco (inclusa la sua variante moderna). Il genere combina le influenze artistiche di questo periodo (incluse riviste di tendenza, serie tv, film noir, art déco e pin-up) con la tecnologia e la sensibilità post-moderna.</Italian>
		<Russian>Äèçåëüïàíê - ðàçâèâàþùèéñÿ æàíð ôàíòàñòèêè, ïðîèçâîäíûé îò êèáåðïàíêà, îïèñûâàþùèé ìèð, áàçèðóþùèéñÿ íà òåõíîëîãèÿõ óðîâíÿ 20-õ - 50-õ ãã. XX âåêà (ïåðèîä ñ Ïåðâîé ìèðîâîé âîéíû ïî Âòîðóþ ìèðîâóþ âîéíó), à òàêæå çàðîæäàþùàÿñÿ ñóáêóëüòóðà, ñî÷åòàþùàÿ â ñåáå ýñòåòèêó òîãî âðåìåíè ñ ïîñòìîäåðíèñòñêèìè òåõíîëîãèÿìè è ÷óâñòâàìè.[PARAGRAPH:2]Òåðìèí ïîÿâèëñÿ â 2001 ãîäó êàê ìàðêåòèíãîâûé õîä, êîòîðûé ïðèäóìàë èãðîâîé äèçàéíåð Ëüþèñ Ïîëëàê, ÷òîáû îïèñàòü åãî íàñòîëüíóþ ðîëåâóþ èãðó «Children of the Sun». Ïîñëå ýòîãî òåðìèí ïðèìåíÿëñÿ, ÷òîáû îïèñàòü îñîáûé ñòèëü èçîáðàçèòåëüíîãî èñêóññòâà, ìóçûêè, êèíî, õóäîæåñòâåííîé ëèòåðàòóðû, è ìîääèíãà òåõíèêè.[PARAGRAPH:1]Ñëîâî "äèçåëüïàíê" ÿâëÿåòñÿ ïðîèçâîäíûì îò íàçâàíèÿ æàíðà êèáåðïàíê, è èñïîëüçóåòñÿ äëÿ ïðåäñòàâëåíèÿ ïåðèîäà âðåìåíè, êîãäà äèçåëüíûé äâèãàòåëü áûë â îñíîâå ïåðåäâèæåíèÿ â çàïàäíîé êóëüòóðå è "ïàíê" - ñóôôèêñ, ñâÿçàííûé ñ æàíðàìè õóäîæåñòâåííûõ ïðîèçâåäåíèé, â êîòîðûõ îáùåñòâî íàõîäèòñÿ â ãëóáîêîì óïàäêå èëè íà ñòàäèè ðàäèêàëüíûõ ïåðåìåí â ñîöèàëüíîì óñòðîéñòâå. Òàêæå òåðìèí ññûëàåòñÿ íà ñòèìïàíê, äðóãóþ ïðîèçâîäíóþ êèáåðïàíêà, â êîòîðîì, êàê ïðàâèëî, îñíîâíîå âíèìàíèå îáðàùàåòñÿ íå íà ïðîáëåìû îáùåñòâà, à íà ýñòåòèêó âèêòîðèàíñêîé ýïîõè.</Russian>
		<Polish>Dieselpunk opiera si&#234; na estetyce okresu pomi&#234;dzy ko&#241;cem I a pocz&#185;tkiem II wojny &#156;wiatowej. Podgatunek ten nazywany jest czasami Decopunkiem, nawi&#185;zuj&#185;c do stylu artystycznego Art Deco (w tym jego odmiany Streamline Moderne). Gatunek ten &#179;&#185;czy w sobie artystyczne i gatunkowe wp&#179;ywy tamtego okresu (w tym magazyny "Pulp", filmy seryjne, film noir, art deco i wojenne pin-upy) z postmodernistyczn&#185; technologi&#185; i wra&#191;liwo&#156;ci&#185;.</Polish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_DIRIGIBLE_TERMINAL</Tag>
		<English>Dirigible Terminal</English>
		<French>
			<Text>Terminal de Dirigeable</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<Italian>Terminal per dirigibili</Italian>
		<Polish>Terminal Zeppelin&#243;w</Polish>
		<Russian>Âîçäóøíûé ïðè÷àë</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_DIRIGIBLE_TERMINAL_PEDIA</Tag>
		<English>The Art Deco spire of the Empire State Building was originally, though impractically, designed to serve as a dirigible terminal for Zeppelins and other airships to dock. However, The Hindenburg disaster in 1937, along with political and economic issues, hastened the demise of the Zeppelin.</English>
		<Italian>L'antenna art déco dell'Empire State Building era stata originalmente progettata per servire come terminal per gli Zeppelin e altri dirigibili. Il disastro dell'Hindenburg del 1937, assieme a problemi politici ed economici, causò il declino degli Zeppelin.</Italian>
		<Polish>Zeppelin - Sterowiec szkieletowy - rodzaj aerostatu z silnikiem, kt&#243;rego szkielet kad&#179;uba jest wykonany z drewna (dawniej) lub duraluminium (p&#243;&#159;niej), po czym pokryty specjaln&#185; pow&#179;ok&#185;, powlekan&#185; od zewn&#185;trz substancjami zapewniaj&#185;cymi du&#191;&#185; g&#179;adko&#156;&#230; powierzchni oraz odporno&#156;&#230; na promieniowanie s&#179;oneczne i wilgo&#230;.</Polish>
		<Russian>Ïåðâîíà÷àëüíî øïèëü Ýìïàéð-ñòåéò-áèëäèíã ïðåäïîëàãàëîñü èñïîëüçîâàòü â êà÷åñòâå ïðè÷àëüíîé ìà÷òû äëÿ äèðèæàáëåé. 102-é ýòàæ áûë ñïðîåêòèðîâàí òàêèì îáðàçîì, ÷òî ïðåêðàñíî ñïðàâèëñÿ áû ñ ðîëüþ ïðè÷àëüíîé ïëàòôîðìû ñî ñõîäíÿìè äëÿ ïîäúåìà íà äèðèæàáëü.[PARAGRAPH:1]Îäíàêî ñåðüåçíûì ïðåïÿòñòâèåì äëÿ âîïëîùåíèÿ ýòîé èäåè ïîñëóæèëè íåáëàãîïðèÿòíûå ïîãîäíûå óñëîâèÿ - äèðèæàáëü íå ìîã ïðè÷àëèòü ê øïèëþ çäàíèÿ èç-çà ñèëüíûõ è íåñòàáèëüíûõ âîçäóøíûõ ïîòîêîâ íà òàêîé âûñîòå. Ýòî ñòàëî ïîíÿòíî ïîñëå ïåðâîé æå ïîïûòêè öåïïåëèíà ïðèøâàðòîâàòüñÿ, è â 1952-ì ãîäó âëàäåëüöû çäàíèÿ îêîí÷àòåëüíî îòêàçàëèñü îò ýòîé èäåè.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_FARNSWORTH_ELECTRONICS_LAB</Tag>
		<English>Farnsworth Electronics Lab</English>
		<French>
			<Text>Laboratoire d'Electronique de Farnsworth</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<Italian>Laboratorio di elettronica di Farnsworth</Italian>
		<Polish>Laboratorium Elektroniki Farnswortha</Polish>
		<Russian>Ëàá. ýëåêòðîíèêè</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_FARNSWORTH_ELECTRONICS_LAB_PEDIA</Tag>
		<English>Farnsworth called his device an image dissector because it converted individual elements of an image into electricity one at a time. He replaced the spinning disks with cesium, an element that emits electrons when exposed to light.</English>
		<Italian>Farnsworth chiamò il suo strumento dissettore di immagini, dato che convertiva gli elementi dell'immagine in impulsi elettrici. Sostituì i dischi girevoli con cesio, un elemento che emette elettroni quando esposto alla luce.</Italian>
		<Polish>Philo Taylor Farnsworth (19 sierpnia 1906 - 11 marca 1971), ameryka&#241;ski wynalazca i pionier telewizji. Tw&#243;rca wielu wynalazk&#243;w, kt&#243;re mia&#179;y kluczowe znaczenie dla wczesnego rozwoju elektronicznej telewizji. Najbardziej znany za wynalezienia pierwszego w pe&#179;ni funkcjonalnego urz&#185;dzenia dla elektronicznego obrazu (CRT), dysektora. Opracowa&#179; r&#243;wnie&#191; pierwszy w pe&#179;ni funkcjonalny i kompletny elektroniczny system telewizyjny i jako pierwszy zaprezentowa&#179; taki system spo&#179;ecze&#241;stwu. Farnsworth opracowa&#179; system telewizyjny wraz z odbiornikiem i kamer&#185;, kt&#243;ry by&#179; produkowany w firmie Farnsworth Television and Radio Corporation, od 1938 do 1951.</Polish>
		<Russian>Ôàðíñâîðò íàçâàë ñâîå óñòðîéñòâî "äèññåêòîð", ïîòîìó ÷òî îíî ïðåîáðàçóåò îòäåëüíûå ýëåìåíòû îïòè÷åñêîãî èçîáðàæåíèÿ â ýëåêòðè÷åñòâî. Îí çàìåíèë âðàùàþùèåñÿ äèñêè öåçèåì - ýëåìåíòîì, êîòîðûé èñïóñêàåò ýëåêòðîíû ïðè îáëó÷åíèè ñâåòîì.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_GRAND_AERODROME</Tag>
		<English>Grand Aerodrome</English>
		<French>
			<Text>Grand Complexe Aérien</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<Italian>Gran aerodromo</Italian>
		<Polish>Wielki Aerodrom</Polish>
		<Russian>Áîëüøîé àýðîäðîì</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_GRAND_AERODROME_PEDIA</Tag>
		<English>A metropolis on the move needs an aerodrome that can handle the needs of those swarms of dames and gents that want to be halfway around the world by yesterday, and who want to do it in style. With its sweeping marble columns, attractive statuary, dozens of duty-free luxury shops, and connections to all the city's forms of mass transit, the average Grand Aerodrome draws in not only more passengers, but also wealthier clientele.</English>
		<Italian>Una metropoli moderna ha bisogno di un aerodromo in grado di soddisfare i bisogni di queste nubi di dame e gentiluomini che vogliono essere dall'altra parte del mondo in un giorno, e vogliono farlo con stile. Con le sue colonne in marmo, statue attrattive, dozzine di negozi di beni di lusso e collegamenti a tutte le forme di trasporto di massa, ogni Grande Aerodromo attrae una clientela maggiore e più ricca.</Italian>
		<Polish>Pierwsze miejsca przystosowane do start&#243;w i l&#185;dowa&#241; samolot&#243;w wyznaczano na p&#179;askich polach o nawierzchni gruntowej lub trawiastej, bez wyznaczonych dr&#243;g startowych - l&#185;dowano pod dowolnym k&#185;tem, w zale&#191;no&#156;ci np. od warunk&#243;w atmosferycznych. Infrastruktura lotniska w pocz&#185;tkach lotnictwa sk&#179;ada&#179;a si&#234; zazwyczaj jedynie z hangaru, cz&#234;sto posiada&#179;y widownie umo&#191;liwiaj&#185;ce wykorzystanie lotniska w celach rozrywkowych. Jednym z pierwszych l&#185;dowisk tego typu by&#179;o lotnisko Taliedo w Mediolanie, otwarte w 1910, przekszta&#179;cone w 1920 w port lotniczy o zastosowaniu komercyjnym.</Polish>
		<Russian>Äëÿ ïåðåìåùåíèé ìåãàïîëèñàì òðåáóåòñÿ àýðîäðîì, êîòîðûé ñìîã áû óäîâëåòâîðÿòü ïîòðåáíîñòÿì äàì è ãîñïîä, êîòîðûå åùå â÷åðà áûëè íà äðóãîì êîíöå ñâåòà, è äåëàë áû ýòî ñ øèêîì. Âåëèêîëåïíûå ìðàìîðíûå êîëîííû, ïðåêðàñíûå ñêóëüïòóðû, äåñÿòêè ðîñêîøíûõ ìàãàçèíîâ è îñòàíîâîê âñåõ âèäîâ îáùåñòâåííîãî òðàíñïîðòà, áîëüøîé àýðîäðîì ïðèâëåêàåò íàèáîëåå áîãàòûõ êëèåòíîâ.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_RADIOPLEX</Tag>
		<English>Radioplex</English>
		<French>
			<Text>Radioplexe</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<Polish>Radiopleks</Polish>
		<Russian>Ðàäèîïëåêñ</Russian>
		<Italian>Teatro radiofonico</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_RADIOPLEX_PEDIA</Tag>
		<English>Radio theater is a dramatized, purely acoustic performance broadcast on radio or published on audio media, such as tape or CD. With no visual component, radio drama depends on dialogue, music, and sound effects to help the listener imagine the characters and story. While it is auditory in the physical dimension, it serves as a powerful visual force in the psychological domain.</English>
		<Italian>Il teatro radio è una performance drammatizzata, puramente acustica, trasmessa alla radio o pubblicata su file audio, come cassette o CD. Senza effetti visivi, le trasmissioni radiofoniche dipendono dal dialogo, dalla musica e dagli effetti sonori per aiutare l'ascoltatore a immaginare i personaggi e la storia. Nella dimensione psicologica, ha la stessa forza di una rappresentazione visiva.</Italian>
		<Russian>Ðàäèîòåàòð - ýòî òåàòðàëèçîâàííîå, èñêëþ÷èòåëüíî àêóñòè÷åñêîå ïðåäñòàâëåíèå, òðàíñëèðóåìîå ïî ðàäèî èëè çàïèñàííîå íà àóäèîíîñèòåëü, ê ïðèìåðó ìàãíèòíóþ ëåíòó èëè êîìïàêò-äèñê.[PARAGRAPH:1]Â îòñóòñòâèè âèçóàëüíîé ñîñòàâëÿþùåé, ðàäèîñïåêòàêëü çàâèñèò îò äèàëîãîâ, ìóçûêè è çâóêîâûõ ýôôåêòîâ, ÷òîáû ïîìî÷ü ñëóøàòåëþ ïðåäñòàâèòü ñåáå ãåðîåâ è ñþæåò.</Russian>
		<Polish>Teatr radiowy to udramatyzowane, czysto akustyczne przedstawienie, nadawane w radiu lub publikowane na no&#156;nikach audio, takich jak ta&#156;ma lub p&#179;yta CD. Bez element&#243;w wizualnych s&#179;uchowisko radiowe opiera si&#234; na dialogach, muzyce i efektach d&#159;wi&#234;kowych, kt&#243;re pomagaj&#185; s&#179;uchaczowi wyobrazi&#230; sobie postacie i histori&#234;. Jest s&#179;uchowa w wymiarze fizycznym, ale r&#243;wnie pot&#234;&#191;na jak si&#179;a wizualna w wymiarze psychologicznym.</Polish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_THEREMIN_FACTORY</Tag>
		<English>Theremin Factory</English>
		<French>
			<Text>Usine de thérémine</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<Italian>Fabbrica di theremin</Italian>
		<Polish>Fabryka Theremin&#243;w</Polish>
		<Russian>Ôàáðèêà òåðìåíâîêñîâ</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_THEREMIN_FACTORY_PEDIA</Tag>
		<English>A theremin factory is an industrial site where workers manufacture theremins, an early electronic musical instrument controlled without discernible physical contact from the player. It is named after its Russian inventor, Professor Léon Theremin, who patented the device in 1928. The controlling section usually consists of two metal antennas which sense the position of the player's hands and control oscillators for frequency with one hand, and amplitude (volume) with the other, so it can be played without being touched. The electric signals from the theremin are amplified and sent to a loudspeaker.</English>
		<Italian>Una fabbrica di theremin è un sito industriale dove i lavoratori producono theremin, uno dei primi strumenti musicali elettronici, che può essere suonato anche senza un contatto fisico completo. Prende il nome dal suo inventore, il professore russo Léon Theremin, che brevettò il dispositivo nel 1928. La sezione di controllo consiste solitamente di due antenne metalliche, che rilevano la posizione delle mani del musicista e in base a esse controllano rispettivamente gli oscillatori di frequenza e l'ampiezza (ossia il volume) senza che li si tocchi direttamente. I segnali elettrici del theremin vengono poi amplificati e inviati a un altoparlante.</Italian>
		<Russian>Òåðìåíâîêñ - ýòî èíñòðóìåíò,ñîçäàííûé â 1919 ãîäó ðóññêèì èçîáðåòàòåëåì Ëüâîì Ñåðãååâè÷åì Òåðìåíîì, íà êîòîðîì ìîæíî èãðàòü, íå êàñàÿñü åãî ïàëüöàìè. Ïîä âîçäåéñòâèåì ðóêè, îí ðåàãèðóåò íà èçìåíåíèå ýëåêòðîìàãíèòíûõ ïîëåé, ãåíåðèðóåìûõ àíòåííàìè.[PARAGRAPH:2]Èãðà íà òåðìåíâîêñå çàêëþ÷àåòñÿ â èçìåíåíèè ìóçûêàíòîì ðàññòîÿíèÿ îò ñâîèõ ðóê äî àíòåíí èíñòðóìåíòà, çà ñ÷åò ÷åãî èçìåíÿåòñÿ åìêîñòü êîëåáàòåëüíîãî êîíòóðà è, êàê ñëåäñòâèå, ÷àñòîòà çâóêà. Âåðòèêàëüíàÿ ïðÿìàÿ àíòåííà îòâå÷àåò çà òîí çâóêà, ãîðèçîíòàëüíàÿ ïîäêîâîîáðàçíàÿ - çà åãî ãðîìêîñòü. Äëÿ èãðû íà òåðìåíâîêñå íåîáõîäèìî îáëàäàòü õîðîøî ðàçâèòûì ìóçûêàëüíûì ñëóõîì: âî âðåìÿ èãðû ìóçûêàíò íå êàñàåòñÿ èíñòðóìåíòà è ïîýòîìó íå ìîæåò ôèêñèðîâàòü ïîëîæåíèå ðóê îòíîñèòåëüíî íåãî è äîëæåí ïîëàãàòüñÿ òîëüêî íà ñâîé ñëóõ.[PARAGRAPH:1]Èíñòðóìåíò ïðåäíàçíà÷åí äëÿ èñïîëíåíèÿ ëþáûõ (êëàññè÷åñêèõ, ýñòðàäíûõ, äæàçîâûõ) ìóçûêàëüíûõ ïðîèçâåäåíèé â ïðîôåññèîíàëüíîé è ñàìîäåÿòåëüíîé ìóçûêàëüíîé ïðàêòèêå, à òàêæå äëÿ ñîçäàíèÿ ðàçëè÷íûõ çâóêîâûõ ýôôåêòîâ (ïåíèå ïòèö, ñâèñò è äð.), êîòîðûå ìîãóò íàéòè ïðèìåíåíèå ïðè îçâó÷èâàíèè ôèëüìîâ, â òåàòðàëüíûõ ïîñòàíîâêàõ, öèðêîâûõ ïðîãðàììàõ.</Russian>
		<Polish>Fabryka Theremin&#243;w to obiekt przemys&#179;owy, w kt&#243;rym pracownicy wytwarzaj&#185; Theremin, wczesny elektroniczny instrument muzyczny sterowany bez zauwa&#191;alnego kontaktu fizycznego ze strony gracza. Zosta&#179; nazwany na cze&#156;&#230; rosyjskiego wynalazcy, profesora Léona Theremina, kt&#243;ry opatentowa&#179; urz&#185;dzenie w 1928 roku. Sekcja steruj&#185;ca sk&#179;ada si&#234; zwykle z dw&#243;ch metalowych anten, kt&#243;re wykrywaj&#185; po&#179;o&#191;enie d&#179;oni gracza i steruj&#185; jedn&#185; r&#234;k&#185; oscylatorami cz&#234;stotliwo&#156;ci a drug&#185; amplitudy (g&#179;o&#156;no&#156;ci), dzi&#234;ki czemu mo&#191;na go odtwarza&#230; bez dotykania. Sygna&#179;y elektryczne z Theremina s&#185; wzmacniane i przesy&#179;ane do g&#179;o&#156;nika.</Polish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_ZUSE_COMPUTER</Tag>
		<English>Zuse Computer</English>
		<French>
			<Text>Ordinateur de Zuse</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<Italian>Calcolatore Zuse</Italian>
		<Polish>Komputer Zuse</Polish>
		<Russian>Âû÷èñëèòåëü</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_ZUSE_COMPUTER_PEDIA</Tag>
		<English>The Z4 was the world's first commercial digital computer, designed by German engineer Konrad Zuse and built by his company Zuse Apparatebau between 1942 and 1945.</English>
		<Italian>Lo Z4 è stato il primo calcolatore commerciale digitale, progettato dall'ingegnere tedesco Konrad Zuse e costruito dalla compagnia Zuse Apparatebau tra il 1942 e il 1945.</Italian>
		<Polish>Pierwsze maszyny Zusego Z1, Z2 i Z3 nosi&#179;y pocz&#185;tkowo nazwy V1, V2 i V3 (Versuchsmodell - model eksperymentalny); zmieni&#179; ten kryptonim, by nie popa&#156;&#230; w kolizj&#234; z nazwami niemieckich broni V. Wszystkie oryginalne egzemplarze tych maszyn uleg&#179;y zniszczeniu w trakcie wojny. Maszyna Z4 (konstruowana w latach 1942-1945), cz&#234;&#156;ciowo zachowana po wojnie, zosta&#179;a skompletowana i uruchomiona w 1950 roku w s&#179;ynnej politechnice Eidgenössische Technische Hochschule ETHZ w Zurychu w Szwajcarii, gdzie by&#179;a u&#191;ywana do oblicze&#241; naukowych. Kolejna maszyna, Z5, pos&#179;u&#191;y&#179;a do oblicze&#241; w dziedzinie optyki dla przedsi&#234;biorstwa Leitz.</Polish>
		<Russian>Z4 - âû÷èñëèòåëüíàÿ ìàøèíà íåìåöêîãî èíæåíåðà Êîíðàäà Öóçå.[PARAGRAPH:2]Öóçå íà÷àë ñîçäàâàòü Z4 â êîíöå Âòîðîé ìèðîâîé âîéíû. Åãî ëàáîðàòîðèÿ âìåñòå ñ áîëüøåé ÷àñòüþ ðàçðàáîòàííîãî îáîðóäîâàíèÿ ïîãèáëà ïðè íàëåòå àâèàöèè ñîþçíèêîâ. Òåì íå ìåíåå, ïî÷òè çàêîí÷åííûé Z4 óöåëåë.[PARAGRAPH:1]Ïîñëå îêîí÷àíèÿ âîéíû Öóçå ïðîäîëæèë èçãîòîâëåíèå êîìïüþòåðà. Z4 áûë çàêîí÷åí â ñåíòÿáðå 1950 ãîäà, ïîñëå ÷åãî îí áûë êóïëåí Øâåéöàðñêîé âûñøåé òåõíè÷åñêîé øêîëîé. Â òî âðåìÿ ýòî áûëà åäèíñòâåííàÿ ðàáîòàþùàÿ âû÷èñëèòåëüíàÿ ìàøèíà â êîíòèíåíòàëüíîé Åâðîïå. Z4 ñòàë òàêæå ïåðâûì êîìïüþòåðîì â ìèðå, êîòîðûé áûë ïðîäàí.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_DIESELPUNK</Tag>
		<English>Dieselpunk</English>
		<French>Diesel-punk</French>
		<Spanish>
			<Text>Dieselpunk</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Russian>Дизельпанк</Russian>
		<Italian>Dieselpunk (cultura alternativa)</Italian>
		<Polish>Dieselpunk</Polish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_DIESELPUNK_PEDIA</Tag>
		<English>[BOLD]Dieselpunk,[\BOLD] a reimagined alternate future of the 1950s shaped by the technological advancements and societal context of the 1930s, where the Great Depression never occurred, and World War II continues as a prolonged Cold War. In this world, Japan pushes forward with technological modernization, developing early computers and terminals. Nazi scientists pursue biotechnology experiments, igniting a genetic revolution with bio-mods, clones, and organ harvesting. Meanwhile, the Americans and British harness these technologies to develop mind-control devices, leading to the creation of man-machine interfaces and fueling the atomic-powered machine age.</English>
		<Russian>[BOLD]Дизельпанк[\BOLD] - манипуляция альтернативной версией будущего 1950-х годов из развитой технологии и общества 1930-х годов, когда Великая Депрессия так и не наступила, а Вторая мировая война все еще ведется как длительная холодная война. В свою очередь, Япония продолжает продвижение к технологической модернизации, разрабатывая самые ранние компьютеры и терминалы. Нацистские ученые продолжают экспериментировать, выбирая путь биотехнологии, инициируя генетическую революцию биомодов, клонов и извлечения органов. В то время как американцы и британцы используют обе эти технологии для разработки устройств контроля сознания, порождающих человеко-машинные интерфейсы и вызывающих атомную эру машинного века.</Russian>
		<Italian>[BOLD]Dieselpunk[\BOLD], una manipolazione su una versione alternativa del futuro degli anni '50 dalla tecnologia sviluppata e dalla società degli anni '30, dove la grande depressione non è mai arrivata e la seconda guerra mondiale è ancora combattuta come una guerra fredda prolungata. A sua volta, il Giappone continua il suo progresso verso la modernizzazione tecnologica, sviluppando i primi computer e terminali. Gli scienziati nazisti continuano a sperimentare prendendo la strada della biotecnologia, innescando una rivoluzione genetica di bio-modificazioni, cloni e prelievo di organi. Mentre gli americani e gli inglesi utilizzano entrambe queste tecnologie per sviluppare dispositivi di controllo mentale, generando interfacce uomo-macchina e innescando l'era delle macchine a propulsione atomica.</Italian>
		<Polish>[BOLD]Dieselpunk,[\BOLD] Manipulacja alternatywn&#185; wersj&#185; przysz&#179;ych lat pi&#234;&#230;dziesi&#185;tych na podstawie rozwini&#234;tej technologii i spo&#179;ecze&#241;stwa lat trzydziestych XX wieku, gdzie Wielki Kryzys nigdy nie nadszed&#179;, a II wojna &#156;wiatowa nadal toczy si&#234; jako przed&#179;u&#191;aj&#185;ca si&#234; zimna wojna. Z kolei Japonia kontynuuje sw&#243;j post&#234;p w kierunku modernizacji technologicznej, opracowuj&#185;c najwcze&#156;niejsze komputery i terminale. Nazistowscy naukowcy kontynuuj&#185; eksperymenty, pod&#185;&#191;aj&#185;c drog&#185; biotechnologii, wywo&#179;uj&#185;c rewolucj&#234; genetyczn&#185; polegaj&#185;c&#185; na biomodach, klonach i pobieraniu narz&#185;d&#243;w. Podczas gdy Amerykanie i Brytyjczycy wykorzystuj&#185; obie te technologie do opracowywania urz&#185;dze&#241; do kontroli umys&#179;u, tworz&#185;c interfejsy cz&#179;owiek-maszyna i zapocz&#185;tkowuj&#185;c er&#234; maszyn o nap&#234;dzie atomowym.</Polish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_DIESELPUNK_QUOTE</Tag>
		<English>"Progress has not followed a straight ascending line, but a spiral with rhythms of progress and retrogression, of evolution and dissolution." - Johann Wolfgang von Goethe</English>
		<French>"Le Progrès n'évolue pas comme une ligne droite ascendante, mais plutôt comme une spirale, avec des périodes de progrès, d'autres de régression. De l'évolution et de la dissolution." - Johann Wolfgang von Goethe</French>
		<Russian>«Прогресс идет не по прямой восходящей линии, а по спирали с ритмами прогресса и регресса, эволюции и распада». - Иоганн Вольфганг фон Гете</Russian>
		<Italian>"Il progresso non ha seguito una linea retta ascendente, ma una spirale con ritmi di progresso e regresso, di evoluzione e dissoluzione." - Johann Wolfgang von Goethe</Italian>
		<Polish>"Post&#234;p nie pod&#185;&#191;a prost&#185; lini&#185; wznosz&#185;c&#185; si&#234;, ale spiral&#185; z rytmami post&#234;pu i regresu, ewolucji i rozk&#179;adu". - Johann Wolfgang von Goethe</Polish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_BIG_BERTHA</Tag>
		<English>Big Bertha</English>
		<French>Grosse Bertha</French>
		<Polish>Wielka Berta</Polish>
		<Russian>Áîëüøàÿ Áåðòà</Russian>
		<Italian>Grande Berta</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_BIG_BERTHA_PEDIA</Tag>
		<English>The Big Bertha is a massive artillery unit, serving as the companion to the Railroad Artillery. It trades movement for firepower even more than typical siege units, which makes it especially vulnerable to capture.</English>
		<Italian>La grande Berta è una potentissima unità di artiglieria. Sacrifica la mobilità in favore della potenza di fuoco, e per questo motivo può essere catturata.</Italian>
		<Polish>M-Gerät, popularnie znana jako Dicke Bertha (pol. gruba berta) - ci&#234;&#191;ki mo&#159;dzierz obl&#234;&#191;niczy kalibru 420 mm, produkowany przez zak&#179;ady Kruppa w Essen. By&#179; to najci&#234;&#191;szy mo&#159;dzierz I wojny &#156;wiatowej zdolny przebi&#230; stropy wszystkich fort&#243;w tamtego okresu o grubo&#156;ci 2,5 m oraz os&#179;ony pancerne o grubo&#156;ci do 300 mm. Istnia&#179;a stacjonarna wersja dzia&#179;a oznaczona jako Gamma wz. 1913 i jej ci&#185;gniona wersja oznaczona typ M wz. 1914. Obydwie wersje powsta&#179;y w firmie Krupp pod kierunkiem prof. Rausenbergera. Niemcy w chwili wybuchu I wojny &#156;wiatowej dysponowali 5 mo&#159;dzierzami stacjonarnymi i 2 ci&#185;gnionymi. U&#191;yto je do burzenia fort&#243;w belgijskich (Liege, Namur) i francuskich (Manonvillers). By&#179;y r&#243;wnie&#191; wykorzystane do ostrzeliwania twierdzy Modlin, kt&#243;r&#185; broni&#179;a 105-tysi&#234;czna za&#179;oga rosyjska oraz ostatecznego rozbicia wzniesionej przez Austriak&#243;w, a nast&#234;pnie opanowanej przez Rosjan twierdzy Przemy&#156;l.</Polish>
		<Russian>Áîëüøàÿ Áåðòà - ýòî ìàññèâíûé àðòèëëåðèéñêèé þíèò, ñïóòíèê áðîíåïîåçäîâ. Îí æåðòâóåò ïîäâèæíîñòüþ â ïîëüçó îãíåâîé ìîùè â áîëüøåé ñòåïåíè, ÷åì îáû÷íûå îñàäíûå þíèòû, ýòî îçíà÷àåò, ÷òî îí ìîæåò áûòü çàõâà÷åí.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_CHROMIUM_GUNMAN</Tag>
		<English>Chromium Gunman</English>
		<French>Fusilier Chromium</French>
		<Polish>Strzelec Chromium</Polish>
		<Russian>Õðîìîâûé ñòðåëîê</Russian>
		<Italian>Fuciliere di cromo</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_CHROMIUM_GUNMAN_PEDIA</Tag>
		<English>The Chromium Gunman is an internal-combustion-powered denizen of the Dieselpunk culture. He is an automaton born of Henry Ford's grand vision of assembly line mass production, and his polished but unpainted metal exterior is "so in right now" (in the 1920s and 30s that is).</English>
		<Polish>Strzelec Chromium to prymitywny android nap&#234;dzany przez silnik spalinowy Henriego Forda.</Polish>
		<Russian>Õðîìîâûé ñòðåëîê - ýòî ïðåäñòàâèòåëü êóëüòóðû äèçåëüïàíêà ñ äâèãàòåëåì âíóòðåííåãî ñãîðàíèÿ. Îí ïðåäñòàâëÿåò ñîáîé àâòîìàòîí èç îòïîëèðîâàííîãî íåîêðàøåííîãî ìåòàëëà ðîæäåííûé âåëèêèì ïðîâèäöåì Ãåíðè Ôîðäîì íà êîíâååðíîé ëèíèè.</Russian>
		<Italian>Il fuciliere di cromo, alimentato a combustione interna, è un rappresentante della cultura Dieselpunk. È un automa nato dalla visione di Henry Ford sulla produzione di massa in catena di montaggio. Il suo esterno in metallo è lucido ma non verniciato.</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_DOUBLE_BIPLANE</Tag>
		<English>Double Biplane</English>
		<French>Biplane Double</French>
		<Italian>Doppio biplano</Italian>
		<Polish>Podw&#243;jny Dwup&#179;atowiec</Polish>
		<Russian>Áèïëàí</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_DOUBLE_BIPLANE_PEDIA</Tag>
		<English>The Double Biplane is an experimental airplane. It fuses two fuselages into one plane and can engage both land and air targets effectively.</English>
		<Italian>Il biplano doppio è un aeroplano sperimentale. Fonde due fusoliere in un unico aeroplano e può ingaggiare con ottimi effetti bersagli a terra e in aria.</Italian>
		<Polish>Ci&#234;&#191;ki, wielosilnikowy samolot bombowy, skonstruowany przez Igora Sikorskiego. Pierwsza tego typu konstrukcja w dziejach lotnictwa budowana seryjnie.</Polish>
		<Russian>Áèïëàí - ýêñïåðèìåíòàëüíûé ñàìîëåò. Äâà ôþçåëÿæà â íåì îáúåäèíåíû â îäíó êîíñòðóêöèþ è ïîçâîëÿþò îòñëåæèâàòü êàê íàçåìíûå òàê è âîçäóøíûå öåëè íàèáîëåå ýôôåêòèâíî.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_DRACHE_HELICOPTER</Tag>
		<English>Drache Helicopter</English>
		<French>Hélicoptère Drache</French>
		<Italian>Elicottero Drache</Italian>
		<Polish>Smig&#179;owiec Drache</Polish>
		<Russian>Ïàðÿùèé äðàêîí</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_DRACHE_HELICOPTER_PEDIA</Tag>
		<English>The Drache Helicopter is a massive helicopter, which is equipped with heavy anti-ground weapons. It is weak against naval units.</English>
		<Italian>L'elicottero Drache è un potente elicottero, equipaggiato con armi pesanti aria-terra. È però debole contro le unità navali.</Italian>
		<Polish>Smig&#179;owiec wielozadaniowy Fa 223 by&#179; kontynuacj&#185; za&#179;o&#191;e&#241; wykorzystanych przy budowie poprzedniej konstrukcji profesora Focke - Focke-Wulfa Fw 61. Elementem no&#156;nym tych maszyn by&#179;y dwa wirniki umieszczone na ko&#241;cach kratownicowych ramion umieszczonych na bokach kad&#179;uba. By&#179;y one nap&#234;dzane przez silnik umieszczony w kad&#179;ubie. Uk&#179;ad dwuwirnikowy umo&#191;liwia&#179; rezygnacj&#234; ze &#156;mig&#179;a ogonowego.</Polish>
		<Russian>Ïàðÿùèé äðàêîí - ýòî ìàññèâíûé âåðòîëåò, êîòîðûé îñíàùåí òÿæåëûì ïðîòèâîïåõîòíûì âîîðóæåíèåì. Îí ìàëîýôôåêòèâåí ïðîòèâ âîåííî-ìîðñêèõ þíèòîâ.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_GOLIATH_AIRSHIP</Tag>
		<English>Goliath Airship</English>
		<French>Dirigeable Goliath</French>
		<Italian>Dirigibile Goliath</Italian>
		<Polish>Sterowiec Goliat</Polish>
		<Russian>Ãîëèàô</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_GOLIATH_AIRSHIP_PEDIA</Tag>
		<English>Nearly twice as large as the majestic Hindenburg-class airships, the stupendous Goliath-class airship, wonder of the skies, provides unparalleled luxury for its obscenely wealthy passengers (that, if not obscenely wealthy, then how else could they afford a ticket?). In times of war, this exceedingly versatile craft can be configured to provide air superiority where you need it, whenever you need it, all while still providing its crew of over 300 able airmen with the luxuries of heated and well-lit living quarters thanks to the wonders of electricity.</English>
		<Italian>Grande più del doppio rispetto all'Hindenburg, il dirigibile Goliath, meraviglia dei cieli, fornisce un lusso sfrenato per i suoi passeggeri oscenamente ricchi (d'altronde, se non fossero oscenamente ricchi, come potrebbero permettersi il biglietto?). In tempi di guerra questo versatile velivolo può fornire superiorità aerea dove è necessario e quando è necessario, fornendo all'equipaggio di 300 persone alloggi caldi e puliti grazie al potere dell'elettricità.</Italian>
		<Polish>Gigantyczny sterowiec, prawie dwa razy wi&#234;kszy od Zeppelina Graf Von Hinderburga.</Polish>
		<Russian>Ïî÷òè â äâà ðàçà áîëüøèé, ÷åì ãðîìàäíûé Ãèíäåíáóðã, êëàññ äèðèæàáëåé. Êîëîññàëüíûé äèðèæàáëü êëàññà Ãîëèàô - ÷óäî íåáåñ, îáåñïå÷èâàåò íåïðåâçîéäåííûé óðîâåíü ðîñêîøè äëÿ ñâîèõ íåïðèëè÷íî áîãàòûõ ïàññàæèðîâ (åñëè âû íå íåïðèëè÷íî áîãàòû, òî êàê âû òîãäà ñìîæåòå ïîçâîëèòü ñåáå áèëåò). Íî âî âðåìÿ âîéíû ýòîò ìíîãîöåëåâîé êîðàáëü ìîæåò áûòü ïåðåñòðîåí äëÿ òîãî, ÷òîáû îáåñïå÷èòü ïðåâîñõîäñòâî â âîçäóõå, òàì ãäå âàì ýòî íóæíî è êîãäà âàì ýòî íóæíî, îáåñïå÷èâàÿ ýêèïàæ èç áîëåå 300 ÷åëîâåê ëþêñîâûì îáîãðåâîì è îñâåùåíèåì æèëûõ ïîìåùåíèé áëàãîäàðÿ ìàãèè ýëåêòðè÷åñòâà.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_RAILROAD_ARTILLERY</Tag>
		<English>Railroad Artillery</English>
		<French>Artillerie sur Train</French>
		<Italian>Artiglieria ferroviaria</Italian>
		<Polish>Artyleria Kolejowa</Polish>
		<Russian>Áðîíåïîåçä</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_RAILROAD_ARTILLERY_PEDIA</Tag>
		<English>The Railroad Artillery is a massive artillery piece. It sacrifices movement for firepower even more than normal siege units, meaning that it can be captured.</English>
		<Italian>L' artiglieria ferroviaria è una potentissima unità di artiglieria. Sacrifica la mobilità in favore della potenza di fuoco, e per questo motivo può essere catturato.</Italian>
		<Polish>Artyleria kolejowa - artyleria wielkiej mocy sk&#179;adaj&#185;ca si&#234; z dzia&#179; dalekono&#156;nych, przewo&#191;onych na specjalnych wieloosiowych platformach kolejowych. Masa dzia&#179; artylerii kolejowej wynosi od kilkudziesi&#234;ciu do kilkuset ton. Pierwsze dzia&#179;a kolejowe u&#191;yte zosta&#179;y w czasie I wojny &#156;wiatowej. Niewielka liczba dzia&#179; kolejowych (o kalibrach nawet do 800 mm) by&#179;a u&#191;yta podczas II wojny &#156;wiatowej, g&#179;&#243;wnie przez Niemc&#243;w, przede wszystkim do obrony wybrze&#191;a. Po 1945 artyleria kolejowa wyparta zosta&#179;a przez artyleri&#234; rakietow&#185;.</Polish>
		<Russian>Áðîíåïîåçä - ýòî ìàññèâíûé àðòèëëåðèéñêèé þíèò. Îí æåðòâóåò ïîäâèæíîñòüþ â ïîëüçó îãíåâîé ìîùè â áîëüøåé ñòåïåíè, ÷åì îáû÷íûå îñàäíûå þíèòû, ýòî îçíà÷àåò, ÷òî îí ìîæåò áûòü çàõâà÷åí.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_TZAR_TANK</Tag>
		<English>Tzar Tank</English>
		<French>Tank 'Tzar'</French>
		<Italian>Carro armato Zar</Italian>
		<Polish>Czo&#179;g-Car</Polish>
		<Russian>Öàðü-òàíê</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_TZAR_TANK_PEDIA</Tag>
		<English>The Tzar Tank is a powerful tank. It uses state of the art engines to move it's bulk around the battlefield and it's 105mm auto-cannons can vaporize all opposition, making it a true force to be reckoned with.</English>
		<Italian>Il carro armato Tzar è un potente carro armato. Usa potenti motori per spostarsi sul campo di battaglia, e i suoi cannoni da 105mm possono vaporizzare tutti gli oppositori.</Italian>
		<Polish>Car tank lub Car w&#156;r&#243;d czo&#179;g&#243;w, zwany te&#191; Nietoperz lub czo&#179;g Lebiedenki - prototypowy rosyjski pojazd opancerzony skonstruowany w latach 1914-1915. Projekt zosta&#179; zarzucony po testach, kt&#243;re wykaza&#179;y, &#191;e zastosowane silniki s&#185; zbyt s&#179;abe, a sam pojazd podatny na ogie&#241; artylerii.</Polish>
		<Russian>Öàðü-òàíê - ýòî î÷åíü ìîùíûé òàíê. Îí èñïîëüçóåò ñîâðåìåííûå äâèãàòåëè äëÿ ïåðåìåùåíèÿ ïî ïîëþ áîÿ è 105-ìèëëèìåòðîâóþ àâòîìàòè÷åñêóþ ïóøêó äëÿ óíè÷òîæåíèÿ ïðîòèâíèêà.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_VERY_HEAVY_ARMOR</Tag>
		<English>Very Heavy Tank</English>
		<French>Tank Lourd Blindé</French>
		<Italian>Carro armato superpesante</Italian>
		<Polish>Superci&#234;&#191;ki Czo&#179;g</Polish>
		<Russian>Ñâåðõòÿæåëûé òàíê</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_VERY_HEAVY_ARMOR_PEDIA</Tag>
		<English>
      The Very Heavy Tank is a colossal super-heavy tank, weighing a staggering 1,000 tons. Produced in the late 1940s, it stands as a product of rigid totalitarian military engineering, pushing the very limits of what is possible with land vehicles. Designed for sheer dominance on the battlefield, the Very Heavy Tank is armed with a quad 128mm auto-cannon capable of annihilating entire infantry regiments and armored divisions with a single sustained barrage. For close-quarters combat in urban environments or against infantry assaults, the Very Heavy Tank is equipped with dual 20mm close-defense guns, perfect for decimating enemy personnel attempting to breach its mighty armor.[PARAGRAPH:2]While its immense weight renders it sluggish and cumbersome, the Very Heavy Tank is a moving fortress, devastating any enemy that dares challenge it. Its use was rare, reserved for the most extreme combat situations where overwhelming firepower and indomitable presence could decisively turn the tide of war.[PARAGRAPH:2]</English>
		<Italian>Il carro blindato pesante fu un progetto su cui si discusse molto dopo la Seconda guerra mondiale. Non fu mai realizzato.</Italian>
		<Polish>Landkreuzer P-1000 Ratte ("Szczur") - prototypowy czo&#179;g superci&#234;&#191;ki, przeznaczony dla si&#179; zbrojnych III Rzeszy. Wa&#191;&#185;cy 1000 ton P-1000 Ratte (w planach) by&#179;by ponad 5 razy ci&#234;&#191;szy od najwi&#234;kszego wyprodukowanego kiedykolwiek czo&#179;gu Maus. Zaprojektowany przez zak&#179;ady Friedrich Krupp AG w 1942 i zaaprobowany przez Adolfa Hitlera, zosta&#179; ostatecznie zarzucony na pocz&#185;tku 1943 z inicjatywy Alberta Speera.</Polish>
		<Russian>Î ñîçäàíèè ñâåðõòÿæåëîãî òàíêà ìíîãî ãîâîðèëè ïîñëå Âòîðîé ìèðîâîé âîéíû. Íî ýòîò ïðîåêò òàê è íå áûë îñóùåñòâëåí, îñòàâøèñü â àëüòåðíàòèâíîé âðåìåííîé ëèíèè äèçåëüïàíêà.</Russian>
	</TEXT>
</Civ4GameText>
