<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.firaxis.com ../Schema/Civ4Gametext.xsd">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CORPORATION_1</Tag>
		<English>Cereal Mills</English>
		<French>Les grands moulins céréaliers</French>
		<German>Cerealien AG</German>
		<Italian>Cereali del mulino</Italian>
		<Russian>Ïðîäóêòû èç çëàêîâ</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_HQ_CEREAL_MILLS</Tag>
		<English>HQ - Cereal Mills</English>
		<French>Siège - Minoteries</French>
		<Italian>Quartier generale di Cereali del mulino</Italian>
		<Russian>Продукты из злаков</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CORPORATION_1_PEDIA</Tag>
		<English>While most food processing corporations are less than 150 years old, food processing is an ancient tradition. The miller was the original food processing entrepreneur, turning inedible wheat into versatile flour, all while pulling in a tidy profit. Understandably, many modern food processing companies rose from the milling industry, often picking up a few new subsidiaries along the way. Today's food processors deal in a diverse range of consumer products, lining the walls of the local supermarket with everything from mayonnaise to deodorant.</English>
		<French>Alors que la plupart des sociétés de l'industrie alimentaire ont moins de 150 ans, la préparation des aliments est une vieille tradition. Le moulin fut la première entreprise de préparation des aliments, transformant le blé non comestible en farine polyvalente tout en suscitant un profit non négligeable. Naturellement, beaucoup de moulins se sont transformés en sociétés agroalimentaires, qui elles-mêmes ont créé de nombreuses filiales. L'industrie alimentaire moderne a une production très variée, inondant les supermarchés avec un grand nombre de produits allant de la mayonnaise au déodorant.</French>
		<German>Obwohl es die meisten Lebensmittelhersteller seit weniger als 150 Jahren gibt, ist die Lebensmittelherstellung eine uralte Tradition. Der Müller ist der ursprünglichste Lebensmittelunternehmer, der unverwertbaren Weizen zu vielseitigem Mehl verarbeitet und dabei noch ordentlichen Gewinn macht. Verständlicherweise entwickelten sich aus dem Gewerbe des Müllers zahlreiche Unternehmen der Lebensmittelverarbeitung, die auf dem Weg an die Spitze häufig ein paar neue Tochterfirmen erwarben. Heutzutage handeln Lebensmittelhersteller mit einer großen Palette an Konsumgütern und alle möglichen Produkte zieren die Wände der Supermärkte: von Mayonnaise bis hin zum Deodorant.</German>
		<Italian>Mentre la maggior parte delle società di lavorazione del cibo non ha più di 150 anni, l'attività ha una lunga tradizione. Il mugnaio fu uno dei primi lavoratori di cibo, perché trasformava l'immangiabile grano in versatile farina, realizzando anche un profitto. Chiaramente molte compagnie per la lavorazione del cibo sono nate dall'industria della macinatura, spesso acquistando qualche sussidiaria lungo il cammino. I produttori odierni di cibo hanno a che fare con diversi prodotti per i consumatori e riempiono gli scaffali dei supermercati con tutto, dalla maionese ai deodoranti.</Italian>
		<Spanish>Aunque la mayoría de las grandes empresas dedicadas a ello tienen menos de 150 años, el procesado de alimentos es una tradición muy antigua. El molino, una máquina que transformaba el trigo en harina (y proporcionaba al mismo tiempo un interesante margen de beneficios) fue la primera procesadora de alimentos. Esto explica que muchas de las compañías modernas procedan de la industria de la molienda (que en muchas ocasiones han ido absorbiendo subsidiarias a lo largo de este proceso). Las procesadoras de alimentos de nuestros días trabajan gran variedad de productos y llenan los estantes de los supermercados de todo tipo de bienes, desde mayonesa a desodorante.</Spanish>
		<Russian>Пищевая промышленность развивается со времен зарождения цивилизации, но только в последние 150 лет в сферу производства продуктов питания пришли крупные корпорации.[PARAGRAPH:1]Мельники первыми стали получать ощутимую прибыль от производства продуктов, ведь они превращали несъедобные зерна пшеницы в муку. Неудивительно, что многие транснациональные гиганты выросли именно из компаний мукомольной промышленности, попутно поглотив предприятия других отраслей. Сегодня пищевые корпорации поставляют на полки супермаркетов самые разнообразные товары - от майонезов до дезодорантов.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CORPORATION_2</Tag>
		<English>Sid's Sushi Co</English>
		<Russian>Суши от Сида</Russian>
		<Italian>Sid Sushi Company</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_HQ_SIDS_SUSHI_CO</Tag>
		<English>HQ - Sid's Sushi Co</English>
		<French>Siège - Sid's Sushi Co</French>
		<Italian>Quartier generale di Sid Sushi Company</Italian>
		<Russian>Суши от Сида</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CORPORATION_2_PEDIA</Tag>
		<English>Sushi is an ancient form of food preservation that originated in Southeast Asia in the fourth century BC. This technique of wrapping fish in vinegar-soaked rice, spread through out Asia, making its way to China in the thirteenth century and later to Japan.[PARAGRAPH:1]In Japan, the dish became extremely popular in the early nineteenth century, when a sushi stall owner in Edo began placing bits of extremely fresh and even raw fish within or atop the classic bed of vinegar rice. It was here that modern sushi was born. Sushi has since become Japan's signature dish, and from the 1980s onward, it has gained  popularity throughout the world.</English>
		<French>Le sushi vient d'une ancienne forme de conservation des aliments apparue dans le Sud-est asiatique au IVe siècle av. J.-C. Cette technique, qui consiste à enrouler du poisson dans du riz imbibé de vinaigre, se répandit en Asie pour parvenir en Chine au XIIIe siècle, avant de gagner le Japon.[PARAGRAPH:1]Au Japon, ce mets devint extrêmement populaire au début du XIXe siècle, quand un vendeur de sushis d'Edo commença à placer des morceaux de poisson extrêmement frais, voire crus, sur le classique gâteau de riz au vinaigre. Le sushi moderne était né. Depuis, le sushi est devenu un mets emblématique du Japon, que les gourmets s'arrachent dans le monde entier depuis les années 1980.</French>
		<German>Sushi ist eine alte Form der Nahrungsmittelkonservierung, die im 4. Jahrhundert n.Chr. in Südostasien entstand. Die Technik, Fisch in essiggetränkten Reis einzuwickeln, verbreitete sich im 13. Jahrhundert bis nach China und später nach Japan.[PARAGRAPH:1]In Japan wurde das Gericht im frühen 19. Jahrhundert extrem populär, als ein Sushi-Budenbesitzer in Edo Stücke extrem frischen und sogar rohen Fischs in das klassische Bett aus Essigreis bzw. darauf legte. Das moderne Sushi war geboren. Seither ist Sushi das Nationalgericht Japans und seit 1980 entwickelte es sich auf der ganzen Welt zu einer beliebten Delikatesse.</German>
		<Italian>Il sushi è un'antica forma di preparazione del cibo che ebbe origine nel Sudest asiatico nel quarto secolo a.C. La tecnica di avvolgere il pesce nel riso cotto nell'aceto di riso si diffuse in tutta l'Asia, arrivando in Cina nel tredicesimo secolo e più tardi in Giappone.[PARAGRAPH:1]In Giappone questo piatto divenne estremamente popolare nel diciannovesimo secolo, quando il proprietario di un chiosco di sushi a Edo cominciò a mettere pezzi di pesce estremamente fresco, o addirittura crudo, all'interno o sopra il riso. Così nacque il sushi moderno. Da allora è uno dei piatti caratteristici del Giappone e dagli anni '80 in poi è diventata una specialità famosa in tutto il mondo.</Italian>
		<Spanish>El sushi es una antigua forma de conservación de alimentos que se originó en el sureste de Asia en el siglo IV a. C. La técnica de envolver el pescado en arroz empapado en vinagre se extendió por Asia, llegó a China en el siglo XIII y, posteriormente, a Japón.[PARAGRAPH:1]En Japón, este plato se volvió tremendamente popular a principios del siglo XIX, cuando el dueño de un puesto de sushi de Edo empezó a poner trocitos de pescado recién hecho e incluso crudo dentro o alrededor del clásico lecho de arroz envinagrado. Fue aquí donde nació el sushi moderno. Desde entonces, el sushi se ha convertido en el plato más característico de Japón, y desde 1980 en adelante, se ha considerado un manjar en todo el mundo.</Spanish>
		<Russian>Суши - это древняя форма консервирования, зародившаяся в Юго-Восточной Азии в четвертом веке до нашей эры. Эта техника заворачивания рыбы в пропитанный уксусом рис распространилась по Азии, попав в Китай в XIII веке, а затем в Японию.[PARAGRAPH:1]В Японии это блюдо стало чрезвычайно популярным в начале XIX века, когда владелец одного из ларьков суши в Эдо начал класть кусочки очень свежей или даже сырой рыбы в классическую приправу с уксусом и с рисом поверх нее. Именно здесь зародились современные суши. С тех пор суши стали фирменным блюдом Японии, а с 1980-х годов стали популярным деликатесом во всем мире.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CORPORATION_3</Tag>
		<English>Standard Ethanol</English>
		<French>Ethanol Inc.</French>
		<German>Ecokraftstoff AG</German>
		<Italian>Etanolo Energy Spa</Italian>
		<Russian>Ýòàíîë-ñòàíäàðò</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_HQ_STANDARD_ETHANOL</Tag>
		<English>HQ - Standard Ethanol</English>
		<French>Siège - Standard Ethanol</French>
		<Italian>Quartier generale di Etanolo Energy Spa</Italian>
		<Russian>Этанол-стандарт</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CORPORATION_3_PEDIA</Tag>
		<English>As an energy source, few things can compare to fossil fuels. Yet, like most resources, the limited nature of fossil fuels has made an alternative energy source a necessary compliment to the world's power supply. Ethanol, which can be created from corn, beets, and sweet potatoes, has become one of the leading candidates to wean consumers from their daily gasoline fix. Used as a fuel additive or a fuel itself, ethanol's renewable nature, as well as the increased availability of ethanol-powered vehicles, has made it the most widely used gasoline alternative in the world. But with an ever-increasing world population the use of fields to produce fuel instead of food has made the full-blown adoption of biofuels a difficult choice for those in positions of power.</English>
		<French>Dans le domaine de l'énergie, peu de choses peuvent égaler les carburants fossiles. Pourtant, comme la plupart des ressources, leur quantité limitée a engendré le besoin de trouver d'autres sources d'énergie. L'éthanol, qui peut être créé à partir de maïs, de betteraves et de patates douces, est devenu l'un des candidats les plus sérieux au remplacement de l'essence. L'éthanol est utilisé comme additif ou comme carburant ; de par sa nature renouvelable et du fait de l'augmentation du nombre de véhicules fonctionnant à l'éthanol, il est devenu le carburant alternatif le plus utilisé dans le monde. Mais avec l'augmentation de la population mondiale, l'utilisation des champs pour produire du carburant plutôt que de la nourriture rend l'adoption massive des biocarburants relativement problématique pour la plupart des dirigeants.</French>
		<German>Als Energiequelle können es nur wenige Dinge mit fossilen Brennstoffen aufnehmen. Aufgrund des - wie bei den meisten Ressourcen - eingeschränkten Vorkommens fossiler Brennstoffe, entwickelten sich andere Energiequellen zur notwendigen Ergänzung der weltweiten Energieversorgung. Ethanol, das aus Getreide, Rüben und Süßkartoffeln gewonnen wird, ist inzwischen einer der führenden Kandidaten, der zur Reduzierung des Treibstoffverbrauchs beitragen soll. Ethanol wird als Treibstoffzusatz bzw. reiner Treibstoff eingesetzt. Aufgrund seiner Erneuerbarkeit sowie der erhöhten Verfügbarkeit mit Ethanol betriebener Fahrzeuge, ist Ethanol inzwischen die meistgenutzte Treibstoffalternative weltweit. Angesichts der wachsenden Weltbevölkerung ist es für die Machthaber allerdings eine schwierige Entscheidung, aufgrund des Umstiegs auf Biotreibstoffe ihre Felder zur Produktion von Treibstoffen zu verwenden, anstatt dort Nahrungsmittel anzubauen.</German>
		<Italian>Come fonte d'energia, poche cose possono essere paragonate ai carburanti fossili. Però, come molte risorse, il fatto che siano limitate ha reso necessaria una fonte di energia alternativa per la fornitura mondiale. L'etanolo, che può essere creato con il grano, le barbabietole e le patate dolci, è diventato uno dei candidati di punta per sottrarre consumatori alla benzina. Viene usato come additivo nel carburante o come carburante alternativo, e la sua natura rinnovabile, oltre alla crescente disponibilità di mezzi a etanolo, l'hanno reso l'alternativa al carburante normale più utilizzato al mondo. Ma con una popolazione mondiale in costante crescita l'uso dei campi per la produzione di carburante invece che di cibo ha reso l'adozione totale di biocarburanti una scelta difficile, per coloro che occupano posizioni di potere.</Italian>
		<Spanish>Como fuente de energía, pocas cosas pueden compararse a los combustibles fósiles. Sin embargo, como ocurre con la mayoría de los recursos naturales, su escasez ha hecho que sea necesario encontrar alternativas para complementar la producción energética mundial. El etanol, que puede producirse a partir de maíz, remolacha azucarera y batata, se ha convertido en uno de los principales candidatos a reemplazar a la gasolina en el corazón de los consumidores. Usado como aditivo o como combustible en sí mismo, la naturaleza renovable del etanol, así como la cada vez mayor presencia de los vehículos que lo emplean, lo han convertido en el combustible alternativo más usado del mundo. Pero con un mundo en el que la población no deja de crecer, el uso de los campos para producir combustible en lugar de alimentos ha convertido la adopción generalizada de los bio-combustibles en una decisión políticamente complicada.</Spanish>
		<Russian>Немногие источники энергии могут соперничать с ископаемым топливом. Однако запасы последнего ограничены, и это заставляет людей искать альтернативные решения. Этанол, который получают химическим путем из зерна, свеклы или сладкого картофеля - один из наиболее вероятных кандидатов на замену бензину. Его можно использовать как присадку к углеводородному топливу или в чистом виде, он является возобновляемым ресурсом, да и работающие на нем машины становятся все доступнее. Но с ростом мирового населения властям все труднее решиться на массовое выращивание биотоплива взамен продуктов питания.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CORPORATION_4</Tag>
		<English>Creative Constructions</English>
		<French>Constructions créatives</French>
		<German>Kreativbau AG</German>
		<Italian>Costruzioni creative</Italian>
		<Russian>Êðåàòèâñòðîé</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_HQ_CREATIVE_CONSTRUCTIONS</Tag>
		<English>HQ - Creative Constructions</English>
		<French>Siège - Constructions Créatives</French>
		<Italian>Quartier generale di Costruzioni creative</Italian>
		<Russian>Креативстрой</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CORPORATION_4_PEDIA</Tag>
		<English>The Great Pyramids, the Hagia Sophia, and the Hoover Dam all started their famed existences in the same way - with a pile of stones and an ambitious engineer. In the past, grand projects were taken on by princes or heads of state, but today these works are built by corporations. Often employing both an architect and a construction team, modern construction companies both dream up and execute the shaping of a piece of land into a new edifice. Beyond simply erecting the building, it often falls upon the construction company to reign in the wild designs of upstart architects like Frank Lloyd Wright and Antoni Gaudi to ensure the completion of their works. Perhaps if a construction executive had been present during the designing of Gaudi's Sagrada Familia, it would already be complete and accepting donations for renovations.</English>
		<French>Les grandes pyramides, la cathédrale Sainte-Sophie et le Hoover Dam ont tous eu la même base: un tas de cailloux et un ingénieur ambitieux. Dans le passé, les grands projets étaient entrepris par des princes ou des chefs d'Etat mais aujourd'hui, ces ouvrages sont construits par des sociétés de construction. Avec un architecte et une équipe de construction, les sociétés de construction modernes transforment un lopin de terre en un nouvel édifice. Au-delà de la simple érection du bâtiment, il incombe souvent à la société de construction de faire le tri dans les projets ambitieux d'architectes passionnés comme Frank Lloyd Wright et Antoni Gaudi pour garantir l'achèvement de leurs travaux. Si une société de construction avait été présente lors de la conception de la Sagrada Familia par Gaudi, elle serait déjà terminée et accepterait des dons pour sa rénovation.</French>
		<German>Die Großen Pyramiden, die Hagia Sophia und der Hoover-Staudamm - sie alle entstanden aus vielen Steinen und der Vorstellung eines ehrgeizigen Architekten. In der Vergangenheit wurden Großprojekte von Prinzen oder Staatsoberhäuptern in Angriff genommen, heutzutage werden diese Bauwerke von Unternehmen errichtet. Häufig in Zusammenarbeit mit einem Architekten und einem Konstruktionsteam entwickeln moderne Bauunternehmen Pläne für die Gestaltung eines Stückes Land und errichten darauf ein neues Gebäude. Die Aufgabe der Bauunternehmen geht weit über das simple Errichten eines Gebäudes hinaus - oft müssen sie Ordnung in die wilden Entwürfe aufsteigender Architekten wie Frank Lloyd Wright und Antoni Gaudí bringen, um so die Fertigstellung ihrer Werke zu gewährleisten. Wenn beim Entwurf von Gaudís Sagrada Familia ein Bauleiter zugegen gewesen wäre, dann wäre sie bereits fertig gestellt und man würde Spenden für Renovierungsarbeiten sammeln.</German>
		<Italian>Le Grandi Piramidi, Santa Sofia e la Diga Hoover hanno cominciato allo stesso modo la propria esistenza: con un mucchio di pietre e un ingegnere ambizioso. Nel passato, erano principi e capi di stato a imbarcarsi nei grandi progetti, ma oggi queste imprese sono compiute dalle corporazioni. Impiegando spesso un architetto e una squadra edile, le compagnie edili progettano ed eseguono la trasformazione di un pezzo di terra in un nuovo edificio. Spesso tocca alla compagnia edile ridimensionare i progetti di architetti come Frank Lloyd Wright e Antoni Gaudi, per poterne portare a termine la costruzione. Forse se un addetto edile amministrativo fosse stato presente durante la progettazione della Sagrada Familia di Gaudí, sarebbe già stata completata e starebbe accettando finanziamenti per un rinnovo.</Italian>
		<Spanish>Las Grandes pirámides, la iglesia de Santa Sofía y la presa de Hoover iniciaron todas su afamada existencia del mismo modo, como un montón de piedras y un proyecto en la mente de un ingeniero lleno de ambición. En el pasado, los grandes proyectos eran emprendidos solo por los príncipes y los cabezas de estado, pero hoy en día son obra de las grandes corporaciones. Las compañías de construcción modernas conciben y ejecutan proyectos que transforman el paisaje, empleando para ello arquitectos y equipos de construcción. Aparte de erigir los edificios, a menudo les toca controlar las veleidades y alocadas ideas de los grandes arquitectos como Frank Lloyd Wright y Antoni Gaudí, para asegurarse de que terminan sus trabajos. Quizá si hubiese habido un ejecutivo presente durante el diseño de la Sagrada Familia de Gaudí, ésta ya estaría terminada y recibiendo donaciones para su remodelación.</Spanish>
		<Russian>Многие великие памятники - египетские пирамиды, храм Айя-София, плотина Гувера - начинались с груды камней и дерзкой идеи честолюбивого инженера. В прошлом осуществление крупных строительных проектов было под силу только великим монархам, сегодня совместную работу архитекторов и строителей организуют крупные корпорации. Иногда строительным компаниям приходится доводить до завершения даже проекты именитых архитекторов, таких как Франк Ллойд Райт и Антонио Гауди. Возможно, если бы представитель строительной компании присутствовал при проектировании архитектором Гауди храма Святого Семейства ("Саграда Фамилиа"), постройку удалось бы завершить при жизни автора.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CORPORATION_5</Tag>
		<English>Mining Inc</English>
		<German>Montan AG</German>
		<Italian>Mineraria Srl</Italian>
		<Russian>Ãîðíûå ðåñóðñû</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_HQ_MINING_INC</Tag>
		<English>HQ - Mining Inc</English>
		<French>Siège - Mining Inc</French>
		<Italian>Quartier generale di Mineraria Srl</Italian>
		<Russian>Горные ресурсы</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CORPORATION_5_PEDIA</Tag>
		<English>For much of human history, victory has gone to those with access to the finest metals. From the Bronze Age onwards, metal tools, weapons, and alloys have been an inherent part of the rise of civilization, spurring conquests and construction by the world's greatest empires. And while metal mining has had an impressive history, it was not until the nineteenth century that industrial mining truly began to take root.[PARAGRAPH:1]Two reasons explain this sudden intensification in mining operations. The first was the almost daily revolutions in the production of tools and consumer items, requiring a continual source of metal to produce them. The second was that the fuel that powered the Industrial Revolution was coal, nestled deep within the earth. In modern times, enormous excavators like the Bagger 288 have it possible to mine a pit three-hundred feet long and one-hundred feet deep in a day, a feat that, in the past, would have required the mobilization of nations.</English>
		<French>Pendant la majeure partie de l'histoire, la victoire est revenue à ceux qui avaient accès aux métaux les plus précieux. Depuis l'âge du bronze, les outils en métal, les armes et les alliages font partie intégrante de l'essor de la civilisation et poussent les plus grands empires à conquérir de nouveaux territoires et à bâtir de nouveaux édifices. L'extraction du métal existe depuis bien longtemps mais ce n'est qu'au 19ème siècle que l'extraction industrielle a réellement pris son envol.[PARAGRAPH:1]Deux raisons expliquent cette soudaine intensification. Tout d'abord, les innovations quasi-quotidiennes dans la production d'outils et de biens de consommation nécessitent un approvisionnement continu en métal. D'autre part, la révolution industrielle s'est énormément appuyée sur le charbon, lequel était niché au plus profond de la terre. De nos jours, d'énormes pelleteuses comme le Bagger 288 permettent de creuser un trou de quatre-vingt dix mètres de long et trente mètres de profondeur en une journée, exploit qui dans le passé aurait nécessité la mobilisation de nations entières.</French>
		<German>In der Geschichte der Menschheit trugen meist diejenigen den Sieg davon, die über die besten Metalle verfügten. Seit dem Bronzezeitalter waren Metallwerkzeuge, Waffen und Legierungen ein grundlegender Faktor für den Aufstieg der Zivilisation und haben Eroberungen und das Bauwesen der weltweit größten Imperien vorangetrieben. Während der Metallabbau schon eine eindrucksvolle Geschichte hinter sich hat, gewann der industrielle Bergbau erst im 19. Jahrhundert an Bedeutung.[PARAGRAPH:1]Für den plötzlichen Aufschwung des Bergbaus gibt es zwei Gründe. Der erste Grund waren die fast alltäglichen Neuerungen in der Produktion von Werkzeugen und Konsumgegenständen, für die der unaufhörliche Nachschub an Metall erforderlich war. Der zweite Grund lag darin, dass der Treibstoff für die industrielle Revolution die Kohle war, die nur tief in der Erde vorkam. Heutzutage ermöglichen es riesige Abbaumaschinen wie der Schaufelradbagger, in nur einem Tag ein 90 Meter langes und 30 Meter tiefes Loch zu graben - eine Meisterleistung, zu der früher nur ganze Nationen mit vereinten Kräften in der Lage gewesen wären.</German>
		<Italian>Per gran parte della storia dell'umanità la vittoria è andata a coloro che avevano accesso ai metalli migliori. Dall'età del Bronzo in poi, strumenti e armi in metallo e lega sono stati parte importante dell'ascesa di una civiltà, favorendo le conquiste e la creazione dei più grandi imperi al mondo. E mentre l'estrazione dei metalli ha una lunga e grande storia, fu solo nel diciannovesimo secolo che cominciò a prendere piede l'estrazione industriale.[PARAGRAPH:1]Due ragioni spiegano l'improvvisa intensificazione delle operazioni minerarie. La prima è la rivoluzione quasi quotidiana nella produzione di strumenti e oggetti di consumo, che richiedeva un costante afflusso di metallo. La seconda è che il carburante della Rivoluzione Industriale era il carbone, annidato nelle profondità della terra. Al giorno d'oggi enormi escavatrici come la Bagger 288 permettono di scavare un buco lungo cento metri e profondo 30 in un solo giorno; un'impresa che, in passato, avrebbe richiesto la mobilitazione di un'intera nazione.</Italian>
		<Spanish>Durante buena parte de la historia del hombre, la victoria ha sido para el bando que tenía acceso a los mejores metales. Desde la Edad de Bronce en adelante, las herramientas, armas y aleaciones de metal han sido una parte inherente del ascenso de las civilizaciones y han permitido grandes conquistas y la construcción de enormes imperios. Y, aunque la minería del metal tiene una historia muy antigua, hasta el siglo XIX no empezó a desarrollarse industrialmente.[PARAGRAPH:1]Dos razones explican esta repentina intensificación de las operaciones mineras. La primera fue una revolución casi diaria en la producción de bienes de consumo y herramientas, que requería un suministro continuo de metal. La segunda fue que el combustible que alimentaba la Revolución Industrial era el carbón, profundamente enterrado en las entrañas de la Tierra. En nuestros días, las grandes excavadoras, como la Bagger 288, poseen la capacidad de excavar fosos de cien metros de longitud y treinta metros de profundidad en un solo día, una proeza que en el pasado habría requerido la movilización de naciones enteras.</Spanish>
		<Russian>В истории человечества победа часто доставалась тем, кто располагал более совершенными материалами. Начиная с бронзового века, металлические инструменты, оружие и сплавы верой и правдой служили завоевателям и правителям, по ним можно было судить о развитии державы. И хотя добыча металлических руд имеет внушительную историю, промышленная разработка месторождений начала развиваться только в XIX в.[PARAGRAPH:1]Бурное развитие горного дела было обусловлено двумя причинами. Во-первых, едва ли не ежедневно изобретались новые инструменты и потребительские товары, для их производства нужно было все больше металла. Во-вторых, топливом, которое двигало промышленную революцию, был уголь, скрытый глубоко в недрах земли. В наше время огромные экскаваторы, например "Бэджер 288", могут выкопать котлован длиной 100 м и глубиной 30 м всего за день. А еще не так давно это потребовало бы усилий целых народов!</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CORPORATION_6</Tag>
		<English>Aluminum Co</English>
		<French>Aluminium S.A.</French>
		<German>Aluminiumwerke AG</German>
		<Italian>Allumination</Italian>
		<Russian>Ïðîìàëþìèíèé</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_HQ_ALUMINUM_CO</Tag>
		<English>HQ - Aluminum Co</English>
		<French>Siège - Aluminum Co</French>
		<Italian>Quartier generale di Allumination</Italian>
		<Russian>Промалюминий</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CORPORATION_6_PEDIA</Tag>
		<English>Despite being the most abundant metal on Earth, aluminum in its purest form was exceedingly rare until the nineteenth century, with a price-per-pound comparable to that of pure silver. The development of the Hall-Heroult process in 1886, by which pure aluminum is drawn out of common bauxite ore, made aluminum cheap and readily available. Harnessing his invention, Charles Martin Hall created the Pittsburgh Reduction Company, which would grow into the largest provider of aluminum in the world, with its product included in everything from soda cans to spaceships.</English>
		<French>L'aluminium est le métal le plus abondant sur Terre mais dans sa forme la plus pure, il reste excessivement rare jusqu'au dix-neuvième siècle, avec un prix par livre comparable à celui de l'argent massif. Le développement du procédé Hall-Heroult en 1886, grâce auquel l'aluminium pur est extrait des minerais de bauxite, rend l'aluminium bon marché et facile à trouver. Pour exploiter son invention, Charles Martin Hall créé la Pittsburgh Reduction Company, qui va devenir le plus gros fournisseur d'aluminium au monde, puisque son produit allait être présent dans quasiment tous les objets, de la cannette de soda aux vaisseaux spatiaux.</French>
		<German>Obwohl Aluminium das am häufigsten vorkommende Metall der Erde ist, war es in seiner reinsten Form bis ins 19. Jahrhundert extrem selten und kostete etwa so viel wie reines Silber. Die Entwicklung der Schmelzflusselektrolyse durch Charles Martin Hall und Paul-Louis Toussaint Héroult im Jahre 1886, bei der pures Aluminium aus dem verbreiteten Bauxit gewonnen wird, sorgte dafür, dass Aluminium billig und schnell hergestellt werden konnte. Charles Martin Hall nutzte seine Erfindung zur Gründung der Pittsburgh Reduction Company, die bald zum größten Aluminiumhersteller der Welt wurde und deren Erzeugnis zur Herstellung der unterschiedlichsten Dinge dient - von Getränkedosen bis hin zu Raumschiffen.</German>
		<Italian>Nonostante sia il metallo più abbondante sulla Terra, l'alluminio nella sua forma più pura era estremamente raro fino al diciannovesimo secolo e aveva un prezzo per libbra paragonabile a quello dell'argento puro. La scoperta, nel 1886, del processo Hall-Heroult con cui si estrae alluminio puro dal comune minerale di bauxite, lo rese poco costoso e molto disponibile. Sfruttando la propria invenzione, Charles Martin Hall creò la Pittsburgh Reduction Company, che sarebbe divenuta il più grande fornitore mondiale di alluminio, il cui prodotto si trova ovunque, dalle lattine delle bibite alle navi spaziali.</Italian>
		<Spanish>A pesar de ser el metal más abundante de la Tierra, el aluminio en su forma refinada fue extraordinariamente raro hasta el siglo XIX, y su precio era equiparable al de la plata pura. La invención del proceso Hall-Heroult (1886), por el que puede extraerse aluminio puro del mineral de bauxita, abarató y facilitó considerablemente la producción de este metal. Aprovechando esta invención, Charles Martin Hall creó la Compañía de Reducción de Pittsburgh, que llegaría a convertirse en el mayor proveedor de aluminio del mundo, con presencia en todo tipo de procesos fabriles y productos, desde latas de refrescos hasta naves espaciales.</Spanish>
		<Russian>Алюминий - самый распространенный металл на Земле, но до XIX в. в чистом виде он встречался чрезвычайно редко, а стоил на вес серебра. Технология Холла-Эру, разработанная в 1886 г., позволила получать алюминий из обычного глинозема дешевым и простым способом. Для внедрения своего изобретения Чарльз Мартин Холл создал компанию "Питсбург Редакшн", которая со временем превратилась в крупнейшего в мире поставщика алюминия. Продукция этой компании используется везде - от банок с газировкой до космических кораблей.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CORPORATION_7</Tag>
		<English>Civilized Jewelers Inc</English>
		<French>Bijoutiers associés</French>
		<German>Kulturjuwelen AG</German>
		<Italian>Gioiellieri uniti</Italian>
		<Russian>Ìèðîâûå þâåëèðû</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_HQ_CIVILIZED_JEWELERS_INC</Tag>
		<English>HQ - Civilized Jewelers Inc</English>
		<French>Siège - Civilized Jewelers Inc</French>
		<Italian>Quartier generale di Gioiellieri uniti</Italian>
		<Russian>Мировые ювелиры</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CORPORATION_7_PEDIA</Tag>
		<English>Humanity's fascination with shiny objects has persisted since time immemorial. Gold, silver and jewels have decorated the heads of monarchs and the interiors of palaces for millennia, but it was the nineteenth century that began the true blossoming of the trade in treasures. Gold rushes throughout the world - in the United States, Canada and Australia - not only created new founts of wealth, but left a lasting impression on the shape of world population, relocating avaricious prospectors to some of the most remote places on earth.[PARAGRAPH:1]The gem trade, with diamonds as its crown, grew up around similar circumstances. Throngs of miners flocked to South Africa in the mid-nineteenth century with the discovery of the "Star of Africa", an enormous 83.5 carat diamond. By the turn of the twentieth century, the era of the traveling prospector gave way to the rise of enormous precious metal and gemstone firms. South Africa remains one of the most important sources for gold and diamonds in the world, as well as the birth place to some of the most influential corporations in the business.</English>
		<French>La fascination de l'humanité pour les objets brillants s'exerce depuis des temps immémoriaux. L'or, l'argent et les pierres précieuses ornent les têtes des monarques et l'intérieur des palais depuis des millénaires, mais c'est le dix-neuvième siècle qui inaugure le véritable apogée des échanges d'objets précieux. Les ruées vers l'or qui eurent lieu aux Etats-Unis, au Canada et en Australie créent de nouvelles sources de richesse, mais transforment également la physionomie de la population mondiale, alors que des milliers de cupides prospecteurs partent s'installer dans les lieux les plus reculés de la Terre.[PARAGRAPH:1]Le commerce de pierres précieuses, dominé par celui des diamants, se développe dans des circonstances semblables. Au milieu du dix-neuvième siècle, une foule de mineurs affluent en Afrique du Sud après la découverte du "Cullinan", un énorme diamant de 3 106,75 carats. Puis, au début du vingtième siècle, l'ère du chercheur d'or prend fin et laisse la place à d'énormes firmes spécialisées dans le commerce des pierres et métaux précieux. L'Afrique du Sud demeure l'une des sources d'or et de diamants les plus importantes au monde et a vu naître les sociétés commerciales les plus influentes de ce métier.</French>
		<German>Die Faszination für glänzende Gegenstände existiert schon seit Menschengedenken. Gold, Silber und Edelsteine zieren die Köpfe der Könige und das Innere ihrer Paläste schon seit tausenden von Jahren, aber erst im 19. Jahrhundert blühte der Handel mit den edlen Schätzen richtig auf. Goldräusche auf der ganzen Welt - in den USA, Kanada und Australien - haben nicht nur neue Quellen für Reichtum geschaffen, sondern auch die Verteilung der Weltbevölkerung dauerhaft geprägt - habgierige Goldgräber siedelten sich in den abgelegensten Gegenden der Erde an.[PARAGRAPH:1]Der Handel mit Edelsteinen, allen voran Diamanten, entwickelte sich unter ähnlichen Umständen. Mit dem Fund des "Cullinan" - einem riesigen Diamanten von 3106,75 Karat - strömten Bergarbeiter Mitte des 19. Jahrhunderts in Scharen nach Südafrika. Um die Jahrhundertwende endete das Zeitalter der reisenden Goldgräber und machte Platz für das Wachstum riesiger Wertmetall- und Edelsteinunternehmen. Südafrika verfügt weiterhin über die größten Gold- und Diamantenvorkommen der Welt und ist die Geburtsstätte einiger der einflussreichsten Unternehmen der Branche.</German>
		<Italian>L'umanità è affascinata da tempo immemore dagli oggetti che luccicano. Oro, argento e gioielli hanno decorato le teste di monarchi e gli interni dei palazzi per millenni, ma fu nel diciannovesimo secolo che iniziò a fiorire il commercio di tesori. Le corse all'oro in tutto il mondo (Stati Uniti, Canada e Australia) non solo crearono nuove fonti di ricchezza, ma lasciarono un'impronta duratura sulla distribuzione della popolazione mondiale, con avidi prospettori che si recarono nelle più remote regioni della Terra.[PARAGRAPH:1]Il commercio delle gemme, tra cui spiccano i diamanti, si sviluppò in circostanze simili. Dopo la scoperta del "Cullinan", un gigantesco diamante da 3.106,75 carati, orde di minatori si recarono in Sud Africa a metà del diciannovesimo secolo. All'inizio del ventesimo secolo, l'era del prospettore itinerante si fece da parte davanti alla crescita di enormi compagnie che trattavano metalli preziosi e gemme. Il Sud Africa rimane una delle fonti più importanti al mondo d'oro e di diamanti, così come il luogo in cui nacquero alcune delle più importanti corporazioni del settore.</Italian>
		<Spanish>La fascinación del hombre por los objetos brillantes existe desde tiempo inmemorial. El oro, la plata y las joyas han engalanado las cabezas de los monarcas y el interior de los templos desde hace milenios, pero fue en el siglo XIX cuando floreció de verdad el comercio de estos tesoros. La fiebre del oro por todo el mundo (en los Estados Unidos, Canadá y Australia), además de crear nuevas fuentes de riqueza, dejó una huella imperecedera en la conformación demográfica del mundo, provocando el traslado de avariciosos prospectores a algunos de los lugares más remotos del planeta.[PARAGRAPH:1]El comercio de piedras preciosas (cuyo monarca era el diamante) creció en circunstancias parecidas. En el siglo XIX, con el descubrimiento del "Cullinan", un enorme diamante de 3106.75 quilates, miles de mineros acudieron en tropel a las tierras de Sudáfrica. Con el cambio de siglo, la era del prospector solitario dejó paso a inmensas compañías extractoras de metales preciosos y producción de joyería. Sudáfrica sigue siendo uno de los principales productores de oro y diamantes del mundo, y sudafricanas son algunas de las empresas más importantes de la industria.</Spanish>
		<Russian>Человек с незапамятных времен тянулся к сверкающим предметам. Тысячелетиями золото, серебро и драгоценные камни украшали диадемы монархов и интерьеры дворцов, но лишь в XX в. начался истинный расцвет торговли этими предметами роскоши. Золотая лихорадка, охватившая США, Канаду и Австралию, не только обогатила наиболее удачливых кладоискателей, но и способствовала заселению безлюдных территорий.[PARAGRAPH:1]Добыча драгоценных камней в Южной Африке XIX в. также напоминала золотую лихорадку. Толпы шахтеров потянулись туда после находки "Звезды Африки", огромного алмаза весом 317 карат. В начале XX в. эпоха бродячего золотоискательства закончилась - крупные компании монополизировали добычу драгоценных металлов и камней. Южная Африка - родина самых влиятельных добывающих корпораций и главный поставщик алмазов и золота на мировые рынки.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CORPORATION_ADVENTURE</Tag>
		<English>Adventure Tours</English>
		<French>Aventures Tours</French>
		<Italian>Viaggi avventura</Italian>
		<Russian>Àäâåí÷åð-òóð</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_ADVENTURE_TOURS_FRANCHISE</Tag>
		<English>Adventure Tours Franchise</English>
		<French>Filiale de Aventure Tours</French>
		<German>Adventure-Tours-Filiale</German>
		<Italian>Filiale di Viaggi avventura</Italian>
		<Spanish>Franquicia de Adventure Tours</Spanish>
		<Russian>Ôèëèàë "ÀÒ"</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_ADVENTURE_TOURS_FRANCHISE_PEDIA</Tag>
		<English>Your local adventure franchise to get your adrenaline pumping!</English>
		<French>Votre franchise locale d'aventures pour faire monter l'adrénaline !</French>
		<German>Dein örtlicher Reiseanbieter für Abenteuerreisen, die dein Adrenalin in die Höhe schnellen lassen!</German>
		<Italian>La tua agenzia locale di Viaggi avventura, per darti una scarica di adrenalina!</Italian>
		<Russian>Откройте свою особую местную приключенческую франшизу, чтобы подарить вашим клиентам заряд адреналина!</Russian>
		<Spanish>¡Tu franquicia local de aventuras, para darte tu dosis de adrenalina!</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_HQ_ADVENTURE_TOURS</Tag>
		<English>HQ - Adventure Tours</English>
		<French>Le Siège de Aventure Tours</French>
		<German>Adventure-Tours-Zentrale</German>
		<Italian>Quartier generale di Viaggi avventura</Italian>
		<Russian>Àäâåí÷åð-òóð</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CORPORATION_ADVENTURE_PEDIA</Tag>
		<English>Bored of your monotonous life? Ready for adventures? Adventure Tours bring to you the excitement of scuba diving, horseback riding, exploration of ancient ruins, or witnessing the largest animals in their natural habitats. Spice up your life with us!</English>
		<French>Marre de la monotonie ? Prêt pour l'aventure ? Adventure Tours vous fait vivre la plongée sous-marine, l'équitation, l'exploration de ruines anciennes, ou l'observation des plus grands animaux dans leur habitat naturel. Pimentez votre vie avec nous !</French>
		<German>Langweilt dich dein eintöniges Leben? Bist du bereit für Abenteuer? Adventure Tours lässt dich den Nervenkitzel beim Tauchen, Reiten, der Erforschung alter Ruinen oder dem Beobachten der größten Tiere unserer Erde in freier Wildbahn spüren. Pepp dein Leben mit unserer Hilfe auf!</German>
		<Italian>Stanco della tua vita monotona? Pronto per l'avventura? Adventure Tours ti porta l'eccitazione di immersioni subacquee, escursioni a cavallo, esplorazione di antiche rovine e osservazione dei più grandi animali della terra nel loro stesso habitat. Vivacizza la tua vita con noi!</Italian>
		<Russian>Устали от монотонной жизни? Готовы к приключениям? Наши зажигательные туры доставят вам удовольствие от подводного плавания, спортивной верховой езды, исследования древних руин или наблюдения за крупными животными непосредственно в их собственной среде обитания. Сделайте свою жизнь ярче вместе с нами!</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CORPORATION_BULLSEYE</Tag>
		<English>Bullseye</English>
		<French>Gran'Frais</French>
		<Russian>ßáëî÷êî</Russian>
		<Italian>Green Perfection</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_HQ_BULLSEYE</Tag>
		<English>HQ - Bullseye</English>
		<French>Le Siège de Gran'Frais</French>
		<German>Bullseye Zentrale</German>
		<Italian>Quartier generale di Green Perfection</Italian>
		<Russian>ßáëî÷êî</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CORPORATION_BULLSEYE_PEDIA</Tag>
		<English>Fruits and vegetables were often the only other source of nutrition available to the less well-off members of society and to religious orders that abstained from consuming animal proteins. In earlier times, most vegetables were supplied by farmers' markets and the farms themselves. The Babylonians are the first known civilization to have brought a piece of nature into the city, using innovations such as the Archimedes screw to support early forms of hydroponic agriculture. This enabled fresh vegetables to be grown in urban environments where they would otherwise be scarce. Over time, however, thanks to refrigeration and advancements in transportation, produce has become fresher, more widely available, and more organically cultivated than ever before.</English>
		<Italian>Frutta e verdure erano spesso l'unica fonte di cibo negli strati più bassi della società e negli ordini religiosi che si astenevano dal consumo di proteine di origine animale. La maggior parte delle verdure erano procurate dai venditori di verdure e dalle stesse fattorie. I Babilonesi furono la prima civiltà nota in grado di portare un pezzo di natura all'interno della città di Babilonia, con invenzioni come la vite di Archimede, e perciò erano in grado di sostenere un'agricoltura idroponica in città dove le verdure erano meno propense a crescere. Con il passare del tempo, grazie alla refrigerazione e altri metodi di trasporto i prodotti sono diventati più freschi e più organici di sempre.</Italian>
		<Russian>Фрукты и овощи часто были единственным источником питания для менее обеспеченных членов общества и религиозных орденов, которые воздерживаются от потребления белков животных. Однако в то время большая часть овощей поставлялась с фермерских рынков и самими овощными фермами. Вавилон - первая известная цивилизация, которая смогла принести частичку природы в свои города с помощью таких изобретений, как винт Архимеда, и, таким образом, способна поддерживать гидропонное сельское хозяйство в городах, где меньше вероятность появления свежих овощей. Однако со временем, благодаря холодильным установкам и другим транспортным технологиям, продукты становятся более свежими и органическими, чем когда-либо прежде.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_BULLSEYE_STORE</Tag>
		<English>Bullseye Store</English>
		<French>Epicerie Gran'Frais</French>
		<German>Bullseye-Laden</German>
		<Italian>Negozio di Green Perfection</Italian>
		<Spanish>Tienda de Bullseye</Spanish>
		<Russian>Ìàãàçèí "ßáëî÷êî"</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_BULLSEYE_STORE_PEDIA</Tag>
		<English>Fruits and vegetables were often the only other source of nutrition available to the less well-off members of society and to religious orders that abstained from consuming animal proteins. In earlier times, most vegetables were supplied by farmers markets and the farms themselves. The Babylonians are the first known civilization to have brought a piece of nature into the city, using innovations such as the Archimedes screw to support early forms of hydroponic agriculture. This enabled fresh vegetables to be grown in urban environments where they would otherwise be scarce. Over time, however, thanks to refrigeration and advancements in transportation, produce has become fresher, more widely available, and more organically cultivated than ever before.</English>
		<Italian>Frutta e verdure erano spesso l'unica fonte di cibo negli strati più bassi della società e negli ordini religiosi che si astenevano dal consumo di proteine di origine animale. La maggior parte delle verdure erano procurate dai venditori di verdure e dalle stesse fattorie. I Babilonesi furono la prima civiltà nota in grado di portare un pezzo di natura all'interno della città di Babilonia, con invenzioni come la vite di Archimede, e perciò erano in grado di sostenere un'agricoltura idroponica in città dove le verdure erano meno propense a crescere. Con il passare del tempo, grazie alla refrigerazione e altri metodi di trasporto i prodotti sono diventati più freschi e più organici di sempre.</Italian>
		<Russian>Фрукты и овощи часто были единственным источником питания для менее обеспеченных членов общества и религиозных орденов, которые воздерживаются от потребления белков животных. Однако в то время большая часть овощей поставлялась с фермерских рынков и самими овощными фермами. Вавилон - первая известная цивилизация, которая смогла принести частичку природы в свои города с помощью таких изобретений, как винт Архимеда, и, таким образом, способна поддерживать гидропонное сельское хозяйство в городах, где меньше вероятность появления свежих овощей. Однако со временем, благодаря холодильным установкам и другим транспортным технологиям, продукты становятся более свежими и органическими, чем когда-либо прежде.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CORPORATION_BURGERWORLD</Tag>
		<English>Burgerworld</English>
		<French>MondoBurger</French>
		<Italian>Mondo Burger</Italian>
		<Russian>Ìèð áóðãåðîâ</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_HQ_BURGERWORLD</Tag>
		<English>HQ - Burgerworld</English>
		<French>Le Siège de MondoBurger</French>
		<German>Burgerworld-Zentrale</German>
		<Italian>Quartier generale di Mondo Burger</Italian>
		<Spanish>Burgerworld</Spanish>
		<Russian>Ìèð áóðãåðîâ</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CORPORATION_BURGERWORLD_PEDIA</Tag>
		<English>Fast food restaurants are the lifeblood of major food corporations. Serving Burgers and Fries for lunch and dinner, and muffin sandwiches for breakfast, they cater to the needs of hungry customers worldwide. In foreign markets, these companies often adapt by offering not only traditional fast food but also pub or diner-style meals. This strategy reflects the risk associated with smaller investments in unfamiliar cities, where high turnover rates make it difficult for independent ventures to succeed without the backing of a major corporation. For example, fast food chains in Hong Kong have incorporated local cuisine classics into their menus, while in countries like Germany, it is even permissible to serve beer in some restaurants.[PARAGRAPH:1]Built on a bureaucratic, factory-style system, fast food production is designed to be cheap, quick, and filling. This model has been so influential that it has given rise to a sociological concept known as "McDonaldization", a process defined by efficiency, calculability, predictability, and control, which increasingly shapes modern society.</English>
		<Italian>I fast food sono il sangue vitale di questa compagnia. Servire hamburger e patatine per pranzo per cena e muffin per colazione a clienti affamati, in altri campi la stessa compagnia rende disponibili ai consumatori non solo i fast food, ma anche Pub e Diner Food dato che gli investimenti più piccoli in città straniere sono rischiosi, e dato il ritmo di chiusura dei ristoranti senza successo sarebbe un grande rischio aprire senza avere alle spalle una grande corporazione. Le catene di Fast Food di Hong Kongs hanno inserito molti classici della cucina di Hong Kong nei loro menù e alcuni paesi, come la Germania, permettono che la birra venga servita nei loro ristoranti.[PARAGRAPH:1]Cucinato in un sistema burocratico di fabbriche, il cibo prodotto qui è economico, veloce e saziante ed è diventato così efficiente che è diventato un effetto sociale chiamato "McDonaldizzazione" dove efficienza, calcolabilità, prevedibilità e controllo è ciò di cui la società ha bisogno.</Italian>
		<Russian>Рестораны быстрого питания являются источником жизненной силы этих компаний. Подавая гамбургеры и картофель фри на обед и ужин, а также бутерброд с маффином на завтрак для голодных клиентов, в зарубежных филиалах одна и та же компания предоставляет потребителям не только фаст-фуд, но и паб/закусочную, поскольку меньшие инвестиции в зарубежных городах рискованы и оправданы из-за текучести кадров в убыточных ресторанах, в связи с чем создается большой риск войти в рынок без поддержки крупных корпораций. Например, отделения быстрого питания в Гонконге внедрили в свое меню несколько классических блюд гонконгской кухни, а в некоторых местах, таких как Германия, пиво можно подавать в своих ресторанах.[PARAGRAPH:1]Изготовленные в рамках бюрократической фабричной системы продукты питания дешевы и быстро в приготовлении, которое было настолько эффективным, что имело социальный эффект, называемый «макдональдизацией», где эффективность, вычислимость, предсказуемость и контроль - это то, что нужно обществу.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_BURGERWORLD_RESTAURANT</Tag>
		<English>Burgerworld Restaurant</English>
		<French>Restaurant MondoBurger</French>
		<German>Burgerworld-Restaurant</German>
		<Italian>Ristorante di Mondo Burger</Italian>
		<Spanish>Restaurante Burgerworld</Spanish>
		<Russian>Ðåñòîðàí "ÌÁ"</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_BURGERWORLD_RESTAURANT_PEDIA</Tag>
		<English>Your local fast food place to get your hunger on!</English>
		<French>Votre fast-food local pour calmer la faim !</French>
		<Italian>Il tuo fast food locale per soddisfare la tua fame!</Italian>
		<Russian>Посетите наш местный ресторан быстрого питания, дабы насытиться!</Russian>
		<Spanish>¡Tu local de comida rápida para saciar tu apetito!</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CORPORATION_EMPCLOTH</Tag>
		<English>Emperors Clothing</English>
		<French>Habits Impériaux</French>
		<Italian>Abiti Imperiali</Italian>
		<Russian>Îäåæäà èìïåðàòîðà</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_HQ_EMPERORS_CLOTHING</Tag>
		<English>HQ - Emperors Clothing</English>
		<French>Siège des Habits Impériaux</French>
		<German>Emperors-Clothing-Zentrale</German>
		<Italian>Quartier generale di Abiti Imperiali</Italian>
		<Russian>Îäåæäà èìïåðàòîðà</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_HQ_EMPERORS_CLOTHING_PEDIA</Tag>
		<English>Corporate headquarters is the part of a corporate structure responsible for key functions such as strategic planning, corporate communications, taxation, legal affairs, marketing, finance, human resources, and information technology. It oversees the overall success of the corporation and ensures proper corporate governance. Sometimes referred to as the head office, it is the location where company executives work and where major business decisions are made. In most cases, the corporate headquarters serves as the central hub for a company's operations.</English>
		<Russian>Штаб-квартира корпорации является частью корпоративной структуры, которая занимается такими важными задачами, как стратегическое планирование, корпоративные коммуникации, налоги, право, маркетинг, финансы, кадровая политика и информационные технологии. Штаб-квартира корпорации берет на себя ответственность за общий успех корпорации, обеспечивает корпоративное управление. Иногда его называют головным офисом, где работают руководители компании и где принимаются многие ключевые бизнес-решения. Как правило, штаб-квартира компании выступает в качестве ядра при организации бизнеса.</Russian>
		<Italian>La sede aziendale è la parte di una struttura aziendale che si occupa di compiti importanti come la pianificazione strategica, le comunicazioni aziendali, le tasse, la legge, il marketing, la finanza, le risorse umane e la tecnologia dell'informazione. La sede centrale si assume la responsabilità del successo complessivo della società e garantisce la Corporate Governance. A volte si riferisce alla sede centrale, che è il luogo in cui lavorano i dirigenti di un'azienda e dove vengono prese molte delle decisioni aziendali chiave. Generalmente, la sede centrale dell'azienda funge da nucleo quando l'attività è operativa.</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CORPORATION_EMPCLOTH_PEDIA</Tag>
		<English>See Fashion House for details. Emperors Clothing is a rival of Fashion House, and thus requires many of the same resources.</English>
		<French>Voir la Maison de la Mode pour les détails. Emperors Clothing est un concurrent de Fashion House, nécessitant donc beaucoup des mêmes ressources.</French>
		<Italian>Per i dettagli, vedi Fashion House. Abiti Imperiali è un rivale di Fashion House e perciò le due corporazioni hanno molte risorse in comune.</Italian>
		<Russian>См. подробности в статье про «Дом Мод». «Одежда императора» - конкурент «Дома Мод», и поэтому требует тот же перечень ресурсов.</Russian>
		<Spanish>Véase Fashion House para más detalles. Emperors Clothing es un rival directo de Fashion House, por ello ambas corporaciones consumen los mismos recursos.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_EMPERORS_CLOTHING_STORE</Tag>
		<English>Emperors Clothing Store</English>
		<French>Magasin d'Habits Impériaux</French>
		<German>Emperors-Clothing-Laden</German>
		<Italian>Negozio di Abiti Imperiali</Italian>
		<Spanish>Tienda de Emperors Clothing</Spanish>
		<Russian>Àòåëüå "ÎÈ"</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_EMPERORS_CLOTHING_STORE_PEDIA</Tag>
		<English>Your local store to get your clothes.</English>
		<French>Votre boutique locale pour vos vêtements.</French>
		<Italian>Il tuo negozio locale dove comprare gli abiti.</Italian>
		<Russian>Посетите один из наших местный магазин, где можно приобрести модную одежду.</Russian>
		<Spanish>Tu tienda local donde renovar tu vestimenta.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CORPORATION_EWTRADE</Tag>
		<English>East West Traders</English>
		<Russian>Âîñòîê-Çàïàä</Russian>
		<Italian>Commercio Est-Ovest</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_HQ_EAST_WEST_TRADERS</Tag>
		<English>HQ - East West Traders</English>
		<French>Le Siège de 'East West Traders'</French>
		<German>East-West-Traders-Zentrale</German>
		<Italian>Quartier generale di Commercio Est-Ovest</Italian>
		<Russian>Âîñòîê-Çàïàä</Russian>  
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CORPORATION_EWTRADE_PEDIA</Tag>
		<English>The East West Traders trace their roots to corporations involved in the Transatlantic Triangular Trade of the 17th to early 19th centuries. These companies transported enslaved people, cash crops, and manufactured goods between West Africa, the Caribbean, the American colonies, and European powers. At times, the northern colonies, especially New England, played roles traditionally held by European traders. While their origins are tied to this exploitative system, modern East West Traders have evolved into more benign commercial entities.</English>
		<Italian>La Commercio Est-Oovest si è evoluta dalle corporazioni del commercio triangolare transatlantico che operarono durante il XVII, XVIII e all'inizio del XIX secolo; queste compagnie trasportavano schiavi, prodotti agricoli e beni manifatturieri tra l'Africa occidentale, i Caraibi, le colonie americane e le potenze coloniali europee. Col tempo le colonie inglesi del Nord America, specialmente il New England, arrivarono a eguagliare il ruolo dell'Europa.</Italian>
		<Russian>Коммерсанты из «Восток-Запад» произошли от таких корпораций, как «Transatlantic Triangular Trade», которые действовали в XVII, XVIII и начале XIX веков, перевозя рабов, изделия роскоши и промышленные товары между Западной Африкой, Карибскими или американскими колониями и европейскими метрополиями с северными колониями британской Северной Америки, особенно Новой Англии, иногда берущей на себя роль Европы. В настоящее время этот бизнес переориентировался в менее жесткие формы.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_EAST_WEST_TRADERS_STORE</Tag>
		<English>East West Traders Store</English>
		<French>Magasin 'East West Traders'</French>
		<German>East-West-Traders-Laden</German>
		<Italian>Negozio di Commercio Est-Ovest</Italian>
		<Spanish>Tienda de East West Traders</Spanish>
		<Russian>Ìàãàçèí "ÂÇ"</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_EAST_WEST_TRADERS_STORE_PEDIA</Tag>
		<English>Various commodities delivered from all over the world directly to your local store.</English>
		<French>Diverses marchandises livrées du monde entier directement dans votre boutique locale.</French>
		<Italian>Vari beni da tutto il mondo che vengono consegnati direttamente nel tuo negozio locale.</Italian>
		<Russian>Всевозможные товары доставляются со всего мира прямо в ваш местный магазин.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CORPORATION_FASHION</Tag>
		<English>Fashion House</English>
		<French>Maison de la Mode</French>
		<Russian>Äîì Ìîä</Russian>
		<Italian>Casa della moda</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_HQ_FASHION_HOUSE</Tag>
		<English>HQ - Fashion House</English>
		<French>Le Siège de Maison de la Mode</French>
		<German>Fashion-House-Zentrale</German>
		<Italian>Quartier generale di Casa della moda</Italian>
		<Russian>Äîì Ìîä</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_HQ_FASHION_HOUSE_PEDIA</Tag>
		<English>Corporate headquarters is the part of a corporate structure responsible for key functions such as strategic planning, corporate communications, taxation, legal affairs, marketing, finance, human resources, and information technology. It oversees the overall success of the corporation and ensures proper corporate governance. Sometimes referred to as the head office, it is the location where company executives work and where major business decisions are made. In most cases, the corporate headquarters serves as the central hub for a company's operations.</English>
		<Russian>Штаб-квартира корпорации является частью корпоративной структуры, которая занимается такими важными задачами, как стратегическое планирование, корпоративные коммуникации, налоги, право, маркетинг, финансы, кадровая политика и информационные технологии. Штаб-квартира корпорации берет на себя ответственность за общий успех корпорации, обеспечивает корпоративное управление. Иногда его называют головным офисом, где работают руководители компании и где принимаются многие ключевые бизнес-решения. Как правило, штаб-квартира компании выступает в качестве ядра при организации бизнеса.</Russian>
		<Italian>La sede aziendale è la parte di una struttura aziendale che si occupa di compiti importanti come la pianificazione strategica, le comunicazioni aziendali, le tasse, la legge, il marketing, la finanza, le risorse umane e la tecnologia dell'informazione. La sede centrale si assume la responsabilità del successo complessivo della società e garantisce la Corporate Governance. A volte si riferisce alla sede centrale, che è il luogo in cui lavorano i dirigenti di un'azienda e dove vengono prese molte delle decisioni aziendali chiave. Generalmente, la sede centrale dell'azienda funge da nucleo quando l'attività è operativa.</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CORPORATION_FASHION_PEDIA</Tag>
		<English>The first fashion designer who was not merely a dressmaker was Charles Frederick Worth (1826-1895). Before the former draper set up his maison couture (fashion house) in Paris, clothing design and creation was handled by largely anonymous seamstresses, and high fashion descended from styles worn at royal courts. Worth's success was such that he was able to dictate to his customers what they should wear, instead of following their lead as earlier dressmakers had done. It was during this period that many design houses began to hire artists to sketch or paint designs for garments. The images alone could be presented to clients much more cheaply than by producing an actual sample garment in the workroom. If the client liked the design, they ordered it and the resulting garment made money for the house. Thus, the tradition of designers sketching out garment designs instead of presenting completed garments on models to customers began as an economy.</English>
		<Italian>Il primo stilista di moda che non fosse semplicemente un sarto fu Charles Frederick Worth (1826-1895). Prima che costui fondasse il suo atelier di moda a Parigi, il disegno e la creazione degli abiti erano l'occupazione di sarti quasi sempre anonimi, e la moda derivava dagli stili usati nella corte reale. L'importanza del suo successo fu tale che Worth riuscì a imporre ai propri clienti cosa indossare, invece di seguire la massa come i sarti precedenti avevano fatto. Fu durante questo periodo che molte case di moda iniziarono a offrire lavoro agli artisti per realizzare disegni per gli abiti, evitando così i costi della realizzazione di un vero prototipo. Se al cliente piaceva il disegno, ordinava il vestito. Così, la tradizione dei disegnatori di moda, anziché della presentazione di un abito indossato da un modello, diventò una nuova forma di economia.</Italian>
		<Russian>Первым модельером, который был не просто портным, являлся Чарльз Фредерик Уорт (1826-1895). До того, как бывший торговец тканями основал свой первый дом моды в Париже, дизайном и созданием одежды занимались в основном неизвестные швеи, а высокая мода произошла от стилей, которые носили при королевских дворах. Успех Ворта был таким, что он мог диктовать своим клиентам, что им следует носить, вместо того, чтобы следовать их примеру, как это делали прежние портные или белошвейки. Именно в этот период многие дизайнерские дома начали нанимать художников для создания эскизов или раскрашивания дизайнов одежды. Одни только изображения можно было бы представить клиентам гораздо дешевле, чем изготовление реальных образцов одежды в мастерской. Если клиента устраивал предложенный дизайн или фасон, он заказывал его, и полученная одежда приносила деньги для бизнеса. Таким образом, традиция дизайнеров рисовать эскизы предметов одежды вместо того, чтобы представлять готовые модели покупателям, преобразовалась в очередную прибыльную область предпринимательства.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_FASHION_HOUSE_STORE</Tag>
		<English>Fashion House Store</English>
		<French>Magasin 'Maison de la Mode'</French>
		<German>Fashion-House-Laden</German>
		<Italian>Negozio di Casa della moda</Italian>
		<Spanish>Tienda de Fashion House</Spanish>
		<Russian>Àòåëüå "ÄÌ"</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_FASHION_HOUSE_STORE_PEDIA</Tag>
		<English>Your local store to get your clothes.</English>
		<French>Votre boutique locale pour vos vêtements.</French>
		<Italian>Il negozio locale in cui poter comprare i tuoi vestiti.</Italian>
		<Russian>Посетите один из наших местный магазин, где можно приобрести модную одежду.</Russian>
		<Spanish>Tu tienda local donde renovar tu vestimenta.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CORPORATION_MALLWART</Tag>
		<English>MallWart</English>
		<French>Carouf'</French>
		<Russian>Ìàëëâàðò</Russian>
		<Italian>BigMall</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_HQ_MALLWART</Tag>
		<English>HQ - MallWart</English>
		<French>Le Siège de Carouf'</French>
		<German>MallWart-Zentrale</German>
		<Italian>Quartier generale di BigMall</Italian>
		<Russian>Ìàëëâàðò</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CORPORATION_MALLWART_PEDIA</Tag>
		<English>Provides fresh groceries and exotic fruits from around the world, boosting local growth in your cities.</English>
		<French>Provisions fraîches et Fruits et légumes provenant du monde entier, directement dans vos villes.</French>
		<Italian>Verdure e frutta fresca consegnati da tutto il mondo direttamente nella tua città.</Italian>
		<Spanish>Frutas y verduras frescas enviadas directamente desde todo el mundo a tus ciudades.</Spanish>
		<Russian>Свежие продукты и фрукты доставляются со всего мира прямо в ваши города.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_MALLWART_STORE</Tag>
		<English>MallWart Store</English>
		<French>Magasin Carouf'</French>
		<German>MallWart-Laden</German>
		<Italian>Negozio di BigMall</Italian>
		<Spanish>Tienda de MallWart</Spanish>
		<Russian>Ìàãàçèí "Ìàëëâàðò"</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_MALLWART_STORE_PEDIA</Tag>
		<English>Fresh groceries and fruits delivered from all over the world directly to your local store.</English>
		<French>Des produits frais et des fruits venant du monde entier livrés directement dans votre boutique locale.</French>
		<Italian>Verdure e frutta fresca consegnati da tutto il mondo direttamente nella tua città.</Italian>
		<Russian>Свежие продукты и фрукты доставляются со всего мира прямо в ваши города.</Russian>
		<Spanish>Frutas y verduras frescas enviadas directamente desde todo el mundo a tus ciudades.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CORPORATION_MAPSTER</Tag>
		<English>Mapster</English>
		<Russian>Ìàïñòåð</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_HQ_MAPSTER</Tag>
		<English>HQ - Mapster</English>
		<French>Le Siège de Mapster</French>
		<German>Mapster-Zentrale</German>
		<Italian>Quartier generale di Mapster</Italian>
		<Russian>Ìàïñòåð</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_HQ_MAPSTER_PEDIA</Tag>
		<English>Corporate headquarters is the part of a corporate structure responsible for key functions such as strategic planning, corporate communications, taxation, legal affairs, marketing, finance, human resources, and information technology. It oversees the overall success of the corporation and ensures proper corporate governance. Sometimes referred to as the head office, it is the location where company executives work and where major business decisions are made. In most cases, the corporate headquarters serves as the central hub for a company's operations.</English>
		<Russian>Штаб-квартира корпорации является частью корпоративной структуры, которая занимается такими важными задачами, как стратегическое планирование, корпоративные коммуникации, налоги, право, маркетинг, финансы, кадровая политика и информационные технологии. Штаб-квартира корпорации берет на себя ответственность за общий успех корпорации, обеспечивает корпоративное управление. Иногда его называют головным офисом, где работают руководители компании и где принимаются многие ключевые бизнес-решения. Как правило, штаб-квартира компании выступает в качестве ядра при организации бизнеса.</Russian>
		<Italian>La sede aziendale è la parte di una struttura aziendale che si occupa di compiti importanti come la pianificazione strategica, le comunicazioni aziendali, le tasse, la legge, il marketing, la finanza, le risorse umane e la tecnologia dell'informazione. La sede centrale si assume la responsabilità del successo complessivo della società e garantisce la Corporate Governance. A volte si riferisce alla sede centrale, che è il luogo in cui lavorano i dirigenti di un'azienda e dove vengono prese molte delle decisioni aziendali chiave. Generalmente, la sede centrale dell'azienda funge da nucleo quando l'attività è operativa.</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CORPORATION_MAPSTER_PEDIA</Tag>
		<English>Mass media denotes a section of the media specifically designed to reach a large audience. The term was coined in the 1920s with the advent of nationwide radio networks, mass-circulation newspapers, and magazines. However, some forms of mass media, such as books and manuscripts, had already been in use for centuries.[NEWLINE]Mass media includes Internet media such as blogs, message boards, podcasts, and video sharing platforms, because individuals now have access to exposure on a scale comparable to that which was previously restricted to a select group of mass media producers. The communications audience has been viewed by some commentators as forming a mass society with special characteristics, most notably atomization and a lack of social connections, which renders it especially susceptible to the influence of modern mass-media techniques such as advertising and propaganda. The term "MSM" or "mainstream media" has been widely used in the blogosphere in discussions of the mass media and media bias.</English>
		<Italian>Mass media indica una parte dei media progettati esplicitamente per raggiungere una grande quantità di persone. Il termine venne coniato negli anni venti del XX secolo con l'avvento delle reti radio nazionali e la circolazione di massa dei quotidiani. Comunque, forme di comunicazione di massa come libri e manoscritti erano in uso già da secoli.[NEWLINE]I mass media includono i media su internet (come blog, messaggi, podcast e video sharing) perché gli individui hanno ora un mezzo per esprimersi comparabile a quello prima riservato solo a un gruppo di produttori di mass media. L'audience delle comunicazioni è stata vista da alcuni commentatori come una società di massa con speciali caratteristiche, come l'atomizzazione e la perdita di connessioni sociali, che la rendono suscettibile alle moderne tecniche di influenza dei mass media, come la pubblicità e la propaganda.</Italian>
		<Russian>Масс-медиа - это часть средств массовой информации, специально предназначенная для охвата широкой аудитории. Это понятие было введено в широкое употребление в 1920-х годах с появлением общенациональных радиосетей, массовых газет и журналов. Однако некоторые формы средств массовой информации, такие как книги и рукописи, уже использовались веками.[NEWLINE]К средствам массовой информации относятся и Интернет-СМИ (например, блоги, паблики, подкасты и видеохостинги), так что теперь у людей есть средства для самовыражения, сопоставимое по масштабу с тем, что ранее ограничивалось избранной группой производителей средств массовой информации. Аудитория коммуникаций рассматривается некоторыми комментаторами как образующая массовое общество с особыми характеристиками, в частности с атомизацией или отсутствием социальных связей, что делает ее особенно уязвимой для влияния современных средств массовой информации, таких как реклама и пропаганда. Термин «МСМ» или «основные СМИ» широко использовался в блогосфере при обсуждении и предвзятости СМИ.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CORPORATION_MCDOWELLS</Tag>
		<English>Big McDowells</English>
		<Russian>Áèã-Ìàêäàóýëë</Russian>
		<Italian>McDowells</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_HQ_BIG_MCDOWELLS</Tag>
		<English>HQ - Big McDowells</English>
		<French>Le Siège de Big McDowells</French>
		<German>Big-McDowells-Zentrale</German>
		<Italian>Quartier generale di McDowells</Italian>
		<Russian>Áèã-Ìàêäàóýëë</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CORPORATION_MCDOWELLS_PEDIA</Tag>
		<English>Fast food restaurants are the lifeblood of major food corporations. Serving Burgers and Fries for lunch and dinner, and muffin sandwiches for breakfast, they cater to the needs of hungry customers worldwide. In foreign markets, these companies often adapt by offering not only traditional fast food but also pub or diner-style meals. This strategy reflects the risk associated with smaller investments in unfamiliar cities, where high turnover rates make it difficult for independent ventures to succeed without the backing of a major corporation. For example, fast food chains in Hong Kong have incorporated local cuisine classics into their menus, while in countries like Germany, it is even permissible to serve beer in some restaurants.[PARAGRAPH:1]Built on a bureaucratic, factory-style system, fast food production is designed to be cheap, quick, and filling. This model has been so influential that it has given rise to a sociological concept known as "McDonaldization", a process defined by efficiency, calculability, predictability, and control, which increasingly shapes modern society.</English>
		<Italian>I ristoranti fast food sono la linfa vitale di queste compagnie. Servendo panini e patatine a pranzo e cena, oltre a muffin per colazione, nelle filiali straniere la stessa compagnia rende disponibili ai propri clienti non solo cibi da fast food, ma anche cibo da pub, dato che i piccoli investimenti in città straniere sono rischiosi e, dato il tasso elevato di ristoranti che non hanno successo, sarebbe un grande rischio aprire un ristorante senza avere le spalle coperte da una corporazione. I fast food di Hong Kong hanno aggiunto ai propri menù molti classici della cucina di Hong Kong, mentre alcuni posti, come la Germania, permettono la vendita di birra nei ristoranti. Prodotto con un sistema burocratico, questo cibo è economico, veloce e riempitivo, un fatto così importante da creare il termine "McDonaldizzazione" dove efficienza, calcolabilità, prevedibilità e controllo sono ciò di cui la società ha bisogno.</Italian>
		<Russian>Рестораны быстрого питания являются источником жизненной силы этих компаний. Подавая гамбургеры и картофель фри на обед и ужин, а также бутерброд с маффином на завтрак для голодных клиентов, в зарубежных филиалах одна и та же компания предоставляет потребителям не только фаст-фуд, но и паб/закусочную, поскольку меньшие инвестиции в зарубежных городах рискованы и оправданы из-за текучести кадров в убыточных ресторанах, в связи с чем создается большой риск войти в рынок без поддержки крупных корпораций. Например, отделения быстрого питания в Гонконге внедрили в свое меню несколько классических блюд гонконгской кухни, а в некоторых местах, таких как Германия, пиво можно подавать в своих ресторанах.[PARAGRAPH:1]Изготовленные в рамках бюрократической фабричной системы продукты питания дешевы и быстро в приготовлении, которое было настолько эффективным, что имело социальный эффект, называемый «макдональдизацией», где эффективность, вычислимость, предсказуемость и контроль - это то, что нужно обществу.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_BIG_MCDOWELLS_RESTAURANT</Tag>
		<English>Big McDowells Restaurant</English>
		<French>Restaurant Big McDowells</French>
		<German>Big-McDowells-Restaurant</German>
		<Italian>Ristorante McDowells</Italian>
		<Spanish>Restaurante McDowells</Spanish>
		<Russian>Ðåñòîðàí "ÁÌ"</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_BIG_MCDOWELLS_RESTAURANT_PEDIA</Tag>
		<English>A multinational fast food chain providing quick and affordable meals to city residents. Popular for serving food quickly and cheaply, it reflects the rise of globalized consumer culture.</English>
		<French>Une chaîne de fast-food multinationale offrant des repas rapides et abordables aux habitants de la ville. Célèbre pour son service rapide et économique, elle reflète la montée de la culture de consommation mondialisée.</French>
		<Italian>Il tuo fast food locale, per farti venire l'acquolina in bocca!</Italian>
		<Russian>Посетите наш местный ресторан быстрого питания, дабы насытиться!</Russian>
		<Spanish>¡Tu local de comida rápida para saciar tu apetito!</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CORPORATION_MILEHIGH</Tag>
		<English>MileHigh Travels International</English>
		<Russian>Ìèëõàé Òðåâåë</Russian>
		<Italian>MileHigh Viaggi</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_MILEHIGH_TRAVELS_INTERNATIONAL_FRANCHISE</Tag>
		<English>MileHigh Travels International Franchise</English>
		<French>Franchise 'MileHigh Voyages International'</French>
		<German>MileHigh-Travels-International-Filiale</German>
		<Italian>Filiale di MileHigh Viaggi</Italian>
		<Spanish>Franquicia de MileHigh Travels International</Spanish>
		<Russian>Ôèëèàë "ÌÒ"</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_MILEHIGH_TRAVELS_INTERNATIONAL_FRANCHISE_PEDIA</Tag>
		<English>A travel agency is a retail business, that sells travel related products and services to customers, on behalf of suppliers, such as airlines, car rentals, cruise lines, hotels, railways, sightseeing tours, and package holidays that combine several products. In addition to dealing with ordinary tourists, most travel agencies have a separate department devoted to making travel arrangements for business travelers, and some travel agencies specialize in commercial and business travel only. There are also travel agencies that serve as general sales agents for foreign travel companies, allowing them to have offices in countries other than where their headquarters are located.[NEWLINE]The British company Cox and Kings is sometimes said to be the oldest travel agency in the world, but this rests upon the services that the original bank, established in 1758, supplied to its wealthy clients. The modern travel agency first appeared in the second half of the 19th century. Thomas Cook, in addition to developing the package tour, established a chain of agencies in the last quarter of the 19th century, in association with the Midland Railway. They not only sold their own tours to the public, but in addition, represented other tour companies. Other British pioneer travel agencies were Dean and Dawson, the Polytechnic Touring Association and the Co-operative Wholesale Society. The oldest travel agency in North America is Brownell Travel; on July 4, 1887, Walter T. Brownell led ten travelers on a European tour, setting sail from New York on the SS Devonia.[NEWLINE]Travel agencies became more commonplace with the development of commercial aviation, starting in the 1920s. Originally, travel agencies largely catered to middle and upper class customers, but the post-war boom in mass-market package holidays resulted in travel agencies on the main streets of most American towns, catering to a working class clientele, looking for a convenient way to book overseas beach holidays.</English>
		<Italian>Un'agenzia di viaggio è un business che vende ai propri clienti prodotti e servizi legati al viaggio, come linee aree, noleggi auto, viaggi in crociera, hotel, ferrovie, visite guidate e pacchetti vacanza che combinano diversi prodotti. Oltre ai normali turisti, la maggior parte delle agenzie di viaggio hanno una sezione separata che si occupa di organizzare i viaggi per uomini di affari; alcune agenzie si specializzano solo nei viaggi d'affari. Ci sono anche agenzie di viaggio che servono come agenti di vendita per compagnie di viaggio straniere, permettendo loro di avere uffici in nazioni diverse da quella del loro QG.[NEWLINE]La compagnia inglese Cox and Kings è spesso ritenuta la più antica agenzia di viaggio in tutto il mondo, anche se questo si affida ai servizi che a banca originale, fondata nel 1758, forniva ai suoi clienti più ricchi. La moderna agenzia di viaggio apparve per la prima volta nella seconda metà del XIX secolo. Thomas Cook, oltre a sviluppare le spedizioni dei bagagli, fondò una catena di agenzie nell'ultimo quarto del XIX secolo, in associazione con le Midland Railway. Non solo vendevano i loro tour al pubblico, ma rappresentavano anche altre compagnie. Altre agenzie di viaggio inglesi erano Dean and Dawson, Polytechnic Touring Association e Co-operative Wholesale Society. La più antica agenzia di viaggio del Nord-America è Brownell Travel; il 4 luglio 1887, Walter T. Brownell condusse dieci viaggiatori in un tour dell'Europa, a bordo dell'SS Devonia.[NEWLINE]Le agenzie di viaggio divennero più comuni con lo sviluppo dell'aviazione commerciale, che iniziò negli anni 1920. All'inizio le agenzie di viaggio erano destinate soprattutto alle classi medio-alte, ma il boom economico post-bellico che portò a un mercato di massa dei pacchetti vacanza portò le agenzie di viaggio sulle strade principali di molte città inglesi, rivolgendosi a una clientela della classe operaia, che cercava un modo conveniente per trascorrere le proprie vacanze.</Italian>
		<Russian>Туристическое агентство - это розничный бизнес, оказывающий услуги, связанные с путешествиями, клиентам от имени поставщиков, таких как авиакомпании, прокат автомобилей, круизные линии, отели, железные дороги, экскурсионные туры и пакетные туры, которые объединяют несколько продуктов. Помимо работы с обычными туристами, в большинстве турагентств есть отдельный отдел, занимающийся организацией поездок для деловых путешественников, а некоторые турагентства специализируются только на коммерческих и деловых поездках. Существуют также турфирмы, которые выступают в качестве ключевых агентов по продажам для иностранных туристических компаний, что позволяет им иметь офисы в странах, отличных от их штаб-квартир.[NEWLINE] Британскую компанию «Cox and Kings» иногда называют старейшим турагентством в мире, однако она по большей части оказывала услуги, которые первоначальный банк, основанный в 1758 году, предоставлял своим богатым клиентам. Современные турфирмы впервые появились во второй половине XIX века. Томас Кук, помимо разработки пакетного тура, в последней четверти XIX века основал сеть агентств совместно с Мидлендской железной дорогой. Они не только продавали свои туры публике, но и представляли другие турфирмы. Другими пионерами британских турагентств были «Dean and Dawson», Политехническая туристическая ассоциация и Кооперативное оптовое общество. Самое старое туристическое агентство в Северной Америке - «Brownell Travel»; 4 июля 1887 года Уолтер Т. Браунелл повел десять путешественников в путешествие по Европе, отправившись из Нью-Йорка на «SS Devonia».[NEWLINE]Турагентства стали более обычным явлением с развитием коммерческой авиации, начиная с 1920-х годов. Первоначально турфирмы в основном обслуживали клиентов среднего и высшего класса, но послевоенный бум массовых туристических пакетов привел к тому, что турагентства на главных улицах большинства британских городов, обслуживая клиентов из рабочего класса, искавших наиболее дешевый и простой способ забронировать отдых на море за границей.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_HQ_MILEHIGH_TRAVELS_INTERNATIONAL</Tag>
		<English>HQ - MileHigh Travels International</English>
		<French>Le Siège de 'MileHigh Voyages International'</French>
		<German>MileHigh-Travels-International-Zentrale</German>
		<Italian>Quartier generale di MileHigh Viaggi</Italian>
		<Russian>Ìèëõàé Òðåâåë</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CORPORATION_MILEHIGH_PEDIA</Tag>
		<English>Your local choice for planning exotic vacations.</English>
		<French>Votre choix local pour organiser des vacances exotiques.</French>
		<Italian>La tua scelta locale per pianificare vacanze esotiche.</Italian>
		<Russian>Выберите и спланируйте с нами свой экзотический отдых. </Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CORPORATION_MOBBY</Tag>
		<English>Mobby Meats International</English>
		<Russian>Ìÿñî Ìîááè</Russian>
		<Italian>Mobby Carni International</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_HQ_MOBBY_MEATS_INTERNATIONAL</Tag>
		<English>HQ - Mobby Meats International</English>
		<French>Le Siège de 'Mobby Meats International'</French>
		<German>Mobby-Meats-International-Zentrale</German>
		<Italian>Quartier generale di Mobby Carni International</Italian>
		<Russian>Ìÿñî Ìîááè</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CORPORATION_MOBBY_PEDIA</Tag>
		<English>A supermarket, also called a grocery store, is a self-service store that offers a wide variety of food and household merchandise, organized into departments. It is larger in size and has a wider selection than a traditional grocery store but smaller than a hypermarket or superstore.[NEWLINE]Supermarkets typically include departments for meat, fresh produce, dairy, and baked goods, along with shelf space for canned and packaged goods, as well as for various nonfood items such as household cleaners, pharmacy products, and pet supplies. Most supermarkets also sell a variety of other household products, such as alcohol (where permitted), household cleaning products, medicine, and clothing.[NEWLINE]The traditional suburban supermarket occupies a large amount of floor space, usually on a single level, and is situated near residential areas for consumer convenience. Its basic appeal is the availability of a broad selection of goods under a single roof at relatively low prices. Other advantages include ease of parking and extended or 24-hour shopping hours. Supermarkets usually make massive outlays of newspaper and other advertising and often present elaborate in-store displays of products. The stores often are part of a corporate chain that owns or controls (sometimes by franchise) other supermarkets located nearby, even transnationally thus increasing opportunities for economies of scale.[NEWLINE]Supermarkets are typically supplied by the distribution centers of their parent company, such as Loblaw Companies in Canada, which operates thousands of supermarkets across the nation. Loblaw operates distribution centers in every province, typically located in the largest city of each province. Supermarkets usually offer products at low prices by reducing their economic margins, and with the sale of higher-margin items. Certain products, typically staple foods such as bread, milk, and sugar, are occasionally sold as loss leaders, that is, with negative profit margins. To maintain a profit, supermarkets attempt to make up for the lower margins by a higher volume of sales, and with the sale of higher-margin items. Customers usually shop by placing their selected merchandise into shopping carts or baskets for self-service. Customers can then pay for the merchandise at the check-out. At present, many supermarket chains are attempting to further reduce labor costs by shifting to self-service check-out machines, where a single employee can oversee a group of four or five machines at once, assisting multiple customers at a time.[NEWLINE]A larger full-service supermarket combined with a department store is sometimes known as a hypermarket. Other services offered at some supermarkets may include those of banks, cafés, childcare centers/creches, photo processing, video rentals, pharmacies, and/or filling stations.</English>
		<Italian>Un supermercato è un negozio self-service che offre una grande varietà di cibi e di prodotti per la casa, organizzato in reparti. Ha dimensioni più grandi e contiene una maggiore varietà di prodotti rispetto a un negozio locale, ma è più piccolo di un ipermercato.[NEWLINE]Il supermercato comprende reparti per la carne, i prodotti freschi, il formaggio e i beni di pasticceria, oltre agli scaffali riservati ai cibi confezionati e agli oggetti come prodotti di pulizia, farmaci e cibo per animali. La maggior parte dei supermercati vende anche una grande varietà di prodotti per la casa che vengono regolarmente consumati, come alcol (dove è permesso), prodotti per la pulizia della casa, medicine, vestiti e altri prodotti.[NEWLINE]Il tradizionale supermercato suburbano occupa una vasta area, solitamente su un solo piano, ed è situato vicino alle aree residenziali per essere più conveniente per i consumatori. La sua attrattiva principale è la disponibilità di una vasta selezione di prodotti nello stesso posto, solitamente a basso prezzo; altri vantaggi includono la facilità di parcheggio e, frequentemente, gli orari di apertura che si estendono fino a mezzanotte (e spesso hanno un'apertura di 24 h). I supermercati usano moltissimi giornali promozionali ed altre offerte pubblicitarie, e presentano spesso complicate combinazioni di prodotti. I negozi fanno spesso parte di una catena di corporazioni che possiede o controlla altri supermercati nelle vicinanze, incrementando così le opportunità per un'economia in scala.[NEWLINE]I supermercati sono solitamente riforniti dai centri di distribuzione della corporazione, come le Loblaw companies in Canda, che riforniscono migliaia di supermercati in tutta la nazione. Loblaw possiede un centro di distribuzione in ogni provincia, solitamente nelle città principali. I supermercati offrono prodotti a basso costo riducendone i margini economici. certi prodotti (solitamente pane, latte e zucchero) vengono occasionalmente venduti con un margine di profitto negativo. Per mantenere un profitto i supermercati cercano di vendere un grande numero di oggetti, specialmente quelli con un alto margine di guadagno. I clienti solitamente mettono i beni che vogliono comprare in cestini e carrelli, e poi pagano alla cassa. Al giorno d'oggi, molti supermercati cercano di ridurre i costi introducendo le casse self-service, dove un singolo impiegato controlla 4 o 5 casse contemporaneamente, assistendo più di un cliente alla volta.[NEWLINE]Un supermercato più mercato, combinato con altri negozi, viene definito ipermercato. Altri servizi offerti in alcuni supermercati possono essere banche, centri di ristorazione, centri per bambini, fotografi, noleggi video, farmacie e stazioni di rifornimento.</Italian>
		<Russian>Супермаркет, также называемый универмагом, представляет собой магазин самообслуживания, предлагающий широкий выбор продуктов питания и бытовых товаров, разделенных по разным отделам. Он больше по размеру и имеет более широкий выбор, чем традиционный продуктовый магазин, и меньше, чем гипермаркет.[NEWLINE]В супермаркете обычно есть отделы мяса, свежих продуктов, молочных продуктов и выпечки, а также место на полках, отведенное для консервов. и упакованные товары, а также различные непродовольственные товары, такие как бытовые чистящие средства, аптечные товары и товары для домашних животных. Большинство супермаркетов также продают множество других товаров для дома, которые потребляются регулярно, например алкоголь (где он разрешен к продаже), бытовые чистящие средства, лекарства, одежду, а некоторые продают гораздо более широкий ассортимент непродовольственных товаров.[NEWLINE]Традиционный загородный супермаркет занимает большую площадь, обычно на одном уровне, и расположен рядом с жилым районом для удобства потребителей. Его основная привлекательность - доступность широкого ассортимента товаров под одной крышей по относительно низким ценам. Другие преимущества включают в себя простоту парковки и, зачастую, удобство покупок, продолжающихся до вечера или даже 24 часа в сутки. Супермаркеты обычно тратят огромные средства на газетную и другую рекламу и часто представляют в магазине сложные витрины с товарами. Магазины часто являются частью корпоративной сети, которая владеет или контролирует (иногда по франшизе) другие супермаркеты, расположенные поблизости даже в транснациональном масштабе, таким образом увеличивая возможности для экономии за счет объема товарооборота.[NEWLINE]Супермаркеты обычно поставляются распределительными центрами материнской компании, например, Loblaw Companies в Канаде, которая управляет тысячами супермаркетов по всей стране. У Loblaw есть распределительные центры в каждой провинции, как правило, в крупнейшем городе провинции. Супермаркеты обычно предлагают товары по низким ценам за счет снижения своей экономической прибыли. Определенные продукты (обычно основные продукты питания, такие как хлеб, молоко и сахар) иногда продаются как лидеры убытков, то есть с отрицательной маржой прибыли. Чтобы поддерживать прибыль, супермаркеты пытаются компенсировать более низкую маржу за счет более высокого общего объема продаж и продажи товаров с более высокой маржой. Покупатели обычно делают покупки, помещая выбранный товар в тележки для покупок (тележки) или корзины (самообслуживание) и оплачивая товары при выезде. В настоящее время многие сети супермаркетов пытаются еще больше снизить затраты на рабочую силу за счет перехода на кассовые аппараты с самообслуживанием, где один сотрудник может контролировать группу из четырех или пяти автоматов одновременно, помогая нескольким покупателям одновременно.[NEWLINE]Более крупный супермаркет с полным спектром услуг в сочетании с универмагом иногда называют гипермаркетом. Другие услуги, предлагаемые в некоторых супермаркетах, могут включать в себя банковские кредиты, кафе, детские сады/ясли, обработку фотографий, аренду видеосалона, аптеки и/или заправочные станции.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_MOBBY_MEATS_STORE</Tag>
		<English>Mobby Meats Store</English>
		<French>Magasin de 'Mobby Meats'</French>
		<German>Mobby-Meats-Laden</German>
		<Italian>Negozio di Mobby Carni International</Italian>
		<Spanish>Tienda de Mobby Meats</Spanish>
		<Russian>Ìàãàçèí "ÌÌ"</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_MOBBY_MEATS_STORE_PEDIA</Tag>
		<English>Your local meat market of the world's meats, from common cuts to exotic selections.</English>
		<French>Votre boucherie locale offrant des viandes du monde entier, des coupes courantes aux sélections exotiques.</French>
		<Italian>La tua bottega locale delle carni, dalla più comune alla più esotica.</Italian>
		<Russian>Посетите наш местный рынок мясных продуктов со всего мира, от обычных до экзотических.</Russian>
		<Spanish>Tu mercado cárnico local con carnes de todo tipo, tanto comunes como exóticas.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CORPORATION_MOONBEAN</Tag>
		<English>MoonBean Coffee</English>
		<French>Cafés MoonBean</French>
		<Russian>Ìóíáèí êàôå</Russian>
		<Italian>Caffè MoonBean</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_HQ_MOONBEAN_COFFEE</Tag>
		<English>HQ - MoonBean Coffee</English>
		<French>Siège des Cafés MoonBean</French>
		<German>MoonBean-Coffee-Zentrale</German>
		<Italian>Quartier generale di Caffè MoonBean</Italian>
		<Russian>Ìóíáèí êàôå</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_HQ_MOONBEAN_COFFEE_PEDIA</Tag>
		<English>Coffee and other hot caffeinated beverages have always been a vital part of society, as people enjoy tea time with others. However, the rise of coffee chains transformed “coffee culture” to align with the consumerist standards of the United States. With the founding of Starbucks, the landscape of coffee culture changed forever. In 1971, Jerry Baldwin, Zev Siegl, and Gordon Bowker opened one of the earliest major coffee chains in Seattle, aiming to elevate coffee and tea into sophisticated beverages. They invested in high-quality coffee equipment and premium beans. This laid the foundation for what would become one of the world's largest coffee giants, spreading rapidly not only in the U.S. but also across other developed nations. Starbucks, impact was not just in its coffee, but in the new cultural model it created—offering specialty coffee and tea drinks tailored to a wide variety of tastes, fostering a creative and artistic atmosphere, and promoting "Fair Trade" policies. These initiatives aimed to help developing nations compete with large corporations that, in the era of neo-imperialism, have often marginalized subsistence farmers through exploitative trade practices known colloquially as "Banana Republic" policies.</English>
		<Italian>Il caffè e le altre bevande a base di caffeina sono sempre stati una parte importante della società, dato che gli uomini amano rilassarsi con i propri amici. Comunque, l'idea di un'industria del caffè cambiò la cultura del caffè per adattarsi agli standard consumistici dell'America. Con la fondazione di Starbucks la cultura del caffè cambio per sempre. Nel 1971, Jerry Baldwin, Zev Siegel e Gordon Bowker fondarono a Seattle una delle più grandi industrie del caffè, dato che volevano trasformare il tè e il caffè in bevande sofisticate, comprando chicchi di caffè di alta qualità. Il risultato fu uno dei più grandi giganti del caffè di tutto il mondo, dato che furono in grado di espandersi non solo in America, ma anche in altre nazioni sviluppate del mondo. La forza di Starbucks non era il caffè, ma la nuova cultura che aveva creato con speciali miscele di tè e caffè che venivano create per venire incontro ai gusti di tutti coloro con la cultura che Starbucks supporta, allo stesso tempo di tentativi di influenzare politiche di Equo commercio dove le nazioni in via di sviluppo potevano vendere caffè e tè competitivamente rispetto a compagnie più grandi, che durante l'era del neo-imperialismo avevano impoverito i piccoli agricoltori con le loro politiche da Repubblica delle banane.</Italian>
		<Russian>Кофе и другие горячие напитки с кофеином всегда были жизненно важной частью общества, поскольку люди наслаждаются чаем со своими собратьями. Однако идея кофейного отделения изменила образ «кофейной культуры», чтобы соответствовать американским стандартам потребления. Однако с основанием «Старбакс» лицо кофейной культуры навсегда изменилось. В 1971 году Джерри Болдуин, Зев Сигел и Гордон Боукер основали одну из крупнейших кофейных веток в Сиэтле, поскольку они хотели превратить кофе и чай в изысканный напиток, купив высококачественное кофейное оборудование и кофейные зерна для подражания. Следующий результат - это то, что станет одним из крупнейших кофейных гигантов во всем мире, поскольку они смогли быстро распространиться не только в Америке, но и в других развитых странах мира. Эффект от «Старбакс» связан не с их кофе, а с культурой нового века, которую он создал с особыми смесями кофейных напитков и чая, которые были созданы, чтобы удовлетворить вкусы и прихоти всех, кто принадлежит к художественной культуре, которую «Старбакс» поддерживает, а также пытается повлиять. Политика «справедливой торговли», при которой развивающиеся страны могут продавать кофе и чай на условиях конкуренции с более крупными компаниями, которые в эпоху неоимпериализма разорили ряд фермеров, ведущих натуральное хозяйство, из-за проводимой компрадорской экономической политики т.н. «банановых республик».</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_MOONBEAN_COFFEESHOP</Tag>
		<English>MoonBean Coffeeshop</English>
		<French>Café-Restau MoonBean</French>
		<Italian>Coffeeshop di Caffè MoonBean</Italian>
		<Spanish>Cafetería MoonBean</Spanish>
		<Russian>Ðåñòîðàí "ÌÊ"</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_MOONBEAN_COFFEESHOP_PEDIA</Tag>
		<English>Coffee and other hot caffeinated beverages have always been a vital part of society, as people enjoy tea time with others. However, the rise of coffee chains transformed “coffee culture” to align with the consumerist standards of the United States. With the founding of Starbucks, the landscape of coffee culture changed forever. In 1971, Jerry Baldwin, Zev Siegl, and Gordon Bowker opened one of the earliest major coffee chains in Seattle, aiming to elevate coffee and tea into sophisticated beverages. They invested in high-quality coffee equipment and premium beans. This laid the foundation for what would become one of the world's largest coffee giants, spreading rapidly not only in the U.S. but also across other developed nations. Starbucks, impact was not just in its coffee, but in the new cultural model it created—offering specialty coffee and tea drinks tailored to a wide variety of tastes, fostering a creative and artistic atmosphere, and promoting "Fair Trade" policies. These initiatives aimed to help developing nations compete with large corporations that, in the era of neo-imperialism, have often marginalized subsistence farmers through exploitative trade practices known colloquially as "Banana Republic" policies.</English>
		<Italian>Il caffè e le altre bevande a base di caffeina sono sempre stati una parte importante della società, dato che gli uomini amano rilassarsi con i propri amici. Comunque, l'idea di un'industria del caffè cambiò la cultura del caffè per adattarsi agli standard consumistici dell'America. Con la fondazione di Starbucks la cultura del caffè cambio per sempre. Nel 1971, Jerry Baldwin, Zev Siegel e Gordon Bowker fondarono a Seattle una delle più grandi industrie del caffè, dato che volevano trasformare il tè e il caffè in bevande sofisticate, comprando chicchi di caffè di alta qualità. Il risultato fu uno dei più grandi giganti del caffè di tutto il mondo, dato che furono in grado di espandersi non solo in America, ma anche in altre nazioni sviluppate del mondo. La forza di Starbucks non era il caffè, ma la nuova cultura che aveva creato con speciali miscele di tè e caffè che venivano create per venire incontro ai gusti di tutti coloro con la cultura che Starbucks supporta, allo stesso tempo di tentativi di influenzare politiche di Equo commercio dove le nazioni in via di sviluppo potevano vendere caffè e tè competitivamente rispetto a compagnie più grandi, che durante l'era del neo-imperialismo avevano impoverito i piccoli agricoltori con le loro politiche da Repubblica delle banane.</Italian>
		<Russian>Кофе и другие горячие напитки с кофеином всегда были жизненно важной частью общества, поскольку люди наслаждаются чаем со своими собратьями. Однако идея кофейного отделения изменила образ «кофейной культуры», чтобы соответствовать американским стандартам потребления. Однако с основанием «Старбакс» лицо кофейной культуры навсегда изменилось. В 1971 году Джерри Болдуин, Зев Сигел и Гордон Боукер основали одну из крупнейших кофейных веток в Сиэтле, поскольку они хотели превратить кофе и чай в изысканный напиток, купив высококачественное кофейное оборудование и кофейные зерна для подражания. Следующий результат - это то, что станет одним из крупнейших кофейных гигантов во всем мире, поскольку они смогли быстро распространиться не только в Америке, но и в других развитых странах мира. Эффект от «Старбакс» связан не с их кофе, а с культурой нового века, которую он создал с особыми смесями кофейных напитков и чая, которые были созданы, чтобы удовлетворить вкусы и прихоти всех, кто принадлежит к художественной культуре, которую «Старбакс» поддерживает, а также пытается повлиять. Политика «справедливой торговли», при которой развивающиеся страны могут продавать кофе и чай на условиях конкуренции с более крупными компаниями, которые в эпоху неоимпериализма разорили ряд фермеров, ведущих натуральное хозяйство, из-за проводимой компрадорской экономической политики т.н. «банановых республик».</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CORPORATION_RED</Tag>
		<English>Red Curtains</English>
		<Russian>Êðàñíûå êóëèñû</Russian>
		<Italian>Red Curtains Entertainment</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_HQ_RED_CURTAINS</Tag>
		<English>HQ - Red Curtains</English>
		<French>Le Siège de Red Curtains</French>
		<German>Red-Curtains-Zentrale</German>
		<Italian>Quartier generale di Red Curtains Entertainment</Italian>
		<Russian>Êðàñíûå êóëèñû</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CORPORATION_RED_PEDIA</Tag>
		<English>Entertainment has always held a prominent place in society, despite modern skepticism over the fact that a doctor may earn far less than a famous celebrity for a similar investment of time. In ancient Rome, gladiators were wildly popular among housewives of both plebeian and noble backgrounds. Actors in Renaissance Europe often enjoyed fame and at times even immunity from certain crimes. Today's entertainment industry is no exception. In exchange for their pride, personal space, and careers with little long term security, entertainers may live lavishly in cultural hubs like Hollywood and New York, revered by fans as icons. Entertainment moguls often capitalize on this by drafting restrictive contracts and hiring agents whose income is tied to their client's success. While the perks of stardom today can be immense, so too are the drawbacks. Paparazzi look for any opportunity to run smear campaigns, critics can be relentless, at times disliking certain stars on principle, and demanding agents often impose grueling schedules that leave celebrities with little control and unstable personal lives. Still, with wealth seen as a source of happiness and entertainment as an ever-flowing well of profit, it is no surprise that the entertainment industry remains so powerful in our time.</English>
		<Italian>L'intrattenimento ha sempre avuto un aspetto importante nella società, nonostante la percezione attuale scettica che un dottore guadagni molto meno di una celebrità famosa, in rapporto al tempo investito. A Roma i gladiatori erano molto popolari fra le donne sia delle famiglie povere, che di quelle ricche. Gli attori nell'Europa rinascimentale godevano di fama e, a volte, anche dell'immunità da alcuni crimini; la società attuale non fa eccezione alla regola. In cambio del loro orgoglio, del loro spazio personale e di una sicurezza molto bassa riguardo alla loro carriera, possono vivere spensieratamente nelle capitali culturali come Hollywood e New York, essendo ritenute dalle persone normali icone dell'intrattenimento. Entertainment Moguls traggono vantaggio da questo firmando contratti e assumendo agenti che vengono pagati in base al successo dei loro assistiti. Anche se essere una celebrità ha molti benefici, ci sono anche molti inconvenienti: i paparazzi cerano ogni opportunità per poter spiare il loro bersaglio, i critici sono spesso persone insaziabili che criticano le star per principio, e gli agenti troppo esigenti li costringono ad un'agenda stressante con una piccola scelta su cosa fare, e una vita domestica instabile. Dato che i soldi sono una fonte di felicità e l'intrattenimento è una fonte inesauribile di soldi, non è una novità che l'industria dell'intrattenimento sia così importante, specialmente in questo periodo.</Italian>
		<Russian>Развлечения всегда занимали видное место в обществе, несмотря на сегодняшнее мнение ряда скептиков о том, что врач зарабатывает в несколько раз меньше, чем известная знаменитость с эстрады за свое рабочее время. Еще в Древнем Риме гладиаторы были весьма популярны у обывателей как среди плебеев, так и среди знати. Актеры в Европе эпохи Возрождения пользовались славой и временами иммунитетом от преследования за некоторые преступления, и нынешнее потребительское общество не является исключением из правила. В обмен на славу, личное пространство и очень низкую карьерную безопасность они потенциально могли бы щедро жить в культурных столицах, таких как Голливуд и Нью-Йорк, которым люди поклонялись как иконы развлечений. Капитаны индустрии развлечений часто пользуются этим, заключая контракты и нанимая агентов, которым платят в зависимости от успеха их звезды. В то время как преимущества стать знаменитостью в наши дни могут быть огромными, есть и недостатки. Папарацци ищут любую возможность очернить свою цель, рецензенты часто являются ненасытными критиками, которые иногда принципиально ненавидят определенных звезд, а постоянно требовательные агенты проводят их через напряженный график с небольшим выбором того, что они делают, и меньшим, чем стабильная семейная жизнь. Несмотря на то, что деньги являются источником счастья, а развлечения - неисчерпаемым источником денег, неудивительно, почему индустрия развлечений так сильна, особенно в наше время.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_RED_CURTAINS_THEATRE</Tag>
		<English>Red Curtains Theatre</English>
		<French>Théatre de Red Curtains</French>
		<German>Red-Curtains-Theater</German>
		<Italian>Teatro di Red Curtains Entertainment</Italian>
		<Spanish>Teatro de Red Curtains</Spanish>
		<Russian>Òåàòð "ÊÊ"</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_RED_CURTAINS_THEATRE_PEDIA</Tag>
		<English>Entertainment has always held a prominent place in society, despite modern skepticism over the fact that a doctor may earn far less than a famous celebrity for a similar investment of time. In ancient Rome, gladiators were wildly popular among housewives of both plebeian and noble backgrounds. Actors in Renaissance Europe often enjoyed fame and at times even immunity from certain crimes. Today's entertainment industry is no exception. In exchange for their pride, personal space, and careers with little long term security, entertainers may live lavishly in cultural hubs like Hollywood and New York, revered by fans as icons. Entertainment moguls often capitalize on this by drafting restrictive contracts and hiring agents whose income is tied to their client's success. While the perks of stardom today can be immense, so too are the drawbacks. Paparazzi look for any opportunity to run smear campaigns, critics can be relentless, at times disliking certain stars on principle, and demanding agents often impose grueling schedules that leave celebrities with little control and unstable personal lives. Still, with wealth seen as a source of happiness and entertainment as an ever-flowing well of profit, it is no surprise that the entertainment industry remains so powerful in our time.</English>
		<Italian>L'intrattenimento ha sempre avuto un aspetto importante nella società, nonostante la percezione attuale scettica che un dottore guadagni molto meno di una celebrità famosa, in rapporto al tempo investito. A Roma i gladiatori erano molto popolari fra le donne sia delle famiglie povere, che di quelle ricche. Gli attori nell'Europe rinascimentale godevano di fama e, a volte, anche dell'immunità da alcuni crimini; la società attuale non fa eccezione alla regola. In cambio del loro orgoglio, del loro spazio personale e di una sicurezza molto bassa riguardo alla loro carriera, possono vivere spensieratamente nelle capitali culturali come Hollywood e New York, essendo ritenute dalle persone normali icone dell'intrattenimento. Entertainment Moguls traggono vantaggio da questo firmando contratti e assumendo agenti che vengono pagati in base al successo dei loro assistiti. Anche se essere una celebrità ha molti benefici, ci sono anche molti inconvenienti: i paparazzi cerano ogni opportunità per poter spiare il loro bersaglio, i critici sono spesso persone insaziabili che criticano le star per principio, e gli agenti troppo esigenti li costringono ad un'agenda stressante con una piccola scelta su cosa fare, e una vita domestica instabile. Dato che i soldi sono una fonte di felicità e l'intrattenimento è una fonte inesauribile di soldi, non è una novità che l'industria dell'intrattenimento sia così importante, specialmente in questo periodo.</Italian>
		<Russian>Развлечения всегда занимали видное место в обществе, несмотря на сегодняшнее мнение ряда скептиков о том, что врач зарабатывает в несколько раз меньше, чем известная знаменитость с эстрады за свое рабочее время. Еще в Древнем Риме гладиаторы были весьма популярны у обывателей как среди плебеев, так и среди знати. Актеры в Европе эпохи Возрождения пользовались славой и временами иммунитетом от преследования за некоторые преступления, и нынешнее потребительское общество не является исключением из правила. В обмен на славу, личное пространство и очень низкую карьерную безопасность они потенциально могли бы щедро жить в культурных столицах, таких как Голливуд и Нью-Йорк, которым люди поклонялись как иконы развлечений. Капитаны индустрии развлечений часто пользуются этим, заключая контракты и нанимая агентов, которым платят в зависимости от успеха их звезды. В то время как преимущества стать знаменитостью в наши дни могут быть огромными, есть и недостатки. Папарацци ищут любую возможность очернить свою цель, рецензенты часто являются ненасытными критиками, которые иногда принципиально ненавидят определенных звезд, а постоянно требовательные агенты проводят их через напряженный график с небольшим выбором того, что они делают, и меньшим, чем стабильная семейная жизнь. Несмотря на то, что деньги являются источником счастья, а развлечения - неисчерпаемым источником денег, неудивительно, почему индустрия развлечений так сильна, особенно в наше время.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CORPORATION_SAFARI</Tag>
		<English>Safari Hunters</English>
		<French>Chasseurs Safari</French>
		<Russian>Îõîòíèêè ñàôàðè</Russian>
		<Italian>Cacciatori di safari</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_SAFARI_HUNTERS_GUIDE</Tag>
		<English>Safari Hunters Guide</English>
		<French>Guide des Chasseurs Safari</French>
		<German>Safari-Hunters-Führer</German>
		<Italian>Guida di Cacciatori di safari</Italian>
		<Spanish>Ruta de Safari Hunters</Spanish>
		<Russian>Ôèëèàë "ÎÑ"</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_SAFARI_HUNTERS_GUIDE_PEDIA</Tag>
		<English>The Safari Guides are a branch of Safari Hunters, responsible for organizing expeditions for eager hunters and trappers. They perform a variety of tasks related to hunting, acting as expert guides who sometimes ensure that hunters do not violate wildlife laws, such as poaching or hunting during closed seasons. They also provide information about the terrain and assist inexperienced hunters and trappers in locating good hunting grounds. In addition, they help sell hunting equipment, ranging from weapons to bait. Some of these guides come from nearby villages and rural settlements, often possessing a deeper knowledge of the land than their more urban counterparts.</English>
		<Italian>Le guide rappresentano le filiali di Safari Hunters, responsabili delle spedizioni di caccia condotte da cacciatori e cercatori di tracce. Fanno una grande varietà di attività correlate alla caccia, essendo guide esperte che si assicurano che i cacciatori non violino la legge (Bracconaggio, caccia fuori stagione), fornendo informazioni sull'area di caccia e aiutano i cacciatori inesperti a trovare buone prede. Vendono anche equipaggiamento da caccia, dalle armi alle munizioni. Alcune guide provengono dai villaggi vicini e dagli insediamenti rurali, che hanno una conoscenza maggiore rispetto alle guide più urbanizzate.</Italian>
		<Russian>Охотники сафари - это разновидность бизнеса, организующего экспедиции, проводимые профессиональными охотниками и звероловами. Они занимаются различными вещами, связанными с охотой, будучи опытными гидами, которые следят за тем, чтобы охотники не нарушали законы об охране дикой природе (браконьерство, охота в закрытые сезоны), предоставляют информацию об охотничьих угодьях, а также помогают неопытным охотникам и звероловам найти хорошие охотничьи угодья. Они также помогают продавать охотничье снаряжение - от оружия до наживки. Некоторые из гидов из близлежащих деревень и сельских поселений, возможно, имеют большее понимание, чем более урбанизированные гиды.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_HQ_SAFARI_HUNTERS</Tag>
		<English>HQ - Safari Hunters</English>
		<French>Siège des Chasseurs Safari</French>
		<German>Safari-Hunters-Zentrale</German>
		<Italian>Quartier generale di Cacciatori di safari</Italian>
		<Russian>Îõîòíèêè ñàôàðè</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CORPORATION_SAFARI_PEDIA</Tag>
		<English>Hunting has long been associated with nobility as a form of recreation, with aristocrats venturing into the wilderness to hunt game for both food and sport. During the great age of colonialism in Africa, European elites rediscovered this pastime, seeing it as a return to the primal thrill of the hunt. Many aristocrats traveled to Africa to engage in trophy hunting, targeting animals far more formidable than those in Europe, such as elephants and lions. Despite growing controversy, hunting remains a recreational activity in many regions, including parts of Africa. However, unlike in earlier times, when strict hunting laws prohibited peasants from hunting certain animals or doing so outside of designated seasons, modern hunting practices are subject to broader regulation and international scrutiny.</English>
		<Italian>La caccia è sempre stata un'attività da nobili, una fonte di svago in cui andavano negli spazi aperti per cacciare, sia per cibo sia per sport. Durante l'era del colonialismo in Africa, gli Europei scoprirono la linfa vitale durante i primi giorni in cui si stabilirono: la caccia. Molti aristocratici si recarono in varie parti dell'Africa per cacciare e uccidere animali per sport; questo era considerato andare a caccia di trofei, dato che gli animali Africani era più feroci e pericolosi di quelli che si potevano incontrare in Europa, dagli elefanti ai leoni. La caccia rimane uno sport di svago in molte aree inclusa l'Africa, anche se rispetto ai tempi passati le leggi di caccia sono fatte per impedire ai cacciatori di cacciare certi animali in certe stagioni.</Italian>
		<Russian>Охота всегда была частью досуга аристократов как разновидность отдыха, когда они уходили на дикую природу, чтобы поохотиться на дичь для пищи и спорта. В эпоху колониализма в Африке европейцы открыли для себя подзабытую в прошлом жизненную силу в первые же дни поселения: охоту. Многие аристократы отправлялись в некоторые части Африки, чтобы охотиться и убивать животных ради спорта, который считался трофейной охотой, поскольку многие представители местной фауны были гораздо более жестокими и смертоносными, чем те, с которыми они встречались в Европе, от слонов до львов. Ныне сафари остается рекреационным видом спорта во многих областях, включая Африку, но по сравнению с прежними временами, когда природоохранные законы запрещали крестьянам охотиться на некоторых животных в определенные сезоны.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CORPORATION_ULTSOLDIER</Tag>
		<English>Ultimate Soldiers</English>
		<French>Soldats Ultimes</French>
		<Russian>Óíèâåðñàëüíûå ñîëäàòû</Russian>
		<Italian>Ultimate soldiers</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_HQ_ULTIMATE_SOLDIERS</Tag>
		<English>HQ - Ultimate Soldiers</English>
		<French>Le Siège de Soldats Ultimes</French>
		<German>Ultimate Soldiers Zentrale</German>
		<Italian>Quartier generale di Ultimate soldiers</Italian>
		<Russian>Óíèâåðñàëüíûå ñîëäàòû</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CORPORATION_ULTSOLDIER_PEDIA</Tag>
		<English>Arms production was historically a responsibility of the state, with most weapons manufactured in government owned armories. However, with the rise of private firms such as Smith and Wesson, Krupp Steelworks, and Boeing, weapons manufacturing gradually shifted from a public duty to a privatized industry. Today, billions of dollars are spent annually to develop new and innovative technologies not only to defend national interests but also to project power abroad. In addition to manufacturing weapons, this industry also encompasses Private Military Contractors (PMCs). PMCs typically employ professional soldiers, about 80 percent of their personnel are former military or law enforcement members with 5 to 10 years of experience. Many of these individuals have been "retired" from active service due to age or reassigned to non-combat roles such as administrative duties. Approved PMCs provide security services to clients or operate in areas where regular military forces are constrained by the chain of command. Some PMC personnel also serve as soldiers of fortune or ideological operatives. Contrary to how they are portrayed in fiction, PMCs generally avoid hiring inexperienced recruits fresh out of school. Sending undertrained personnel into combat not only increases operational risk but also severely damages the company's reputation as a provider of professional elite forces.</English>
		<German>Die Produktion von Waffen war früher hauptsächlich Aufgabe der Regierungen. Die meisten Waffen wurden durch nationale Waffenerzeuger hergestellt. Durch den zunehmenden Einfluss privater Investoren wie Smith and Wesson, Krupp Stahlwerke und Boeing hat sich die Waffenerzeugung in den privaten Sektor verlagert. Viele Milliarden Dollar werden jährlich in die Rüstungsindustrie gesteckt - nicht nur um die Nationen vor Bedrohungen von Außen zu schützen, sondern auch um den weltweiten Einfluss auf andere Gruppierungen zu stärken, die eventuell gegen die Interessen der Regierungen handeln könnten. Dieses Unternehmen stellt Waffen her und beliefert aber ebenso private militärische Vertragspartner, die professionell ausgebildete und erfahrene Soldaten für Spezialeinsätze engagieren. Durch die private Organisation haben sie oftmals Möglichkeiten, die normalen Soldaten beispielsweise aufgrund der Befehlsketten nicht zur Verfügung stehen. Entgegen landläufiger Meinungen möchte keiner dieser Vertragspartner Frischlinge einstellen - sie in Leichensäcken zurückzuschicken könnte dem professionellen Image schaden.</German>
		<Italian>La produzione di armi è sempre stata per lo più un dovere del governo all'inizio, con la maggior parte delle armi costruite dalle armerie statali, ma con gli investitori privati, come Smith, Wesson, Acciaierie Krupp e Boeing, la produzione di armi si è spostata da dovere del governo al settore privato. Miliardi di dollari vengono spesi ogni anno per escogitare modi nuovi e fantasiosi per non solo proteggere la nazione dalle minacce, ma anche per estendere la sua influenza in tutto il mondo contro altri gruppi che possono rientrare negli interessi del governo. Oltre alla produzione di armi, questa azienda si estende anche alle PMC, che assumono per lo più i militari di carriera (80% dei soldati delle PMC è composto di ex militari) che hanno almeno 5-10 anni di esperienza nei rami militari, ma sono "in pensione" a causa della loro età e vengono impiegati in ruoli non militari, come il lavoro d'ufficio. Un PMC approvato offre in genere servizi di protezione a una varietà di persone o di talune regioni che i soldati normali non possono raggiungere a causa della catena di comando, altri lavorano come soldati di ventura o per convinzioni personali. Contrariamente alla credenza popolare nella finzione, nessuna PMC è disposta a reclutare soldati freschi di scuola in quanto riportarli indietro in un sacco di plastica può essere molto negativo per la loro fama di soldati professionisti.</Italian>
		<Russian>Îðóæåéíîå ïðîèçâîäñòâî âñåãäà áûëî ãëàâíûì îáðàçîì ïðàâèòåëüñòâåííîé îáÿçàííîñòüþ âî âðåìÿ ðàíåå ñ áîëüøåé ÷àñòüþ îðóæèÿ, ïîñòðîåííîãî ñêëàäàìè îðóæèÿ íàõîäèâøèìèñÿ â ñîáñòâåííîñòè ñòðàíû, íî ñ ÷àñòíûìè èíâåñòîðàìè, òàêèìè êàê Ñìèò è Ñòàëåëèòåéíûé çàâîä Âåññîíà è Krupp è Áîèíã, ïðîèçâîäñòâî îðóæèÿ, ïåðåìåùåííîå îò îáÿçàííîñòè ïðàâèòåëüñòâà ÷àñòíîìó ñåêòîðó. Ìèëëèàðäû äîëëàðîâ ïîòðà÷åíû åæåãîäíî, ÷òîáû ñîçäàòü íîâûå è èçîáðåòàòåëüíûå ïóòè ê íå, òîëüêî çàùèùàþò ñòðàíó îò óãðîç, íî òàêæå è ðàñøèðÿþò èõ âëèÿíèå âî âñåì ìèðå ïðîòèâ äðóãèõ ãðóïï, êîòîðûå ìîãóò ñòîëêíóòüñÿ ñ èíòåðåñàìè ïðàâèòåëüñòâà. Òàê æå êàê ïðîèçâîäñòâî îðóæèÿ, ýòà êîìïàíèÿ òàêæå ïîêðûâàåò ×àñòíûõ Âîåííûõ Ïîäðÿä÷èêîâ, êîòîðûå íàíèìàþò ãëàâíûì îáðàçîì êàäðîâûõ âîåííûõ (80% ñîëäàò PMCs ñîñòîÿò èç ýêñ-âîîðóæåííûõ ñèë èëè ïðîâåäåíèÿ çàêîíîâ â æèçíü), ó êîãî åñòü ïî êðàéíåé ìåðå 5-10 ëåò îïûòà â âîåííûõ îòäåëåíèÿõ, íî ''Óäàëèëñÿ'' ïðàâèòåëüñòâîì èç-çà èõ âîçðàñòà è ðàçìåùåíèÿ èõ â íåâîåííûõ ðîëÿõ, òàêèõ êàê îôèñíàÿ ðàáîòà. Îäîáðåííûé PMC îáû÷íî ïðåäëàãàåò ñëóæáû áåçîïàñíîñòè ìíîæåñòâó ëþäåé èëè îïðåäåëåííûõ îáëàñòåé, êîòîðûõ íîðìàëüíûå ñîëäàòû íå ìîãóò äîñòèãíóòü èç-çà öåïè èíñòàíöèé, äðóãèå ðàáîòàþò íàåìíèêàìè èëè âåðîé. Ïðîòèâîðå÷àùèé øèðîêî ðàñïðîñòðàíåííîìó ìíåíèþ â áåëëåòðèñòèêå, íèêàêîé PMC íå ãîòîâ ïðèíÿòü íà ðàáîòó íîâûé èç øêîëüíûõ ñîëäàò íà÷èíàÿ ñ îòñûëàíèÿ íàçàä èõ â ïîõîðîííîì ìåøêå, ìîæåò áûòü î÷åíü áåäíûì äëÿ èõ ðåïóòàöèè êàäðîâûõ âîåííûõ.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_ULTIMATE_SOLDIERS_TRAINER</Tag>
		<English>Ultimate Soldiers Trainer</English>
		<French>Entraîneur Soldats Ultimes</French>
		<German>Ultimate Soldiers Ausbilder</German>
		<Italian>Addestratore di Ultimate soldiers</Italian>
		<Spanish>Instrucción de Ultimate Soldiers</Spanish>
		<Russian>Áàçà "ÓÑ"</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_ULTIMATE_SOLDIERS_TRAINER_PEDIA</Tag>
		<English>PMCs not only provide military services for armies, but they also provide a source of military training for various military institutions. Thanks to the high-quality former soldiers and spec-ops, they are used to help train men in a variety of military-related tasks, such as explosive disarmament, improving combat efficiency, as well as other military skills that may improve one's chances in combat. With the end of the Cold War and the reduction of standing armies, PMCs also offer employment opportunities to discharged soldiers worldwide.</English>
		<German>Private militärische Vertragspartner bieten einerseits Militärservices für Armeen, andererseits stellen sie auch Militärtraining für diverse militärische Institutionen zur Verfügung. Durch die hohen Ausbildungsstandards und langjährigen Erfahrungen der Soldaten auch in Spezialeinsätzen sind die Trainer besonders gut geeignet, Rekruten hochspezialisiert auszubilden in Bombenentschärfung, Kampfeffizienz, diverse andere militärische Fähigkeiten, die die eigenen Kampfchancen verbessern. Nach dem Ende des Kalten Krieges und der Verringerung der stehenden Streitkräfte stellen diese privaten militärischen Partner auch eine ausgezeichnete Beschäftigung für ehemalige Soldaten aller Welt dar.</German>
		<Italian>Le PMC non solo forniscono servizi militari per gli eserciti, ma forniscono anche una fonte di addestramento militare per varie istituzioni. Grazie ai soldati di alta qualità ed ex forze speciali, sono utilizzate per contribuire alla formazione in una varietà di compiti correlati ai militari, come il disarmo di esplosivi, il miglioramento dell'efficienza in combattimento così come altre abilità militari che possono migliorare la possibilità proprio in combattimento. Con la fine della Guerra Fredda e la riduzione di eserciti permanenti, le PMC offrono anche opportunità di lavoro ai soldati in congedo in tutto il mondo.</Italian>
		<Russian>PMCs íå òîëüêî ïðåäîñòàâëÿþò âîåííûå ñëóæáû àðìèÿì, íî îíè òàêæå îáåñïå÷èâàþò èñòî÷íèê âîåííîé ïîäãîòîâêè äëÿ ðàçëè÷íûõ âîåííûõ ó÷ðåæäåíèé. Áëàãîäàðÿ âûñîêîêà÷åñòâåííûì áûâøèì ñîëäàòàì è ñïåêóëÿöèè-ops, îíè èñïîëüçóþòñÿ, ÷òîáû âûðó÷èòü â ó÷åáíûõ ìóæ÷èíàõ âî ìíîæåñòâå ñâÿçàííûõ âåùåé âîîðóæåííûõ ñèë, òàêèõ êàê âçðûâ÷àòîå ðàçîðóæåíèå, ïîâûøàÿ áîåâóþ ýôôåêòèâíîñòü òàê æå êàê äðóãèå âîåííûå íàâûêè, êîòîðûå ìîãóò óëó÷øèòü øàíñ â áîþ. Ñ êîíöîì õîëîäíîé âîéíû è ñîêðàùåíèåì ïîñòîÿííûõ àðìèé, PMCs òàêæå ïðåäëàãàþò âîçìîæíîñòè òðóäîóñòðîéñòâà îñâîáîæäåííûì îò îáÿçàòåëüñòâ ñîëäàòàì âî âñåì ìèðå.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CORPORATION_WONKA</Tag>
		<English>Wonka Confectioneries</English>
		<French>Confiseries Wonka</French>
		<German>Wonka Confiserie</German>
		<Russian>Êîíäèòåðñêàÿ Âîíêà</Russian>
		<Italian>Wonka Confetture</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_HQ_WONKA_CONFECTIONERIES</Tag>
		<English>HQ - Wonka Confectioneries</English>
		<French>Siège des Confiseries Wonka</French>
		<German>Wonka Confiserie Zentrale</German>
		<Italian>Quartier generale di Wonka Confetture</Italian>
		<Spanish>Wonka Confectioneries</Spanish>
		<Russian>Êîíäèòåðñêàÿ Âîíêà</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CORPORATION_WONKA_PEDIA</Tag>
		<English>Since the dawn of civilization, humanity has desired treats that cleansed their palates after consuming rich savory meals or plain meals. Early forays into treats mostly involved cakes and pastries with the notion of using beet sugar to satisfy the taste buds or sap-based taffy. Other means for common people to enjoy sweets often relied on sweeter starchy foods such as yams or azuki beans mashed into a fine paste for sweet snacks and honeyed alcohol for drinks (Roman wine is much sweeter than any wine of today) as sugar-based candies were often too expensive to make let alone enjoy by the average person. Although sugar cultivation happened in Southeast Asia and in the Middle East, it wasn't in widespread use for commoners who, while they may know about spices, did not have access to refined sugar treats[PARAGRAPH:1]Thanks to easy access to sugar and cacao in the 1800s America was able to mass-produce candy treats with Whitman's Chocolate boxes being the first case of mass-produced confectioneries in America. However, it is the Swiss who produce most if not all of the most well-known candy in the world when Confectionery as a business became truly lucrative with Lindt and Nestle being one of the prominent candy magnates. Mars Bars Inc. managed to wrest control of the candy market away from Europe in 1911 with the delicious nougat, caramel, and chocolate combination.</English>
		<French>Depuis l'aube de la civilisation, l'humanité a toujours essayé de 'nettoyer' leurs palais après avoir consommé de riches plats. Les premiers essais consistaient essentiellement à consommer des gâteaux et pâtisseries, avec à la notion de juste en utilisant la betterave à sucre pour satisfaire les papilles gustatives ou SAP basée tire. D'autres moyens pour les communes de profiter de bonbons sont souvent appuyés sur plus de féculents sucrés comme les ignames ou des haricots azuki purée pour obtenir une pâte fine pour des collations sucrées et en s'appuyant sur l'alcool de miel pour les boissons (vin romain est beaucoup plus douce que le vin d'aujourd'hui) que le sucre friandises à base sont souvent trop coûteux de faire profiter encore moins par la personne en moyenne. Bien que la culture du sucre des événements en Asie du Sud et au Moyen-Orient, il n'a pas été utilisé largement utilisés pour les roturiers qui peut tout savoir sur les épices n'a pas accès au sucre raffiné traite le paragraphe Merci à accès facile pour le sucre et le cacao dans les années 1800 en Amérique ont été en mesure de produire en masse des bonbons traite avec des boîtes de chocolat Whitman étant le premier cas de production de masse confiseries en Amérique. Toutefois, ce sont les Suisses qui ont le plus produit, si pas tous les bonbons les plus connus dans le monde quand confiseries comme une entreprise est devenu vraiment lucratif avec Lindt et Nestlé étant l'un des magnats de bonbons que l'homme connaisse bien Pub Mars Inc réussi à battre le contrôle du marché des bonbons hors de l'Europe en 1911 avec la délicieuse combinaison de nougat, caramel et chocolat.</French>
		<German>Seit dem Anbruch der Zivilisation hat die Menschheit nach Geschmacksgenüssen verlangt, die ihren Gaumen nach reich gewürzten oder einfachen Mahlzeiten reinigen würden. Frühe Streifzüge in den Süßgenuß ergaben sich meist in Form von Kuchen und Backwaren, wobei nur Rübenzucker oder Toffee aus Pflanzensaft verwendet wurde, um die Geschmacksknospen zu befriedigen. In anderen Fällen musste sich das gewöhnliche Volk sein Vergnügen durch süße, stärkehaltige Verköstigungen verschaffen, wie Süßkartoffeln, zu feinem Brei zerstampften Azukibohnen oder Alkohol mit Honig (Römischer Wein war viel süßer als irgendein Wein heutzutage), da zuckerbasierte Süßigkeiten oft zu teuer waren, als daß ein Durchschnittsmensch sich allein daran erfreuen konnte. Obwohl Zucker in Südostasien und dem Mittleren Osten kultiviert wurde, so wurde dieser nicht weit in der Allgemeinheit verbreitet, die vielleicht Zugang zu Gewürzen, aber keinen zu Erzeugnissen aus raffiniertem Zucker hatte.[PARAGRAPH:1]Dank dem einfachen Zugang zu Zucker und Kakao in den 1800er Jahren, waren die Vereinigten Staaten in der Lage, Süßwaren in Massenproduktion herzustellen - Whitmans Schokolade-Schachteln waren die ersten Zuckerwaren aus Massenfertigung in den USA. Wie auch immer, es war die Schweiz, die anfing die meisten, wenn nicht sogar alle bekanntesten Süßigkeiten der Welt zu produzieren, als die Konditorei ein wirklich lukratives Geschäft mit Nestlé und Lindt als den uns bekannten Magnaten wurde, obwohl Mars Bars Inc. 1911 Europa die Marktkontrolle über das Süßwarengeschäft mit einer besonders köstlichen Kombination aus Nougat, Karamell und Schokolade erlangt hat.</German>
		<Italian>Sin dagli albori della civiltà, l'umanità ha desiderato sapori che pulissero i palati dopo aver consumato pasti ricchi, salati o semplici. I primi esperimenti consistevano perlopiù in torte e pasticcini, con l'idea di utilizzare solo zucchero di barbabietola per soddisfare le papille gustative o i palati più raffinati. Altri mezzi per le persone comuni di godere dolci spesso richiedevano alimenti ricchi di amido come patate dolci o fagioli, schiacciati in una pasta fine per spuntini dolci e si affidavano ad alcol con miele per le bevande (il vino Romano è molto più dolce dei vini odierni), dato che le caramelle a base di zucchero erano spesso troppo costose per essere apprezzate dalle persone medie. Anche se la coltivazione dello zucchero era diffusa nel Sudest asiatico e in Medioriente, non era molto diffuso tra i consumatori che, anche se conoscevano le spezie, non avevano accesso allo zucchero raffinato.[PARAGRAPH:1]Grazie all'abbondanza di zucchero e cacao in America nel 1800, fu possibile produrre le prime caramelle, tanto che la Whitman's Chocolate boxes divenne la prima ad usare una produzione di massa di questo genere; in ogni caso, furono gli svizzeri a produrre tutte o quasi le caramelle più note al mondo quando questo business divenne redditizio a livello mondiale, con aziende leader come Lindt e Nestlè, anche se Mars Bars Inc. tentò di assumere il controllo del mercato europeo nel 1911, creando una combinazione di caramelle e cioccolato.</Italian>
		<Russian>Со времен зарождения цивилизации люди пристрастились к продуктам, услаждавшим язык после употребления богатых пикантных блюд или более простой пищи. Ранние рецепты чаще всего сводились к пирогам и выпечке с использованием свекольного сахара для удовлетворения вкусовых рецепторов или ирисок на основе сока. Другие способы, позволяющие простым людям наслаждаться сладостями, часто основывались на более сладких крахмалистых продуктах, таких как батат или бобы адзуки, размельченные до прекрасной пасты для сладких закусок, и на медовом спирте для напитков (римское вино намного слаще любого современного вина) в виде сахара. Конфеты на основе часто были слишком дорогими, чтобы их мог позволить себе обычный человек. Хотя в Юго-Восточной Азии и на Ближнем Востоке уже в те времена выращивали сахарный тростник, он не использовался широко среди простолюдинов, которые, тем не менее, были знакомы со многими видами пряностей, но не имели возможность пользоваться рафинированным сахаром.[PARAGRAPH:1]Благодаря легкому доступу к сахару и какао в 1800-х годах Америка смогла массово производить конфеты. Коробки для шоколада «Уайтмэнс» были первым примером массового производства кондитерских изделий в Америке. Тем не менее, именно швейцарцы производят большинство, если не все, самые известные конфеты в мире, когда кондитерский бизнес стал действительно прибыльным, а «Линдт» и «Нестле» были одними из известных кондитерских магнатов, хотя «Mars Bars Inc.» долгое время контролировал кондитерский рынок вдали от Европы в 1911 году благодаря восхитительной смеси нуги, карамели и шоколада.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_WONKA_CONFECTIONERIES_SHOP</Tag>
		<English>Wonka Confectioneries Shop</English>
		<French>Magasin des Confiseries Wonka</French>
		<German>Wonka Confiserie Geschäftsstelle</German>
		<Italian>Negozio di Wonka Confetture</Italian>
		<Spanish>Tienda de Wonka Confectioneries</Spanish>
		<Russian>Ðåñòîðàí "ÊÂ"</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_WONKA_CONFECTIONERIES_SHOP_PEDIA</Tag>
		<English>Since the dawn of civilization, humanity has desired treats that cleansed their palates after consuming rich savory meals or plain meals. Early forays into treats mostly involved cakes and pastries with the notion of using beet sugar to satisfy the taste buds or sap-based taffy. Other means for common people to enjoy sweets often relied on sweeter starchy foods such as yams or azuki beans mashed into a fine paste for sweet snacks and honeyed alcohol for drinks (Roman wine is much sweeter than any wine of today) as sugar-based candies were often too expensive to make let alone enjoy by the average person. Although sugar cultivation happened in Southeast Asia and in the Middle East, it wasn't in widespread use for commoners who, while they may know about spices, did not have access to refined sugar treats[PARAGRAPH:1]Thanks to easy access to sugar and cacao in the 1800s America was able to mass-produce candy treats with Whitman's Chocolate boxes being the first case of mass-produced confectioneries in America. However, it is the Swiss who produce most if not all of the most well-known candy in the world when Confectionery as a business became truly lucrative with Lindt and Nestle being one of the prominent candy magnates. Mars Bars Inc. managed to wrest control of the candy market away from Europe in 1911 with the delicious nougat, caramel, and chocolate combination.</English>
		<French>Depuis l'aube de la civilisation, l'humanité a toujours essayé de 'nettoyer' leurs palais après avoir consommé de riches plats. Les premiers essais consistaient essentiellement à consommer des gâteaux et pâtisseries, avec à la notion de juste en utilisant la betterave à sucre pour satisfaire les papilles gustatives ou SAP basée tire. D'autres moyens pour les communes de profiter de bonbons sont souvent appuyés sur plus de féculents sucrés comme les ignames ou des haricots azuki purée pour obtenir une pâte fine pour des collations sucrées et en s'appuyant sur l'alcool de miel pour les boissons (vin romain est beaucoup plus douce que le vin d'aujourd'hui) que le sucre friandises à base sont souvent trop coûteux de faire profiter encore moins par la personne en moyenne. Bien que la culture du sucre des événements en Asie du Sud et au Moyen-Orient, il n'a pas été utilisé largement utilisés pour les roturiers qui peut tout savoir sur les épices n'a pas accès au sucre raffiné traite le paragraphe Merci à accès facile pour le sucre et le cacao dans les années 1800 en Amérique ont été en mesure de produire en masse des bonbons traite avec des boîtes de chocolat Whitman étant le premier cas de production de masse confiseries en Amérique. Toutefois, ce sont les Suisses qui ont le plus produit, si pas tous les bonbons les plus connus dans le monde quand confiseries comme une entreprise est devenu vraiment lucratif avec Lindt et Nestlé étant l'un des magnats de bonbons que l'homme connaisse bien Pub Mars Inc réussi à battre le contrôle du marché des bonbons hors de l'Europe en 1911 avec la délicieuse combinaison de nougat, caramel et chocolat.</French>
		<German>Seit dem Anbruch der Zivilisation hat die Menschheit nach Geschmacksgenüssen verlangt, die ihren Gaumen nach reich gewürzten oder einfachen Mahlzeiten reinigen würden. Frühe Streifzüge in den Süßgenuß ergaben sich meist in Form von Kuchen und Backwaren, wobei nur Rübenzucker oder Toffee aus Pflanzensaft verwendet wurde, um die Geschmacksknospen zu befriedigen. In anderen Fällen musste sich das gewöhnliche Volk sein Vergnügen durch süße, stärkehaltige Verköstigungen verschaffen, wie Süßkartoffeln, zu feinem Brei zerstampften Azukibohnen oder Alkohol mit Honig (Römischer Wein war viel süßer als irgendein Wein heutzutage), da zuckerbasierte Süßigkeiten oft zu teuer waren, als daß ein Durchschnittsmensch sich allein daran erfreuen konnte. Obwohl Zucker in Südostasien und dem Mittleren Osten kultiviert wurde, so wurde dieser nicht weit in der Allgemeinheit verbreitet, die vielleicht Zugang zu Gewürzen, aber keinen zu Erzeugnissen aus raffiniertem Zucker hatte.[PARAGRAPH:1]Dank dem einfachen Zugang zu Zucker und Kakao in den 1800er Jahren, waren die Vereinigten Staaten in der Lage, Süßwaren in Massenproduktion herzustellen - Whitmans Schokolade-Schachteln waren die ersten Zuckerwaren aus Massenfertigung in den USA. Wie auch immer, es war die Schweiz, die anfing die meisten, wenn nicht sogar alle bekanntesten Süßigkeiten der Welt zu produzieren, als die Konditorei ein wirklich lukratives Geschäft mit Nestlé und Lindt als den uns bekannten Magnaten wurde, obwohl Mars Bars Inc. 1911 Europa die Marktkontrolle über das Süßwarengeschäft mit einer besonders köstlichen Kombination aus Nougat, Karamell und Schokolade erlangt hat.</German>
		<Italian>Sin dagli albori della civiltà, l'umanità ha desiderato sapori che pulissero i palati dopo aver consumato pasti ricchi, salati o semplici. I primi esperimenti consistevano perlopiù in torte e pasticcini, con l'idea di utilizzare solo zucchero di barbabietola per soddisfare le papille gustative o i palati più raffinati. Altri mezzi per le persone comuni di godere dolci spesso richiedevano alimenti ricchi di amido come patate dolci o fagioli, schiacciati in una pasta fine per spuntini dolci e si affidavano ad alcol con miele per le bevande (il vino Romano è molto più dolce dei vini odierni), dato che le caramelle a base di zucchero erano spesso troppo costose per essere apprezzate dalle persone medie. Anche se la coltivazione dello zucchero era diffusa nel Sudest asiatico e in Medioriente, non era molto diffuso tra i consumatori che, anche se conoscevano le spezie, non avevano accesso allo zucchero raffinato.[PARAGRAPH:1]Grazie all'abbondanza di zucchero e cacao in America nel 1800, fu possibile produrre le prime caramelle, tanto che la Whitman's Chocolate boxes divenne la prima ad usare una produzione di massa di questo genere; in ogni caso, furono gli svizzeri a produrre tutte o quasi le caramelle più note al mondo quando questo business divenne redditizio a livello mondiale, con aziende leader come Lindt e Nestlè, anche se Mars Bars Inc. tentò di assumere il controllo del mercato europeo nel 1911, creando una combinazione di caramelle e cioccolato.</Italian>
		<Russian>Со времен зарождения цивилизации люди пристрастились к продуктам, услаждавшим язык после употребления богатых пикантных блюд или более простой пищи. Ранние рецепты чаще всего сводились к пирогам и выпечке с использованием свекольного сахара для удовлетворения вкусовых рецепторов или ирисок на основе сока. Другие способы, позволяющие простым людям наслаждаться сладостями, часто основывались на более сладких крахмалистых продуктах, таких как батат или бобы адзуки, размельченные до прекрасной пасты для сладких закусок, и на медовом спирте для напитков (римское вино намного слаще любого современного вина) в виде сахара. Конфеты на основе часто были слишком дорогими, чтобы их мог позволить себе обычный человек. Хотя в Юго-Восточной Азии и на Ближнем Востоке уже в те времена выращивали сахарный тростник, он не использовался широко среди простолюдинов, которые, тем не менее, были знакомы со многими видами пряностей, но не имели возможность пользоваться рафинированным сахаром.[PARAGRAPH:1]Благодаря легкому доступу к сахару и какао в 1800-х годах Америка смогла массово производить конфеты. Коробки для шоколада «Уайтмэнс» были первым примером массового производства кондитерских изделий в Америке. Тем не менее, именно швейцарцы производят большинство, если не все, самые известные конфеты в мире, когда кондитерский бизнес стал действительно прибыльным, а «Линдт» и «Нестле» были одними из известных кондитерских магнатов, хотя «Mars Bars Inc.» долгое время контролировал кондитерский рынок вдали от Европы в 1911 году благодаря восхитительной смеси нуги, карамели и шоколада.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CORPORATIONS_REVENUE</Tag>
		<English>[ICON_BULLET]%d1%% Income from Corporations</English>
		<French>[ICON_BULLET]%d1%% de Revenus des Corporations</French>
		<German>[ICON_BULLET]%d1%% Einkommen aus Kapitalgesellschaften</German>
		<Italian>[ICON_BULLET][COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Aumento di rendita[COLOR_REVERT] dalle corporazioni [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]%d1%%[COLOR_REVERT]</Italian> <!--tech Stock Brokering-->
		<Spanish>[ICON_BULLET]%d1%%[ICON_GOLD] por corporaciones</Spanish>
		<Russian>[ICON_BULLET]%d1%% Äîõîä ñ êîðïîðàöèé</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CORPORATION_ALL_CITIES</Tag>
		<English>[ICON_BULLET]All Cities: %s1_yield_symbols per resource consumed</English>
		<French>[ICON_BULLET]Toutes les villes: %s1_yield_symbols par ressource consommée</French>
		<German>[ICON_BULLET]alle Städte: %s1_yield_symbols pro konsumierter Ressource</German>
		<Italian>[ICON_BULLET]Tutte le città: %s1_yield_symbols per risorse consumate</Italian>
		<Spanish>[ICON_BULLET]Todas las ciudades: %s1_yield_symbols por recurso consumido</Spanish>
		<Russian>[ICON_BULLET]Âñå ãîðîäà: %s1_yield_symbols çà êàæäûé ïîòðåáëÿåìûé ðåñóðñ </Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CORPORATION_BONUS_CONSUMES</Tag>
		<English>[COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][LINK=%s1_BonusType]%s2_BonusName[\LINK][COLOR_REVERT] (%F3_BonusIcon)</English>
		<Italian>[COLOR_HIGHLIGHT_TEXT][LINK=%s1_BonusType]%s2_BonusName[\LINK][COLOR_REVERT] (%F3_BonusIcon)PROVA56</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CORPORATION_BONUS_GENERATES</Tag>
		<English>[ICON_BULLET]Generates:</English>
		<French>[ICON_BULLET]Génère:</French>
		<German>[ICON_BULLET]Erzeugt:</German>
		<Italian>[ICON_BULLET]Genera:</Italian>
		<Spanish>[ICON_BULLET]Genera:</Spanish>
		<Russian>[ICON_BULLET]Ïðîèçâîäèò:</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CORPORATION_HAPPINESS</Tag>
		<English>[ICON_BULLET]Cities Receive +%d1 [ICON_HAPPY]</English>
		<French>[ICON_BULLET]Les Villes reçoivent +%d1 [ICON_HAPPY]</French>
		<German>[ICON_BULLET]Städte erhalten +%d1 [ICON_HAPPY]</German>
		<Italian>[ICON_BULLET]Le città ricevono +%d1 [ICON_HAPPY]</Italian>
		<Spanish>[ICON_BULLET]Las ciudades reciben +%d1[ICON_HAPPY]</Spanish>
		<Russian>[ICON_BULLET]Ãîðîäà ïîëó÷àþò +%d1 [ICON_HAPPY]</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CORPORATION_HEALTHINESS</Tag>
		<English>[ICON_BULLET]Cities Receive +%d1 [ICON_HEALTHY]</English>
		<French>[ICON_BULLET]Les Villes reçoivent +%d1 [ICON_HEALTHY]</French>
		<German>[ICON_BULLET]Städte erhalten +%d1 [ICON_HEALTHY]</German>
		<Italian>[ICON_BULLET]Le città ricevono +%d1 [ICON_HEALTHY]</Italian>
		<Spanish>[ICON_BULLET]Las ciudades reciben +%d1[ICON_HEALTHY]</Spanish>
		<Russian>[ICON_BULLET]Ãîðîäà ïîëó÷àþò +%d1 [ICON_HEALTHY]</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CORPORATION_UNHAPPINESS</Tag>
		<English>[ICON_BULLET]Cities Receive +%d1 [ICON_UNHAPPY]</English>
		<French>[ICON_BULLET]Les Villes reçoivent +%d1 [ICON_UNHAPPY]</French>
		<German>[ICON_BULLET]Städte erhalten +%d1 [ICON_UNHAPPY]</German>
		<Italian>[ICON_BULLET]Le città ricevono +%d1 [ICON_UNHAPPY]</Italian>
		<Spanish>[ICON_BULLET]Las ciudades reciben +%d1[ICON_UNHAPPY]</Spanish>
		<Russian>[ICON_BULLET]Ãîðîäà ïîëó÷àþò +%d1 [ICON_UNHAPPY]</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CORPORATION_UNHEALTHINESS</Tag>
		<English>[ICON_BULLET]Cities Receive +%d1 [ICON_UNHEALTHY]</English>
		<French>[ICON_BULLET]Les Villes reçoivent +%d1 ICON_UNHEALTHY]</French>
		<German>[ICON_BULLET]Städte erhalten +%d1 [ICON_UNHEALTHY]</German>
		<Italian>[ICON_BULLET]Le città ricevono +%d1 [ICON_UNHEALTHY]</Italian>
		<Spanish>[ICON_BULLET]Las ciudades reciben +%d1[ICON_UNHEALTHY]</Spanish>
		<Russian>[ICON_BULLET]Ãîðîäà ïîëó÷àþò +%d1 [ICON_UNHEALTHY]</Russian>
	</TEXT>
</Civ4GameText>