<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.firaxis.com ../Schema/Civ4Gametext.xsd">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_MISSION_ENTERTAIN_CITY</Tag>
		<English>Entertain the city.</English>
		<French>Divertir la ville.</French>
		<Italian>Intrattieni la città.</Italian>
		<Polish>Rozbaw miasto.</Polish>
		<Russian>Ðàçâëåêè ãîðîä.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_MISSION_ENTERTAIN_CITY_HELP</Tag>
		<English>Spread your culture to the city and reduce anarchy length.</English>
		<French>Répand votre culture dans la ville, et réduit la durée de l'anarchie.</French>
		<Italian>Diffondi la tua cultura nella città per ridurre la durata del periodo di anarchia.</Italian>
		<Polish>Rozszerz swoją kultur w mieście i zmniejsz czas trwania anarchii.</Polish>
		<Russian>Ðàñïðîñòðàíÿÿ âàøó êóëüòóðó â ãîðîäå, âû ýòèì ñàìûì ñîêðàùàåòå ïðîäîëæèòåëüíîñòü àíàðõèè.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_OUTCOME_ENTERTAIN_CITY</Tag>
		<English>Entertain the city.</English>
		<French>Divertir la ville.</French>
		<Italian>Hai intrattenuto la città.</Italian>
		<Polish>Rozbaw miasto.</Polish>
		<Russian>Ïîâåñåëè òîëïó.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_OUTCOME_ENTERTAIN_CITY_MESSAGE</Tag>
		<English>Entertain the city.</English>
		<French>Divertir la ville.</French>
		<Italian>Hai intrattenuto la città.</Italian>
		<Polish>Rozbaw miasto.</Polish>
		<Russian>Óñòðîèòü ñïåêòàêëü.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROMOTION_EXPERIENCED_ARTIST</Tag>
		<English>Experienced Artist</English>
		<French>Artiste expérimenté</French>
		<Italian>Artista esperto</Italian>
		<Polish>Doświadczony Artysta</Polish>
		<Russian>Çàñëóæåííûé àðòèñò</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_BARD</Tag>
		<English>Bard</English>
		<French>Barde</French>
		<Italian>Bardo</Italian>
		<Russian>Áàðä</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_BARD_PEDIA</Tag>
		<English>Celtic bards, poets and singers met from the 11th to the 17th century at the courts of Ireland, Scotland, Wales and Brittany. Nowadays, the "bard" is defined as an outstanding artist who performs his own literary and musically refined works, with the accompaniment of an instrument, usually a guitar.</English>
		<Polish>Bard celtycki poeta i pieśniarz, spotykany od XI do XVII wieku na dworach Irlandii, Szkocji, Walii i Bretanii. Współcześnie mianem "bard" określa si wybitnego artyst, wykonującego własne, literacko i muzycznie dopracowane utwory z towarzyszeniem instrumentu zwykle gitary.</Polish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_CELEBRITY</Tag>
		<English>Celebrity</English>
		<French>Célébrité</French>
		<Italian>Celebrità</Italian>
		<Polish>Celebryta</Polish>
		<Russian>Çíàìåíèòîñòü</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_CELEBRITY_PEDIA</Tag>
		<English>In which corner of the world is not known a Jordan's slum or a Beckham's free kick? Since mass media delivers any kind of thing to any place in the world, everybody good enough in something is able to influence the world's culture... even Paris Hilton has a piece of this.</English>
		<Italian>In quale angolo del mondo la gente non conosce una schiacciata di Michael Jordan o un calcio di punizione di Beckham? Da quando i mass media erogano qualsiasi tipo di cosa in qualsiasi luogo del mondo, tutti coloro che sono abbastanza bravi in qualcosa sono in grado di influenzare la cultura mondiale... anche Paris Hilton.</Italian>
		<Polish>Celebryta (dawniej spotykana również forma celebryt obecnie nienotowana przez słowniki), rodz. żeński celebrytka, l.mn. celebryci (ang. celebrity, z łac. celebrare) termin odnoszący si do osoby czsto wystpującej w środkach masowego przekazu i wzbudzającej ich zainteresowanie, bez wzgldu na pełniony przez nią zawód (choć najczściej są to aktorzy, piosenkarze, uczestnicy reality show, sportowcy czy dziennikarze). Zgodnie z definicją sformułowaną przez Daniela Boorstina w 1961 roku celebryt to osoba, która jest znana z tego, że jest znana. Słowo celebryt nie jest dokładnym synonimem gwiazdy, sławy, idola, autorytetu. Ze wzgldu na możliwość szerokiego oddziaływania społecznego celebryci wykorzystywani są w działaniach reklamowych.</Polish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_STORY_TELLER</Tag>
		<English>Story Teller</English>
		<French>Conteur d'histoire</French>
		<Italian>Cantastorie</Italian>
		<Polish>Gawdziarz</Polish>
		<Russian>Ñêàçèòåëü</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_STORY_TELLER_PEDIA</Tag>
		<English>Since the beginning of time, story telling has been an art capable of influence in a country culture for ever, and able to make the story teller an important person in society.</English>
		<Italian>Sin dall'alba dei tempi, l'arte dei cantastorie è stata in grado di influenzare la cultura di una nazione per sempre, in grado di rendere il cantastorie una persona importante per la società.</Italian>
		<Polish>Klechdarz (bajdała) osoba zajmująca si opowiadaniem lub wymyślaniem bajek, przypowieści lub klechd. Czsto opowiada o legendarnej przeszłości regionu, niezwykłych wydarzeniach i postaciach czy osobliwościach krajobrazu. W Polsce klechdarze stanowią dość liczną grup wśród mieszkańców Podhala i Tatr.</Polish>
		<Russian>С незапамятных времен рассказывание историй было искусством, способным навсегда влиять на культуру страны и сделать сказителя важной личностью в обществе.</Russian>
	</TEXT>
</Civ4GameText>
