<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.firaxis.com ../Schema/Civ4Gametext.xsd">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_CULTURE_1_CITY_TILE_FOUNDING</Tag>
		<English>Culture - City starts with 1 tile</English>
		<French>Culture - Ville avec 1 seule Case</French>
		<German>Städte beginnen nur mit dem Startfeld</German>
		<Russian>Города появляются с одной клеткой</Russian>
		<Italian>Le città iniziano con una sola casella</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_CULTURE_1_CITY_TILE_FOUNDING_HELP</Tag>
		<English>All city founding starts with the main city tile only. A small amount of generated Culture is required to acquire the adjacent tiles, after which Culture progresses normally. Scaled for Game Speeds.[NEWLINE]This option will partially override "Minimum City Borders"; if MCB is also enabled, founded cities will not immediately have all adjacent 8 tiles, but nor will they be lost when acquired.</English>
		<French>Toute fondation de ville commence uniquement avec la case principale de la ville. Une petite quantité de Culture générée est nécessaire pour acquérir les cases adjacentes, après quoi la Culture progresse normalement. Adapté aux vitesses de jeu.[NEWLINE]Cette option remplace partiellement "Minimum City Borders" ; si MCB est activé, les villes fondées n'auront pas immédiatement les 8 cases adjacentes, mais elles ne seront pas perdues une fois acquises.</French>
		<Italian>Tutte le nuove città iniziano solo con la casella della città principale, è necessario generare una piccola quantità di cultura per acquisire le caselle adiacenti, dopodiché la cultura progredisce normalmente (scalato rispetto alla velocità di gioco)[NEWLINE][NEWLINE]Sostituirà parzialmente l'opzione confini minimi della città se anche è abilitata (le città fondate non avranno immediatamente tutte le 8 caselle adiacenti, ma non andranno perse una volta acquisite)</Italian>
		<Russian>При основании каждого города, ему будет доступна только его главная клетка. Для приобретения соседних требуется небольшое количество сгенерированной культуры (зависит от длительности игры), после чего культура будет развиваться как обычно.[NEWLINE]Эта опция частично отменяет «Минимальные границы городов» - если включить их одновременно, то основанные города не будут обладать сразу всеми соседними восемью клетками, но и не потеряют их после приобретения.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_ADVANCED_DIPLOMACY</Tag>
		<English>Advanced - Diplomacy</English>
		<French>Avancé - Diplomatie</French>
		<German>Verbesserte Diplomatie</German>
		<Italian>Diplomazia avanzata</Italian>
		<Spanish>Diplomacia avanzada</Spanish>
		<Polish>Zaawansowana dyplomacja</Polish>
		<Russian>Улучшенная дипломатия</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_ADVANCED_DIPLOMACY_HELP</Tag>
		<English>Advanced Diplomacy adds new diplomatic trading options, from Embassies to trading Military and Worker units.</English>
		<French>Ajoute de nouvelles options diplomatiques, de l'ambassade aux échange d'unités militaires et civiles.</French>
		<German>Verbesserte Diplomatie bietet zusätzliche Diplomatie-Optionen, von Botschaften bis zum Handel mit Militäreinheiten und Bautrupps.</German>
		<Italian>Diplomazia avanzata offre nuove opportunità di commercio, dalle ambasciate al commercio di lavoratori e unità militari</Italian>
		<Spanish>Diplomacia avanzada añade nuevas opciones diplomáticas, desde embajadas hasta comercio de unidades militares y trabajadores.</Spanish>
		<Polish>Zaawansowana dyplomacja dodaje nowe opcje handlowe. Dodaje ambasady by handlowa&#230; jednostkami i robotnikami.</Polish>
		<Russian>Добавить новые дипломатические возможности, от посольств до торговли военными и рабочими подразделениями.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_ADVANCED_ESPIONAGE</Tag>
		<English>Advanced - Espionage</English>
		<French>Avancé - Espionnage</French>
		<German>Verbesserte Spionage</German>
		<Italian>Spionaggio avanzato</Italian>
		<Spanish>Espionaje avanzado</Spanish>
		<Polish>Zaawansowane Szpiegostwo</Polish>
		<Russian>Улучшенный шпионаж</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_ADVANCED_ESPIONAGE_HELP</Tag>
		<English>Allows for powerful Espionage attacks, including nuclear sabotage, aiding rebel factions, and causing empire-wide Anarchy. Also, Espionage effects, like poisoning water, will correctly scale for Game Speeds.</English>
		<French>Permet des actes offensifs importants pour les espions, comme le sabotage nucléaire, le soutien aux factions rebelles, pouvant mener à un désordre au niveau de l'Empire. Les effets de l'espionnage sont également revus pour s'adapter à la vitesse du Jeu.</French>
		<German>Erlaubt mächtige Spionageattacken wie die nukleare Sabotage, die Unterstützung von Rebellengruppierungen und die Auslösung von Unruhen. Außerdem werden Spionageeffekte wie das Vergiften des Trinkwassers korrekt an die Spielgeschwindigkeit angepasst.</German>
		<Italian>Permette potenti attacchi con lo spionaggio, inclusi sabotaggio nucleare, aiuti a fazioni ribelli e anarchia diffusa in tutto l'impero [NEWLINE][NEWLINE]Gli effetti dello spionaggio, come l'avvelenamento dell'acqua, sono correlati alla velocità di gioco</Italian>
		<Spanish>Permite poderosos actos ofensivos para los espías, como sabotaje nuclear, ayuda a organizaciones rebeldes, incluso provocar la anarquía de todo el imperio. Además, los efectos de otras misiones de espionaje, como envenenar el agua, estarán correctamente escalados según la velocidad de la partida.</Spanish>
		<Polish>Pozwala na mocniejsze ataki szpieg&#243;w, nawet na sabota&#191; nuklearny, pomoc rebelii, oraz doprowadzenia do anarchii. Efekty czasowe takie jak zatrucie &#159;r&#243;de&#179; jest dostosowane do pr&#234;dko&#156;ci gry.</Polish>
		<Russian>Разрешить мощные шпионские атаки, включая ядерный саботаж, помощь фракциям повстанцев и вызов анархии во всей стране. Кроме того, эффекты шпионажа, такие как отравление воды, будут корректно масштабироваться с учетом длительности игры.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_ADVANCED_NUKES</Tag>
		<English>Advanced - Nukes</English>
		<French>Avancé - Armes Nucléaires</French>
		<German>Verbesserte Atomwaffen</German>
		<Italian>Armi atomiche avanzate</Italian>
		<Spanish>Armas nucleares avanzadas</Spanish>
		<Polish>Zaawansowana Bro&#241; Nuklearna</Polish>
		<Russian>Улучшенное ядерное оружие</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_ADVANCED_NUKES_HELP</Tag>
		<English>Enables more advanced variations of Nuclear Weapons for your arsenal.</English>
		<French>Permet des variantes plus avancées d'armes nucléaires pour votre arsenal.</French>
		<German>Stellt verbesserte Varianten von Nuklearwaffen für Euer Arsenal zur Verfügung.</German>
		<Italian>Consente varianti più avanzate di armi nucleari per il tuo arsenale</Italian>
		<Spanish>Activa nuevas variantes más avanzadas de armas nucleares para tu arsenal.</Spanish>
		<Polish>Udost&#234;pnia wi&#234;cej typ&#243;w broni nuklearnej do Twojego Arsena&#179;u.</Polish>
		<Russian>Разрешить использование более продвинутых видов ядерного оружия.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_ADVANCED_ROUTES</Tag>
		<English>Advanced - Routes</English>
		<French>Avancé - Routes</French>
		<Italian>Percorsi avanzati</Italian>
		<Russian>Сложная постройка дорог</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_ADVANCED_ROUTES_HELP</Tag>
		<English>Requires more advanced Technology than the minimum normal route-qualifying techs to construct routes on more difficult terrain or feature plots. Intended to provide a more realistic progression when developing Improvements on challenging terrain throughout the game.</English>
		<French>Nécessite des technologies plus avancées que celles minimales pour qualifier une route afin de construire des routes sur des terrains ou caractéristiques plus difficiles. Vise à offrir une progression plus réaliste lors du développement d'améliorations sur des terrains difficiles tout au long du jeu.</French>
		<Italian>Richiede più tecnologia rispetto alle normali tecnologie minime per i percorsi da costruire su terreni o caratteristiche più difficili (pensato per dare una sensazione più realistica ai terreni più difficili in gioco)</Italian>
		<Russian>Потребуется больше технологий для прокладки маршрутов по более сложным участкам. Предназначено для того, чтобы дать более реалистичное ощущение перемещения по труднопроходимой местности на протяжении игры.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_CORE_CUSTOM_START</Tag>
		<English>Core - Custom Start</English>
		<French>Base - Démarrage personnalisé</French>
		<German>Fortgeschrittener Start</German>
		<Italian>Avvio avanzato</Italian>
		<Spanish>Inicio avanzado</Spanish>
		<Russian>Настраиваемый старт</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_CORE_CUSTOM_START_HELP</Tag>
		<English>Allows players to "purchase" their choice of starting Cities, Units, Technologies, and more when the game begins.[NEWLINE]This is not balanced or polished in any way as no C2C modder has ever bothered focusing on it.</English>
		<French>Permet aux joueurs "d'acheter" des villes, des unités, des technologies etc. en début de partie.</French>
		<German>Ermöglicht den Spielern, bereits zu Spielbeginn Städte, Einheiten, Technologien etc. zu kaufen, die dann sofort zur Verfügung stehen.</German>
		<Italian>Permette ai giocatori di acquistare città, unità, tecnologie, eccetera all'avvio del gioco</Italian>
		<Spanish>Permite a los jugadores "comprar" su selección inicial de ciudades, unidades, tecnologías, etc. cuando empieza la partida.</Spanish>
		<Russian>Позволить игрокам в начале игры купить себе стартовые города, подразделения, технологии и прочее.[NEWLINE]Эта опция никак не отбалансированна и не отполированна, так как ни один моддер C2C не удосужился сосредоточиться на ней.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_AI_AGGRESSIVE</Tag>
		<English>AI - Aggressive</English>
		<French>I.A - Agressive</French>
		<German>Aggressive KI</German>
		<Italian>IA aggressiva</Italian>
		<Spanish>IA agresiva</Spanish>
		<Russian>Агрессивный ИИ</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_AI_AGGRESSIVE_HELP</Tag>
		<English>AI Leaders favor War over Diplomacy.[NEWLINE]This option is required for, and will thus be forced ON if, Ruthless AI is enabled!</English>
		<French>Les héros gérés par l'IA préfèrent la guerre à la diplomatie.</French>
		<German>KI-Staatsoberhäupter bevorzugen den Krieg gegenüber der Diplomatie.</German>
		<Italian>I leader IA preferiscono la guerra alla diplomazia</Italian>
		<Spanish>Los líderes de la IA prefieren la guerra a la diplomacia.</Spanish>
		<Russian>Компьютерные лидеры предпочитают войну дипломатии.[NEWLINE]Данная опция будет принудительно включена, если выбрать «Безжалостный ИИ».</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_COMBAT_AMNESTY</Tag>
		<English>Combat - Amnesty for units using Right of Passage</English>
		<French>Combat - Amnistie pour les unités avec droits de passage</French>
		<German>Amnestie für Einheiten mit Durchreiseerlaubnis</German>
		<Russian>Амнистия для подразделений, использующих право прохода</Russian>
		<Italian>Amnistia per le unità che utilizzano il diritto di passaggio</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_COMBAT_AMNESTY_HELP</Tag>
		<English>Makes it impossible for your units with Hidden Nationality to attack units inside your lands that qualify to enter based on rules for Right of Passage.</English>
		<French>Rend impossible pour les unités avec Nationalité cachée d'attaquer les unités obéissantes aux règles du droit de passage, à l'intérieur de votre territoire</French>
		<German>Lokale Einheiten mit versteckter Nationalität wie Kriminelle sind nicht mehr in der Lage, Einheiten anzugreifen, die sich mit Durchreiseerlaubnis auf eigenem Terrain bewegen.</German>
		<Russian>Сделать невозможным для ваших подразделений со скрытой национальностью атаковать чужаков на вашей территории, если они передвигаются по ней в соответсви с правом прохода.</Russian>
		<Italian>Rende impossibile per le unità del giocatore con nazionalità nascosta attaccare sul suo territorio altre unità che sono potute entrare in base alle regole per il diritto di passaggio</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_ANIMAL_STAY_OUT</Tag>
		<English>Animal - Stay Out!</English>
		<French>Animaux - Les animaux restent dehors!</French>
		<German>Tiere müssen draußen bleiben!</German>
		<Russian>Прочь, животные!</Russian>
		<Italian>Gli animali restano fuori</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_ANIMAL_STAY_OUT_HELP</Tag>
		<English>Maintains the original game rule that wild animals can never enter a Civilization's national borders.[NEWLINE]This option will be disabled if Dangerous Wildlife option is selected.</English>
		<French>Maintient la règle de jeu d'origine selon laquelle les animaux sauvages ne peuvent jamais entrer dans les frontières nationales d'une civilisation.[NEWLINE]Cette option sera désactivée si l'option 'Faune dangereuse' est sélectionnée.</French>
		<German>Wilde Tiere können niemals die kulturellen Grenzen einer Nation überschreiten.</German>
		<Russian>Сохранить правило оригинальной игры, запрещающее диким животным пересекать национальные границы цивилизаций.[NEWLINE]Данная опция будет отключена, если выбрана «Опасная фауна».</Russian>
		<Italian>Mantiene la regola del gioco originale secondo cui gli animali selvatici non possono mai entrare nei confini nazionali di una civiltà[NEWLINE][NEWLINE]Questa opzione verrà disattivata se viene selezionata l'opzione fauna selvatica pericolosa</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_BARBARIAN_ALWAYS_RAZE</Tag>
		<English>Barbarian - Always Raze</English>
		<French>Barbares - Villes rasées</French>
		<German>Barbaren zerstören Städte immer</German>
		<Italian>I barbari radono sempre al suolo</Italian>
		<Spanish>Los bárbaros siempre arrasan</Spanish>
		<Polish>Barbarzy&#241;cy Zawsze Burz&#185;</Polish>
		<Russian>Варвары-разрушители</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_BARBARIAN_ALWAYS_RAZE_HELP</Tag>
		<English>Barbarians cannot keep captured cities and will always raze them.</English>
		<French>Les Barbares ne gardent pas les ville capturées, mais les pillent et les rasent systématiquement.</French>
		<German>Die Barbaren können eroberte Städte nicht behalten und werden sie deshalb immer dem Erdboden gleichmachen.</German>
		<Italian>I barbari non possono gestire le città conquistate e le raderanno sempre al suolo</Italian>
		<Spanish>Los bárbaros no se podrán quedar con las ciudades capturadas, y siempre las destruirán.</Spanish>
		<Polish>Barbarzy&#241;cy nie mog&#185; przej&#185;&#230; miasta wi&#234;c za ka&#191;dym razem je burz&#185;.</Polish>
		<Russian>Варвары не могут захватывать города и всегда их разрушают.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_BARBARIAN_CIV</Tag>
		<English>Barbarian - Civ Development</English>
		<French>Barbares - Développement de Civs</French>
		<German>Barbarenzivilisationen</German>
		<Italian>Civiltà barbare</Italian>
		<Spanish>Civilizaciones bárbaras</Spanish>
		<Polish>Barbarzy&#241;skich Cywilizacji</Polish>
		<Russian>Цивилизации варваров</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_BARBARIAN_CIV_HELP</Tag>
		<English>When enabled: New Civilizations may emerge from Barbarian cities as Minor Civs. If you play with "Start as Minor Civ", then this option changes the rules for becoming a Major Civ. Achievements and randomness thereof, decides when you become a Major Civ.</English>
		<French>Lorsque activé : de nouvelles civilizations peuvent émerger des villes barbares, en tant que Civ mineures. Si vous jouez avec "Civs Mineures au départ", cette option changera les règles pour devenir une civilisation majeure. Les réalisations et leur caractère aléatoire décident quand vous devenez une civilisation majeure.</French>
		<Russian>Новые малые цивилизации могут возникать из варварских городов. Если вы играете с опцией «Начать за малую цивилизацию», то это изменит правила перехода в полноценную цивилизацию - достижения и случайности определят, когда вы ей станете.</Russian>
		<Italian>Nuove civiltà possono emergere dalle città barbariche come civiltà minori (se giochi con l'opzione inizia come civiltà minore attiva, questa opzione cambierà i requisiti per diventare una civiltà maggiore, i risultati raggiunti e il caso decideranno quando diventerai una civiltà principale)</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_BARBARIAN_WORLD</Tag>
		<English>Barbarian - Barbaric World</English>
		<French>Barbares - Monde plein de Barbares</French>
		<German>Barbarenwelt</German>
		<Italian>Mondo barbaro</Italian>
		<Spanish>Mundo bárbaro</Spanish>
		<Polish>Barbarzy&#241;ski &#156;wiat</Polish>
		<Russian>Мир варваров</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_BARBARIAN_WORLD_HELP</Tag>
		<English>The Barbarians start with a free city for every Civilization in the game, and the max Barbarian/Neanderthal city limit (relative to the number of regular Civ cities) is much higher.</English>
		<French>Les barbares commencent avec une ville libre pour chaque civilisation du jeu, et la limite maximale de ville barb / neander (par rapport au nombre de villes régulières) est beaucoup plus élevée.</French>
		<German>Die Barbaren beginnen mit einer freien Stadt für jede Zivilisation im Spiel, und die maximale Grenze für Barb / Neander-Städte (im Verhältnis zur Anzahl der regulären Städte) ist viel höher.</German>
		<Italian>I barbari iniziano con una città per ogni civiltà nel gioco e il limite massimo di città barbare o neanderthal (relativo al numero di città di civiltà regolari) è molto più alto</Italian>
		<Spanish>Los bárbaros comienzan con una ciudad libre para cada civilización del juego, y el límite máximo de ciudades con púas / neander (en relación con el número de ciudades normales) es mucho mayor.</Spanish>
		<Polish>Barbarzy&#241;cy rozpoczynaj&#185; od wolnego miasta dla ka&#191;dej cywilizacji w grze, and the max barb/neander city limit (relative to the number of regular civ cities) is much higher.</Polish>
		<Russian>Варвары начинают с бесплатным городом для каждой цивилизации в игре, а лимит городов варваров и неандертальцев (по отношению к количеству городов обычных цивилизаций) гораздо выше.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_COMBAT_BATTLEWORN</Tag>
		<English>Combat - Battleworn</English>
		<French>Combat - Épuisement</French>
		<German>C2C-Kampfmod - Schlachtauswirkungen</German>
		<Polish>C2C Modyfikacja Bojowa - Zm&#234;czenie</Polish>
		<Russian>Боевая усталость</Russian>
		<Italian>Fatica della battaglia (mod di combattimento per C2C)</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_COMBAT_BATTLEWORN_HELP</Tag>
		<English>Units suffer from fatigue and exhaustion and benefit from rage and determination.</English>
		<French>Les Unités souffrent de fatigue et d'épuisement à l'issue des combats, ainsi que de la rage et de la détermination.</French>
		<German>Einheiten erleiden nun Schwäche und Erschöpfung im Kampf, können aber auch von Wut und Entschlossenheit profitieren.</German>
		<Polish>Jednostki m&#234;cz&#185; si&#234; i trac&#185; wigor do walki.</Polish>
		<Russian>Подразделения будут страдать от усталости и истощения, но и получать пользу от ярости и решительности.</Russian>
		<Italian>Le unità soffrono di stanchezza e sfinimento e beneficiano di rabbia e determinazione</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_TECH_BEELINE_STINGS</Tag>
		<English>Tech - Beeline Stings</English>
		<German>Durchmarschstrafen</German>
		<French>Tech - Pénalités des Ères</French>
		<Russian>Спешка наказуема</Russian>
		<Italian>Penalità tecnologie non scoperte</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_TECH_BEELINE_STINGS_HELP</Tag>
		<English>When you advance to a new Era, the Technologies you have not yet researched from previous Eras become more expensive to research.</English>
		<German>Beim Erreichen einer neuen Ära werden alle noch nicht erforschten Techniken der vorherigen Ära teurer in der Erforschung.</German>
		<French>Lorsque vous entrez dans une nouvelle ère, les technologies que vous n'avez pas encore étudiées des époques précédentes deviennent plus coûteuses à rechercher.</French>
		<Russian>Когда вы достигните нового исторического периода, неисследованные технологии предыдущих эпох станут более дорогими для изучения.</Russian>
		<Italian>Quando si entra in una nuova era, le tecnologie che non sono state ancora ancora ricercato dalle ere precedenti diventano più costose da ricercare</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_CHALLENGE_CUT_LOSERS</Tag>
		<English>Challenge - Final Five</English>
		<French>Challenge - Les Finalistes</French>
		<German>Die Letzten Fünf</German>
		<Italian>5 finalisti</Italian>
		<Spanish>Cinco finalistas</Spanish>
		<Polish>Najs&#179;absze ogniwo</Polish>
		<Russian>Последняя пятерка</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_CHALLENGE_CUT_LOSERS_HELP</Tag>
		<English>Every 50 turns (on Normal Speed) the player with the lowest score is removed from the game until only 5 players remain. Not meant for use with BarbarianCiv or Revolutions!</English>
		<French>Tous les 50 tours (vitesse Normale) Le Joueur avec le plus petit score est retiré du jeu, jusqu'à ce qu'il ne reste qu'un nombre de Joueurs limité (voir options). Ne pas utiliser avec les Mods 'BarbarianCiv' ou 'Revolutions'!</French>
		<German>Alle 50 Runden (bei normaler Spielgeschwindigkeit) wird der Spieler mit dem niedrigsten Punktestand entfernt bis nur noch 5 Spieler übrigbleiben. Sollte nicht in Kombination mit den Optionen "Barbarische Zivilisationen" oder "Revolutionen" verwendet werden!</German>
		<Italian>Ogni 50 turni (a velocità normale) il giocatore con il punteggio più basso viene rimosso dal gioco finché rimangono solo 5 giocatori (non pensato per l'uso con le opzioni civiltà barbare e rivoluzioni)</Italian>
		<Spanish>Cada 50 turnos (a velocidad Normal) el jugador con la puntuación más baja será eliminado de la partida hasta que solo queden 5 jugadores. ¡No está pensado para su uso con las opciones BarbarianCiv y Revolution activadas!</Spanish>
		<Polish>Na ka&#191;de 50 tur (na normalnej pr&#234;dko&#156;ci) usuwany jest najs&#179;abszy gracz do momentu pozostania 5 graczy w grze. Nie polecany do u&#191;ycia razem z Cywilizacj&#185; barbarzy&#241;c&#243;w oraz Rewolucjami!</Polish>
		<Russian>Каждые пятьдесят ходов (при нормальной скорости) игрок с наименьшим количеством очков исчезнет из игры до тех пор, пока число оставшихся не достигнет пяти. Не предназначено для использования с цивилизациями варваров и революциями.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_AI_BOOST</Tag>
		<English>AI start boost</English>
		<French>Bonus de départ aux IA</French>
		<German>AI start boost</German>
		<Italian>AI start boost</Italian>
		<Spanish>AI start boost</Spanish>
		<Polish>AI start boost</Polish>
		<Russian>AI start boost</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_AI_BOOST_HELP</Tag>
		<English>The AI start with an additional tribe</English>
		<French>Les IA commencent avec une tribu supplémentaire</French>
		<German>The AI start with an additional tribe</German>
		<Italian>The AI start with an additional tribe</Italian>
		<Spanish>The AI start with an additional tribe</Spanish>
		<Polish>The AI start with an additional tribe</Polish>
		<Russian>The AI start with an additional tribe</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_CHALLENGE_HIGH_TO_LOW</Tag>
		<English>Challenge - High to Low</English>
		<French>Challenge - Du Premier au Dernier</French>
		<German>Höhen und Tiefen</German>
		<Italian>Dalle stelle alle stalle</Italian>
		<Spanish>De arriba a abajo</Spanish>
		<Polish>Silny - S&#179;abszy</Polish>
		<Russian>Из князи в грязи</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_CHALLENGE_HIGH_TO_LOW_HELP</Tag>
		<English>Become the player with the highest score, then you switch to controlling the Civilization with the lowest score. Raise that Civilization to have the highest score and you will be switched again to Civilization with the lowest score. That third Civilization will be the one you have to win the game with. Single player only.</English>
		<French>Par deux fois, le fait d'être le Joueur avec le plus grand score vous fait changer de civilisation pour contrôler celle possédant le score le plus bas. La troisième civilisation sera celle avec laquelle il vous faudra gagner le jeu. Uniquement en mode Solo.</French>
		<German>Ziel ist es, die Zivilisation mit dem höchsten Punktestand zu kontrollieren. Hat ein Spieler dies erreicht, wird ihm automatisch die Kontrolle über die Zivilisation mit den wenigsten Punkten übertragen, die er wieder an die Spitze der Punkteliste bringen muss. Ist dies vollbracht, wird ihm erneut die Zivilisation mit den niedrigsten Punkten übergeben. Diese dritte Zivilisation ist dann die, mit der das Spiel gewonnen werden muss. Nur im Einzelspielermodus möglich.</German>
		<Italian>Il giocatore con il punteggio più alto ottiene il controllo della civiltà con il punteggio più basso[NEWLINE][NEWLINE]Dopo aver portato quella al punteggio più alto si prenderà di nuovo il controllo della civiltà con il punteggio più basso[NEWLINE][NEWLINE]La terza civiltà è quella con cui si dovrà vincere la partita (solo per giocatore singolo)</Italian>
		<Spanish>Conviértete en el jugador con mayor puntuación, en ese momento pasarás a controlar la civilización con la puntuación más baja. Expande esa civilización hasta tener la puntuación más alta y pasarás a controlar nuevamente la civilización con la peor puntuación. Con esta tercera civilización tendrás que ganar la partida.</Spanish>
		<Polish>Kiedy gracz ma najwy&#191;szy wynik, wtedy b&#234;dziesz m&#243;g&#179; si&#234; prze&#179;&#185;czy&#230; na gr&#234; cywilizacj&#185; o ni&#191;szym wyniku. Ulepsz t&#185; cywilizacj&#234; do najlepszego wyniku i b&#234;dziesz m&#243;g&#179; zn&#243;w prze&#179;&#185;czy&#230; si&#234; na s&#179;absz&#185;. T&#185; trzeci&#185; cywilizacj&#185; b&#234;dziesz musia&#179; wygra&#230; gr&#234;. Tylko dla trybu Jednego Gracza.</Polish>
		<Russian>Став игроком с наибольшим количеством очков, вы переключитесь на управление цивилизацией с самым низким рейтингом. Поднимите ее до вершины рейтинга и снова переключитесь на самую отстающую. И эта третья цивилизация станет той, с которой вам предстоит победить. Только для одиночной игры.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_CHALLENGE_INCREASING_DIFFICULTY</Tag>
		<English>Challenge - Increasing Difficulty</English>
		<French>Challenge - Difficulté progressive</French>
		<German>Steigende Schwierigkeit</German>
		<Italian>Difficoltà progressiva</Italian>
		<Spanish>Dificultad ascendente</Spanish>
		<Polish>Podwy&#191;szanie poziomu</Polish>
		<Russian>Увеличивающая сложность</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_CHALLENGE_INCREASING_DIFFICULTY_HELP</Tag>
		<English>Every 100 turns (on Normal Speed) the games difficulty is increased by 1 until it reaches Nightmare.</English>
		<French>Chaque 100 tours (vitesse normale) la difficulté du jeu est augmentées d'un niveau jusqu'à atteindre le niveau 'Cauchemar'.</French>
		<German>Alle 100 Runden (bei normaler Spielgeschwindigkeit) wird der Schwierigkeitsgrad um eine Stufe erhöht, bis "Gottheit" erreicht ist. Es gibt eine BUG-Option, die hierfür eine feinere Einstellung ermöglicht Nightmare.</German>
		<Italian>Ogni 100 turni (a velocità normale) la difficoltà del gioco aumenta di 1 livello finché non raggiunge il livello incubo</Italian>
		<Spanish>Cada 100 turnos (a velocidad Normal) la dificultad de la partida subirá un nivel hasta alcanzar "Nightmare".</Spanish>
		<Polish>Na ka&#191;de 100 tur ( normalna pr&#234;dko&#156;&#230; gry ) gra podnosi poziom o jeden poziom do momentu osi&#185;gni&#234;cia poziomu Nightmare.</Polish>
		<Russian>Каждые сто ходов (на нормальной скорости) сложность игры увеличится на один уровень, пока вы не достигнет максимального «Всемогущий».</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_EXP_COMPLETE_KILLS</Tag>
		<English>Expansion - Require Complete Kills</English>
		<French>Expansion - Annihilation totale requise</French>
		<German>Vollständige Vernichtung</German>
		<Italian>Annientamento totale</Italian>
		<Spanish>Requerir la destrucción total</Spanish>
		<Russian>Полное уничтожение</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_EXP_COMPLETE_KILLS_HELP</Tag>
		<English>You must kill all cities AND units to wipe out an enemy Civilization.</English>
		<French>Vous devez éliminer toutes les villes ET toutes les unités pour anéantir une civilisation ennemie.</French>
		<German>Um eine feindliche Zivilisation auszuschalten, müssen alle Städte UND Einheiten zerstört werden.</German>
		<Italian>Si devono togliere di mezzo tutte le città e tutte le unità per poter dichiarare una civiltà nemica sconfitta</Italian>
		<Spanish>Es necesario destruir todas las ciudades y a todas las unidades para eliminar a una civilización enemiga.</Spanish>
		<Russian>Будет необходимо ликвидировать все города и подразделения для уничтожения вражеской цивилизации.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_LEADER_COMPLEX_TRAITS</Tag>
		<English>Leader - Complex Traits</English>
		<French>Leader - Traits Complexes</French>
		<German>Komplexe Charakterzüge</German>
		<Italian>Tratti complessi</Italian>
		<Polish>Z&#179;o&#191;one Cechy</Polish>
		<Russian>Сложные качества</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_LEADER_COMPLEX_TRAITS_HELP</Tag>
		<English>Adds new Traits and deepens and strengthens existing Traits.</English>
		<French>Ajoute de nouveaux Traits, et rend les existants plus profonds et marqués</French>
		<German>Die bereits existierenden Charakterzüge für Staatsoberhäupter werden vertieft und um vollkommen neue ergänzt.</German>
		<Italian>Aggiunge nuove caratteristiche per i leader, approfondendo e rafforzando le caratteristiche esistenti</Italian>
		<Polish>Dodaje nowe cechy oraz pog&#179;&#234;bia i wzmacnia istniej&#185;ce</Polish>
		<Russian>Добавить новые, углубить и усилить существующие качества.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_MAP_CULTURALLY_LINKED_STARTS</Tag>
		<English>Map - Culturally Linked Starts</English>
		<French>Carte - Emplacements en fonction des Liens Culturels</French>
		<German>Kulturorientierter Spielbeginn</German>
		<Italian>Avvio legato alla cultura</Italian>
		<Spanish>Inicio según vínculos culturales</Spanish>
		<Polish>Start Zwi&#185;zany Kulturowo</Polish>
		<Russian>Начало с привязкой к культуре</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_MAP_CULTURALLY_LINKED_STARTS_HELP</Tag>
		<English>Reassigns all starting locations to reflect the approximate real-world distances between civilizations on Earth.</English>
		<French>Réassigne toutes les positions de départ en fonction de la distance entre les civilisation sur Terre.</French>
		<German>Richtet die Startpositionen aller Spieler anhand der Lage der Zivilisationen auf der Erde aus.</German>
		<Italian>Riassegna tutte le posizioni iniziali sulla mappa secondo le distanze reali tra le civiltà sulla Terra</Italian>
		<Spanish>Reasigna todos los emplazamientos iniciales según la distancia real entre civilizaciones en la Tierra.</Spanish>
		<Polish>Rozdziela wszystkim startowe lokalizacje w zale&#191;no&#156;ci od odleg&#179;o&#156;ci pomi&#234;dzy cywilizacjami na Ziemi.</Polish>
		<Russian>Переназначить все стартовые позиции в соответствии с расстояниям между цивилизациями на Земле.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_ANIMAL_DANGEROUS</Tag>
		<English>Animal - Dangerous Wildlife</English>
		<French>Animaux - Faune dangereuse</French>
		<Russian>Опасная фауна</Russian>
		<Italian>Fauna selvatica pericolosa</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_ANIMAL_DANGEROUS_HELP</Tag>
		<English>All animals can spawn not only within borders, but on improved tiles too.[NEWLINE]Your civilians are tasty - protect them even within your borders.[NEWLINE]This option is polar opposite of "Keep Animals Out" - Dangerous Wildlife disables it.</English>
		<French>Tous les animaux peuvent apparaître non seulement à l'intérieur des frontières, mais aussi sur des cases aménagées.[NEWLINE]Vos civils sont savoureux - protégez-les également à l'intérieur de vos frontières.[NEWLINE]Cette option est à l'opposé de "Animaux restent dehors" - Faune dangereuse la désactive.</French>
		<Russian>Все животные могут появляться не только внутри границ, но и на клетках с улучшениями.[NEWLINE]Ваши гражданские отныне желанное лакомство - оберегайте их даже на своей территории.[NEWLINE] Эта опция полярно противоположна «Прочь, животные!» и деактивирует последнюю, если включена сама.</Russian>
		<Italian>Tutti gli animali possono essere generati non solo all'interno dei confini, ma anche su caselle migliorate[NEWLINE][NEWLINE]I tuoi civili sono in pericolo: proteggili anche all'interno dei tuoi confini (questa opzione è l'esatto opposto di animali fuori e quindi la disabilita)</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_RELIGION_DIVINE_PROPHETS</Tag>
		<English>Religion - Divine Prophets</English>
		<French>Religion - Prophètes Divins</French>
		<German>Göttliche Propheten</German>
		<Italian>Profeti divini</Italian>
		<Spanish>Profetas divinos</Spanish>
		<Polish>Boskie Przepowiednie</Polish>
		<Russian>Божественные пророки</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_RELIGION_DIVINE_PROPHETS_HELP</Tag>
		<English>First to research a Religious Technology receives a Great Prophet, which they may use to place a valid Religious Holy City in a location of their choice.</English>
		<French>Utilise des Prophète pour fonder les Religions</French>
		<German>Religionen entstehen nicht mehr automatisch. Sie müssen stattdessen von Großen Propheten begründet werden.</German>
		<Italian>La prima civiltà a ricercare una tecnologia religiosa riceve un gran profeta, che può utilizzare per collocare una valida città santa in una città a sua scelta</Italian>
		<Spanish>Las religiones se podrán fundar mediante el uso de Sumos sacerdotes.</Spanish>
		<Polish>U&#191;ywaj Wielkich Prorok&#243;w do odkrywania religii.</Polish>
		<Russian>Первый, кто откроет религию, получит великого пророка, которого сможет использовать для размещения священного города в выбранном месте.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_UNIT_DOWNSIZING_IS_PROFITABLE</Tag>
		<English>Unit - Downsizing is Profitable</English>
		<French>Unités - Réduction des effectifs rentable</French>
		<Russian>Прибыльное сокращение</Russian>
		<Italian>Ridimensionamento redditizio</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_UNIT_DOWNSIZING_IS_PROFITABLE_HELP</Tag>
		<English>Get Gold from disbanding units.</English>
		<French>Obtenez de l'or des unités dissoutes.</French>
		<Russian>Давать золото за любое распущенное подразделение</Russian>
		<Italian>Si ottiene oro dallo scioglimento delle unità</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_COMBAT_EQUIPMENT</Tag>
		<English>Combat - Arms and Equipment</English>
		<French>Combat - Armes et Équipement</French>
		<German>C2C-Kampfmod - Waffen und Ausrüstung</German>
		<Polish>C2C Modyfikacja Bojowa - Wyposa&#191;enie i uzbrojenie.</Polish>
		<Russian>Оружие и снаряжение</Russian>
		<Italian>Armi e equipaggiamento (mod di combattimento per C2C)</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_COMBAT_EQUIPMENT_HELP</Tag>
		<English>Units gain and use equipment Promotions</English>
		<French>Les Unités peuvent bénéficier de promotion sous forme d'équipement</French>
		<German>Einheiten erhalten über Beförderungen Waffen und Ausrüstung, die sie im Kampf verwenden können.</German>
		<Polish>Jednostki otrzymuj&#185; i u&#191;ywaj&#185; promocje wyposa&#191;enia.</Polish>
		<Russian>Подразделения будут получать квалификации, зависящие от оружия и брони.</Russian>
		<Italian>Le unità guadagnano e usano promozioni sotto forma di equipaggiamento</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_COMBAT_FIGHT_OR_FLIGHT</Tag>
		<English>Combat - Fight or Flight</English>
		<French>Combat - Bataille ou Fuite</French>
		<German>C2C-Kampfmod - Kampf oder Flucht</German>
		<Italian>Combatti o fuggi (mod di combattimento per C2C)</Italian>
		<Polish>C2C Modyfikacja Bojowa - Walcz lub Uciekaj</Polish>
		<Russian>Сражайся или беги</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_COMBAT_FIGHT_OR_FLIGHT_HELP</Tag>
		<English>Enables greater depth of strategy and unit abilities regarding pursuit functions (Early Withdraw/Pursuit/Speed CCs).</English>
		<French>Permet une Stratégie plus avancée, avec des capacités supplémentaires des unités (Repli/Poursuite/Vitesse...).</French>
		<German>Einheiten haben bessere Rückzugsmöglichkeiten, aber auch die Chance, fliehende Gegner zu verfolgen.</German>
		<Italian>Abilita un nuovo grado di strategia e abilità delle unità legate alla funzione di inseguimento (ritirata rapida, inseguimento e velocità)</Italian>
		<Polish>Zwi&#234;ksza g&#179;&#234;bi&#234; strategiczn&#185; i mo&#191;liwo&#156;ci jednostek do po&#156;cigu (Wczesna Ucieczka/Po&#156;cig/Szybko&#156;&#230; w Walce Wr&#234;cz).</Polish>
		<Russian>Включить большую глубину стратегии и способностей подразделений для функций погони: ранний отход, преследование, квалификации скорости.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_CULTURE_FIXED_BORDERS</Tag>
		<English>Culture - Fixed Borders</English>
		<French>Culture - Frontières fixes</French>
		<German>Feste Grenzen</German>
		<Italian>Confini fissi</Italian>
		<Spanish>Fronteras fijables</Spanish>
		<Polish>Sta&#179;ych Granic</Polish>
		<Russian>Фиксированные границы</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_CULTURE_FIXED_BORDERS_HELP</Tag>
		<English>With this option on, some Civics will enable Fixed Borders, which causes the Civilization's owned tiles to be far more influenced by military might than Culture.</English>
		<French>Mécanisme de frontières fixes, provenant des doctrines ou d'autres origines</French>
		<German>Es können festen Landesgrenzen festgelegt werden, durch Gesellschaftsformen oder auf anderem Weg.</German>
		<Italian>Consente ad alcune civiltà di abilitare i confini fissi il che farà sì che le caselle possedute dalla civiltà siano molto più influenzate dalla potenza militare che dalla cultura</Italian>
		<Spanish>No se usará la mecánica de fronteras fijables, ni por principios ni por cualquier otro origen.</Spanish>
		<Polish>Wy&#179;&#185;cza mechanizm sta&#179;ych granic.</Polish>
		<Russian>Некоторые парадигмы смогут активировать фиксированные границы, из-за которых гораздо большее влияние на принадлежащие цивилизации клетки будет оказывать военная мощь, а не культура.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_CULTURE_FLIPPING_AFTER_CONQUEST</Tag>
		<English>Culture - City Flipping after Conquest</English>
		<French>Culture - Conversion possible après conquête</French>
		<German>Stadtbefreiung durch Eroberung</German>
		<Italian>Conversione città dopo conquista</Italian>
		<Spanish>Las ciudades pueden cambiar de bando tras la conquista</Spanish>
		<Russian>Культурная аннексия захваченных городов</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_CULTURE_FLIPPING_AFTER_CONQUEST_HELP</Tag>
		<English>Cities which have been captured via conquest can convert peacefully back to a previous owner.</English>
		<French>Les villes capturées par la conquête peuvent basculer à nouveau pacifiquement vers leur ancienne civilisation.</French>
		<German>Städte, die während einer Eroberung eingenommen wurden, können entscheiden, welcher Kultur sie sich zukünftig anschließen wollen.</German>
		<Italian>Le città acquisite tramite conquista possono riconvertirsi pacificamente al precedente possessore</Italian>
		<Spanish>Las ciudades que hayan sido capturadas mediante conquista podrán convertirse pacíficamente a su dueño anterior.</Spanish>
		<Russian>Разрешить возврат захваченных городов путем культурной аннексии.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_UNIT_GREAT_COMMANDERS</Tag>
		<English>Unit - Great Commanders</English>
		<French>Unités - Commandants de terrain</French>
		<German>Große Anführer</German>
		<Italian>Gran comandanti</Italian>
		<Spanish>Grandes comandantes</Spanish>
		<Polish>Wielcy Dow&#243;dcy</Polish>
		<Russian>Великие полководцы</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_UNIT_GREAT_COMMODORES</Tag>
		<English>Unit - Great Commodores</English>
		<French>Unités - Amiraux de terrain</French>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_UNIT_GREAT_COMMANDERS_HELP</Tag>
		<English>Great Commanders give Great Generals many bonuses for leading troops into battle, instead of just attaching to a squad of existing troops.</English>
		<French>Les Commandants Illustres donne aux Généraux Illustres de nombreux bonus au combat, au lieu de ne faire que s'associer à une unité.</French>
		<German>Die Option Große Anführer eröffnet Großen Generälen viele neue Boni für die Führung von Truppenverbänden im Kampf, anstatt ihnen lediglich die Möglichkeit zu bieten, sich einer Truppe anzuschließen.</German>
		<Italian>I gran comandanti danno ai gran generali molti bonus nel condurre truppe in battaglia, invece di unirsi solamente a un'unità esistente</Italian>
		<Spanish>Los Grandes comandantes aportan muchas de las bonificaciones de los Grandes generales por liderar a las tropas en la batalla, en lugar de unirse a una unidad existente.</Spanish>
		<Polish>Wielcy Dow&#243;dcy daj&#185; Wielkim Genera&#179;om wiele premii dla oddzia&#179;&#243;w prowadzonych do walki, a nie tylko jednemu oddzia&#179;owi.</Polish>
		<Russian>Дать великим генералам кучу бонусов за руководство войсками в бою, вместо простого присоединения к действующим отрядам.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_UNIT_GREAT_COMMODORES_HELP</Tag>
		<English>Great Commodores lead their fleets into open combat on the open seas.</English>
		<French>Les Amiraux de terrain (Commodores) conduisent leurs flottes au combat ouvert en haute mer.</French>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_COMBAT_HEART_OF_WAR</Tag>
		<English>Combat - Heart of War</English>
		<French>Combat - Coeur de Guerre</French>
		<German>C2C-Kampfmod - Herz des Krieges</German>
		<Polish>C2C Modyfikacja Bojowa - Serce Wojny</Polish>
		<Russian>Сердце войны</Russian>
		<Italian>Cuore di guerra (mod di combattimento per C2C)</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_COMBAT_HEART_OF_WAR_HELP</Tag>
		<English>Enables Repel, Knockback, Unyielding Abilities, and Effects. Will eventually include a Morale System.</English>
		<French>Active les compétences de Répulsion, Piétinement, d'Inflexibilité. Un système de Moral sera également inclus.</French>
		<German>Diese Mod ermöglicht das Zurückdrängen und Niederwerfen von Einheiten, bietet aber im Gegenzug auch Effekte und Fähigkeiten, die Einheiten Standhaftigkeit verleihen. Eventuell wird auch ein Moral-System integriert.</German>
		<Polish>Pozwala na Odpieranie, Odrzucanie i Ust&#234;powanie w ogniu walki. Docelowo b&#234;dzie zawiera&#230; system Morale.</Polish>
		<Russian>Включить способности и эффекты отражения, отбрасывания и стойкости, а также систему боевого духа.</Russian>
		<Italian>Introduce le abilità respingimento, contraccolpo e inflessibile e i loro effetti[NEWLINE][NEWLINE]Includerà un sistema morale</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_COMBAT_HIDE_SEEK</Tag>
		<English>Combat - Hide and Seek</English>
		<French>Combat - Cache-cache</French>
		<German>C2C-Kampfmod - Versteckspiel</German>
		<Russian>Игра в прятки</Russian>
		<Italian>Sistema di invisibilità migliorato (mod di combattimento per C2C)</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_COMBAT_HIDE_SEEK_HELP</Tag>
		<English>Adds new layers of invisibility. Units can have more than one type and intensity of invisibility (and can also have multiple vision types and intensities) and it requires the opponent to have vision of all types and intensity on a plot to see the unit. (Forces Without Warning ON)</English>
		<French>Ajoute plusieurs types d'invisibilité. Les unités peuvent avoir plusieurs niveaux et types d'invisibilité, et il est nécessaire d'avoir un mode de détection compatible pour les repérer.</French>
		<German>Statt simpler Standardunsichtbarkeit und entsprechenden Abwehrmechanismen gibt es nun feinere Unterteilungen. Mehrere Typen und Stärken von Unsichtbarkeit sorgen dafür, dass versteckte Einheiten nur entdeckt werden können, wenn der Gegner entsprechend geschulte Einheiten besitzt. (Die Mod Ohne Vorwarnung muss ebenfalls aktiviert sein.)</German>
		<Russian>Добавить новые уровни невидимости. Подразделения могут иметь несколько типов и степеней невидимости (а также несколько типов и степеней зрения), и это потребует от противника наличия зрения всех типов и степеней на клетке, чтобы видеть подразделение. (активированы «Силы без предупреждения»)</Russian>
		<Italian>Aggiunge nuovi livelli di invisibilità, le unità possono adesso averne più di un tipo e di una certa intensità (e possono anche avere più tipi con diverse intensità)[NEWLINE][NEWLINE]L'avversario deve avere visibilità corrispondente e intensità sufficiente su una casella per vedere l'unità (forza senza avviso ON)</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_UNIT_INFINITE_XP</Tag>
		<English>Unit - Infinite XP</English>
		<French>Unités - EXP Infinie</French>
		<German>Unendlich Erfahrungspunkte</German>
		<Italian>Punti esperienza infiniti</Italian>
		<Polish>Niesko&#241;czone XP</Polish>
		<Russian>Бесконечный опыт</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_UNIT_INFINITE_XP_HELP</Tag>
		<English>No loss of Experience when upgrading troops.</English>
		<French>Pas de perte d'expérience lors de l'amélioration des unités</French>
		<German>Bei der Modernisierung von Einheiten gehen keine Erfahrungspunkte mehr verloren.</German>
		<Italian>Nessuna perdita di punti esperienza quando si modernizzano le unità</Italian>
		<Polish>Brak straty XP przy ulepszaniu jednostek</Polish>
		<Russian>Без потери опыта при модернизации войск.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_RELIGION_INQUISITIONS</Tag>
		<English>Religion - Inquisitions</English>
		<French>Religion - Inquisitions</French>
		<German>Inquisitionen</German>
		<Italian>Inquisizione</Italian>
		<Spanish>Inquisiciones</Spanish>
		<Polish>Inkwizycji</Polish>
		<Russian>Инквизиция</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_RELIGION_INQUISITIONS_HELP</Tag>
		<English>Enables Inquisitions. Inquisitors may be trained and Non-State Religions may be purged in order to reduce the threat of rebellion.</English>
		<French>Active les Inquisitions. Les Inquisiteurs peuvent être recrutés et peuvent éradiquer les religions non-officielles dans un ville, pour en améliorer la stabilité.</French>
		<Russian>Вы сможете обучать инквизиторов, чтобы очищать города от негосударственных религий для снижения угрозы восстания.</Russian>
		<Italian>Abilita l'inquisizione, gli inquisitori possono essere addestrati e le religioni non statali possono essere epurate per ridurre la minaccia di ribellione</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_EXP_LARGER_CITIES</Tag>
		<English>Expansion - Larger Cities without Metropolitan Administration</English>
		<French>Expansion - Villes plus Larges sans l'Administration de Métropole</French>
		<German>Größere Städte ohne Stadtverwaltung</German>
		<Italian>Città più grandi senza amministrazione metropolitana</Italian>
		<Spanish>Ciudades mayores sin Administración metropolitana</Spanish>
		<Polish>Wi&#234;ksze Miasta</Polish>
		<Russian>Большие города без администрации метрополиса</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_EXP_LARGER_CITIES_HELP</Tag>
		<English>Cities will be able to expand from a size two radius to a size three radius after achieving the Cultural level "Influential" without needing the much-later available Metropolitan Administration.</English>
		<French>Les Villes seront capables d'étendre leur champ d'action de deux à trois cases, après avoir atteint le niveau culturel "Influent" sans la Tech. 'Administration de Métropole'</French>
		<German>Städte können ihr Einzugsgebiet auf einen dritten Ring von Feldern ausdehnen, wenn sie die Kulturstufe "einflussreich" erreichen, ohne dabei eine Stadtverwaltung (Gebäude) zu benötigen.</German>
		<Italian>Le città si espanderanno dal raggio 2 a 3 raggiungendo il livello culturale influente, senza il bisogno dell'edificio amministrazione metropolitana</Italian>
		<Spanish>Las ciudades expandirán su radio de acción de 2 a 3 casillas al alcanzar el nivel cultural "Influyente", sin necesitar una Administración metropolitana.</Spanish>
		<Polish>Miasta b&#234;d&#185; si&#234; rozwija&#230; z zasi&#234;gu dw&#243;ch p&#243;l na zasi&#234;g trzech zaraz po osi&#185;gni&#234;ciu poziomu kulturowego: "Wp&#179;ywowy" nie wymaga Administracji Metropolii</Polish>
		<Russian>Города смогут увелчивать свой радиус с двух клеток до трех после того, как достигнут уровня культуры «Влиятельный» без необходимости строить администрацию метрополиса.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_LEADER_DEVELOPING</Tag>
		<English>Leader - Developing</English>
		<French>Leader - Développement</French>
		<German>Führungskräfteentwicklung</German>
		<Italian>Sviluppo dei leader</Italian>
		<Polish>Ulepszanie Przyw&#243;dc&#243;w</Polish>
		<Russian>Развивающиеся лидеры</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_LEADER_DEVELOPING_HELP</Tag>
		<English>Leaders Gain additional Trait selections throughout the game due to expanding National Culture values. (Beta development so may present some imbalances.)</English>
		<French>Les Leaders gagnent des Traits supplémentaires durant le Jeu, en fonction de l'expansion Culturelle. (En développement Beta, peut donc présenter des déséquilibres du gameplay.)</French>
		<German>Staatsoberhäupter können während des Spiels zusätzliche Charakterzüge erhalten, wenn ihre Kultur sich entsprechend etabliert hat. (Noch im Betastadium, kann also noch Balanceprobleme aufweisen.)</German>
		<Italian>I leader ottengono tratti supplementari durante il gioco grazie all'espansione della cultura nazionale (caratteristica ancora in fase di Beta quindi possono esserci alcuni sbilanciamenti)</Italian>
		<Polish>Przyw&#243;dcy otrzymuj&#185; dodatkowe cechy do wyboru wraz z rozwojem kultury. (W fazie beta mo&#191;liwy brak balansu.)</Polish>
		<Russian>Лидеры смогут получать дополнительные качества на протяжении всей игры за счет расширения национальной культуры (в разработке, может привести к некоторому дисбалансу).</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_LEADER_UNRESTRICTED</Tag>
		<English>Leader - Unrestricted</English>
		<French>Leader - Pas de restriction</French>
		<German>Beliebige Staatsoberhäupter</German>
		<Italian>Leader senza restrizioni</Italian>
		<Spanish>Líderes sin restricciones</Spanish>
		<Russian>Любые лидеры</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_LEADER_UNRESTRICTED_HELP</Tag>
		<English>Players may lead any Civilization with any Leader.</English>
		<French>Les joueurs peuvent diriger n'importe quelle civilisation avec n'importe quel chef.</French>
		<German>Jeder Spieler kann eine beliebige Zivilisation als beliebiges Staatsoberhaupt anführen.</German>
		<Italian>I giocatori possono condurre una civiltà qualsiasi con un qualsiasi leader</Italian>
		<Spanish>Los jugadores pueden dirigir cualquier civilización con cualquier líder.</Spanish>
		<Russian>Игроки смогут править любой державой с любым лидером.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_RELIGION_LIMITED</Tag>
		<English>Religion - Limited Founding</English>
		<French>Religion - Fondation Limitée</French>
		<German>Limitierte Religionen</German>
		<Italian>Religioni limitate</Italian>
		<Spanish>Religiones limitadas</Spanish>
		<Polish>Limit Religii</Polish>
		<Russian>Ограничение религий</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_RELIGION_LIMITED_HELP</Tag>
		<English>Civilizations cannot found a new Religion when controlling a Holy City.</English>
		<French>Les Civilizations ne peuvent plus fonder de nouvelle religion lorsqu'elles possèdent déjà une Ville Sainte.</French>
		<German>Eine Zivilisation kann keine neuen Religionen mehr begründen, wenn sie bereits eine Heilige Stadt kontrolliert.</German>
		<Italian>Le civiltà non possono fondare una nuova religione quando controllano una città santa</Italian>
		<Spanish>Las civilizaciones no podrán fundar una nueva religión si ya controlan una Ciudad Santa.</Spanish>
		<Polish>Cywilizacje nie mog&#185; zak&#179;ada&#230; nowych religii, gdy kontroluj&#185; ju&#191; Swi&#234;te Miasto</Polish>
		<Russian>Цивилизации не смогут основать новую религию, если они уже владеют священным городом.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_NO_WORLDBUILDER</Tag>
		<English>Disable - Worldbuilder</English>
		<French>Désactivation - Éditeur de Monde</French>
		<German>Modifizierte Assets sperren</German>
		<Italian>Blocca la modifica degli assets</Italian>
		<Spanish>Bloquear parámetros modificados</Spanish>
		<Polish>Zablokuj zmodyfikowane cechy.</Polish>
		<Russian>Запретить изменения параметров</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_NO_WORLDBUILDER_HELP</Tag>
		<English>Sets a random admin password so that debug tools cannot be used, and the game assets cannot be modified. Only for single-player games.</English>
		<French>Attribue un mot de passe administrateur aléatoire afin que les outils de débogage ne puissent pas être utilisés et que les éléments du jeu ne puissent pas être modifiés. Valable uniquement pour les parties solo.</French>
		<Italian>Impostazione di una password amministratore casuale in modo che il debug non possa essere utilizzato e gli assets del gioco non possano essere modificate (solo per giocatore singolo)</Italian>
		<Russian>Устанавить случайный пароль администратора, чтобы запретить использование инструментов отладки и изменение ассетов игры. Только для одиночной игры.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_EXP_MAXIMUM_POPULATION</Tag>
		<English>Expansion - Maximum Population</English>
		<French>Expansion - Maximum de Population</French>
		<German>Bevölkerungsmaximum</German>
		<Polish>Maksymalna Populacja</Polish>
		<Russian>Максимальное население</Russian>
		<Italian>Popolazione massima</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_EXP_MAXIMUM_POPULATION_HELP</Tag>
		<English>Cities must overcome limitations on population growth</English>
		<French>Les Villes doivent faire face à des limitations de croissance</French>
		<German>Städte müssen Beschränkungen beim Bevölkerungswachstum überwinden.</German>
		<Polish>Miasta musz&#185; pokona&#230; limity w swoim rozwoju.</Polish>
		<Russian>Городам придется преодолевать ограничения на рост населения.</Russian>
		<Italian>Le città devono superare limitazioni alla crescita della popolazione</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_CULTURE_MIN_CITY_BORDER</Tag>
		<English>Culture - Minimum City Border</English>
		<French>Culture - Territoire Minimum des Villes</French>
		<German>Minimale Stadtgrenze</German>
		<Spanish>Fronteras mínimas de ciudad</Spanish>
		<Polish>Minimalne Granice Miast</Polish>
		<Russian>Ограничение культурного влияния</Russian>
		<Italian>Confine minimo delle città</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_CULTURE_MIN_CITY_BORDER_HELP</Tag>
		<English>8 tiles around any city can never be conquered via cultural influence, but cities are still allowed to flip from Cultural pressure (unless disabled by the corresponding game option).[NEWLINE]NOTE: When combined with "Realistic City Spread" ON and "1 Tile Founding" OFF, a less harsh version of RCS will be used.</English>
		<French>Les 8 cases les plus proches d'une Ville ne peuvent jamais être conquises par l'influence culturelle</French>
		<German>Die 8 Felder rings um eine Stadt können niemals durch kulturellen Einfluss übernommen werden.</German>
		<Spanish>No se podrán conquistar las 8 casillas alrededor de una ciudad mediante la influencia cultural.</Spanish>
		<Polish>8 p&#243;l wok&#243;&#179; miasta jest nienaruszalne przez granice kulturalne wroga.</Polish>
		<Russian>Восемь клеток вокруг любого города никогда не смогут быть захвачены через культурное влияние, но города все еще могут быть захвачены через давление культорой, если это не отключено соответсвующей опцией.[NEWLINE]При комбинированнии с отключенным «Города появляются с одной клеткой» и включенным «Реалистичное распространение культуры», последняя опция будет работать менее жестко.</Russian>
		<Italian>Le 8 caselle attorno a qualsiasi città non possono mai essere conquistate tramite l'influenza culturale (questa opzione è disabilitata dall'opzione le città iniziano con una sola casella)</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_MAP_MORE_RESOURCES</Tag>
		<English>Map - More Resources</English>
		<French>Carte - Ressources supplémentaires</French>
		<German>Zusätzliche Ressourcen</German>
		<Polish>Wi&#234;cej Zasob&#243;w.</Polish>
		<Russian>Больше ресурсов</Russian>
		<Italian>Risorse extra</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_MAP_MORE_RESOURCES_HELP</Tag>
		<English>Maps that use default resource spawn settings will spawn more resources.[NEWLINE]Has no effect on these mapscripts:[NEWLINE][SPACE][SPACE] * PerfectWorld, PerfectMongoose and World</English>
		<French>Une carte avec les paramètres par défaut comprendra des ressources supplémentaires</French>
		<German>Auf Karten mit Standardeinstellungen für Ressourcen werden mehr Ressourcen verteilt.</German>
		<Polish>Mapy u&#191;ywaj&#185;ce standardowych ustawie&#241; wygeneruj&#185; wi&#234;cej zasob&#243;w.</Polish>
		<Russian>На картах, использующих стандартные настройки расположения ресурсов, последних появится больше.[NEWLINE]Не действует на генераторах:[NEWLINE][SPACE][SPACE] * PerfectMongoose, PerfectWorld и World.</Russian>
		<Italian>Le mappe che utilizzano le impostazioni predefinite di spawn delle risorse ne genereranno di più (non ha effetto su questi mapscript: * PerfectWorld, PerfectMongoose e World)</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_MAP_MORE_RIVERS</Tag>
		<English>Map - More Rivers</English>
		<French>Carte - Fleuves supplémentaires</French>
		<German>Zusätzliche Flüsse</German>
		<Polish>Wi&#234;cej Rzek</Polish>
		<Russian>Больше рек</Russian>
		<Italian>Fiumi extra</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_MAP_MORE_RIVERS_HELP</Tag>
		<English>Maps that use default river settings will spawn more rivers.[NEWLINE]Has no effect on these mapscripts:[NEWLINE][SPACE][SPACE] * PerfectWorld, PerfectMongoose and World[NEWLINE]NOTE: This option will largely reduce the efficiency of Realistic Culture Spread on slowing border growth, particularly on smaller mapsizes.</English>
		<French>Une carte avec les paramètres par défaut, fera apparaître des fleuves et rivières supplémentaires</French>
		<German>Auf Karten mit Standardeinstellungen für Flüsse werden mehr Flüsse verteilt.</German>
		<Polish>Mapy u&#191;ywaj&#185;ce standardowych ustawie&#241; wygeneruj&#185; wi&#234;cej rzek.</Polish>
		<Russian>На картах, использующих стандартные настройки рек, последених больше появится больше.[NEWLINE]Не действует на генераторах:[NEWLINE][SPACE][SPACE] * PerfectMongoose, PerfectWorld и World[NEWLINE]Примечание: эта опция в значительной степени снизит эффективность другой - «Реалистичное распространение культуры» - по замедлению роста границ, особенно на картах меньшего размера.</Russian>
		<Italian>Le mappe che utilizzano le impostazioni predefinite per la generazione dei fiumi ne genereranno di più (non ha effetto su questi mapscript: * PerfectWorld, PerfectMongoose e World)</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_UNIT_MORE_XP_TO_LEVEL</Tag>
		<English>Unit - More XP to Level</English>
		<French>Unités - Plus d'EXP requis</French>
		<German>Langsamere Einheitenentwicklung</German>
		<Polish>Wi&#234;cej XP na poziom.</Polish>
		<Russian>Больше опыта для уровня</Russian>
		<Italian>Punti esperienza richiesti X2</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_UNIT_MORE_XP_TO_LEVEL_HELP</Tag>
		<English>Units require twice as many Experience points to gain a level. (Adjustable in the Assets/XML/GlobalDefines.xml file)</English>
		<French>Les Unités ont besoin du double d'XP pour gagner un niveau (Ajustable dans le fichier: Assets/XML/GlobalDefines.xml)</French>
		<German>Einheiten benötigen doppelt so viele Erfahrungspunkte, um eine Beförderung zu erhalten.</German>
		<Polish>Jednostki potrzebuj&#185; dwa razy wi&#234;cej XP na poziom.</Polish>
		<Russian>Подразделениям потребуется в два раза больше очков опыта, чтобы получить уровень. (Регулируется в файле Assets/XML/GlobalDefines.xml)</Russian>
		<Italian>Le unità richiedono il doppio dei punti esperienza per salire di livello (regolabile nel file Assets/XML/GlobalDefines.xml)</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_BARBARIAN_NEANDERTHAL_CITIES</Tag>
		<English>Barbarian - Neanderthal Cities</English>
		<French>Barbares - Villes Néanderthal</French>
		<German>Neandertalerstädte</German>
		<Italian>Città neanderthal</Italian>
		<Russian>Города неандертальцев</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_BARBARIAN_NEANDERTHAL_CITIES_HELP</Tag>
		<English>Neanderthal Cities will spawn during the Prehistoric Era.</English>
		<French>Des Villes Neanderthal apparaissent durant l'Ere Préhistorique.</French>
		<German>Neandertaler werden bei eingeschalteter Option in der vorgeschichtlichen Ära Städte erbauen.</German>
		<Russian>Города неандертальцев будут появляться в доисторической эпохе.</Russian>
		<Italian>Delle città neanderthal appaiono durante l'era preistorica</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_COMBAT_NEW_RANDOM_SEED</Tag>
		<English>Combat - New Random Seed on Reload</English>
		<French>Combat - Nouv. valeurs aléatoires au rechargement</French>
		<German>Neustart des Zufallszahlengenerators bei erneutem Laden</German>
		<Italian>Nuovo seme casuale a ogni ricarica del gioco</Italian>
		<Spanish>Nueva "seed" aleatoria al volver a cargar</Spanish>
		<Russian>Новое семя случайности при перезагрузке</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_COMBAT_NEW_RANDOM_SEED_HELP</Tag>
		<English>A new random seed is generated every time the game is reloaded - which, for example, will lead to different combat results.</English>
		<French>Un nouveau classement aléatoire est généré chaque fois que le jeu est rechargé, ce qui peut entraîner différents résultats de combat, par exemple.</French>
		<German>Jedes Mal, wenn das Spiel neu geladen wird, wird ein neuer Startwert für den Zufallszahlengenerator erstellt, was zum Beispiel zu unterschiedlichen Kampfausgängen führen kann.</German>
		<Italian>Ogni volta che si ricaricherà il gioco verrà generata un nuovo seme casuale che porterà, per esempio, a diversi risultati di combattimento</Italian>
		<Spanish>En cada partida se genera una nueva "seed" al azar que, por ejemplo, arrojará resultados diferentes en el combate.</Spanish>
		<Russian>При каждой перезагрузке игры случайным образом будет генерироваться новое семя карты, что может - например - приводить к разным исходам боя.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_BARBARIAN_NONE</Tag>
		<English>Barbarian - No Barbarians</English>
		<French>Barbares - Pas de Barbares</French>
		<German>Keine Barbaren</German>
		<Russian>Без варваров</Russian>
		<Italian>Nessun barbaro</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_BARBARIAN_NONE_HELP</Tag>
		<English>No Barbarians will appear.</English>
		<French>Aucun barbare n'apparaîtra sur la carte.</French>
		<German>Es erscheinen keine Barbaren und Neandertaler. Tiere werden trotzdem weiterhin auftauchen.</German>
		<Italian>Non appariranno i barbari</Italian>
		<Spanish>No aparecerán bárbaros en esta partida.</Spanish>
		<Polish>Brak Barbarzy&#241;c&#243;w</Polish>
		<Russian>Играть без варваров.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_CULTURE_NO_CITY_FLIPPING</Tag>
		<English>Culture - No City Flipping From Culture</English>
		<French>Culture - Pas de conversion culturelle</French>
		<German>Keine kulturbedingten Stadtübernahmen</German>
		<Italian>Nessuna conversione culturale</Italian>
		<Spanish>Sin cambio de cultura de las ciudades</Spanish>
		<Russian>Убрать культурную аннексию</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_CULTURE_NO_CITY_FLIPPING_HELP</Tag>
		<English>Cities cannot convert peacefully from Culture.</English>
		<French>Les villes ne peuvent pas être converties pacifiquement par la culture.</French>
		<German>Städte können sich nicht friedlich anderen Kulturen anschließen, außerdem sind keine kulturellen Revolten mehr möglich.</German>
		<Italian>Le città non possono essere convertite pacificamente dalla cultura</Italian>
		<Spanish>Las ciudades no pueden cambiar de cultura pacíficamente.</Spanish>
		<Russian>Отключить мирный захват городов с помощью культуры.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_NO_CITY_RAZING</Tag>
		<English>Disable - City Razing</English>
		<French>Désactivation - Raser les villes</French>
		<German>Keine Stadtvernichtung</German>
		<Italian>Nessuna città rasa al suolo</Italian>
		<Spanish>Sin arrasar ciudades</Spanish>
		<Russian>Без разрушения городов</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_NO_CITY_RAZING_HELP</Tag>
		<English>Cities cannot be razed after capture.</English>
		<French>Les villes ne peuvent pas être rasées après leur capture.</French>
		<German>Städte können nach der Einnahme nicht vernichtet werden.</German>
		<Italian>Le città non possono essere rase al suolo dopo la conquista</Italian>
		<Spanish>Las ciudades no se pueden arrasar tras capturarlas.</Spanish>
		<Russian>Нельзя уничтожать захваченные города.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_NO_EVENTS</Tag>
		<English>Disable - Random Events</English>
		<French>Désactivation - Événements aléatoires</French>
		<German>Keine Zufallsereignisse</German>
		<Italian>Nessun evento casuale</Italian>
		<Spanish>Sin sucesos al azar</Spanish>
		<Russian>Без случайных событий</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_NO_EVENTS_HELP</Tag>
		<English>Random Events do not occur.[NEWLINE]ALERT: DO enable this option for multiplayer games to increase game stability.</English>
		<French>Les événements aléatoires ne se produisent pas</French>
		<German>Es finden keine Zufallsereignisse statt.</German>
		<Italian>Non si verificano eventi casuali</Italian>
		<Spanish>No ocurren sucesos al azar</Spanish>
		<Russian>Отключить случайные события.[NEWLINE]Активируйте эту опцию для многопользовательских партий, чтобы повысить стабильность игры.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_NO_FUTURE</Tag>
		<English>Disable - Future Era</English>
		<French>Désactivation - Ère Futuriste</French>
		<German>Keine zukünftigen Zeitalter</German>
		<Italian>Era transumana e futura disattivate</Italian>
		<Spanish>Sin eras futuristas</Spanish>
		<Polish>Brak Ery Przysz&#179;o&#156;ci</Polish>
		<Russian>Нет будущего</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_NO_FUTURE_HELP</Tag>
		<English>ALERT: Future Era units, techs, and concepts are not fully implemented. Use this if you want a more polished experience.[NEWLINE]Future and Transhuman Eras are disabled. The game ends at the end of the Modern Era.</English>
		<French>Les Eres Futuriste et Transhumaine sont désactivées. Le Jeu se termine à la fin de l'Ere moderne.</French>
		<German>Alle zukünftigen Zeitalter sind deaktiviert. Das Spiel endet mit dem Abschluss der Moderne.</German>
		<Italian>L'era futura e transumana vengono disattivate (il gioco termina alla fine dell'era moderna)</Italian>
		<Spanish>Se desactivarán la Época transhumana y posteriores. La partida finaliza al acabar la Edad Contemporánea.</Spanish>
		<Polish>Przysz&#179;o&#156;&#230; oraz Transhumanizm b&#234;d&#185; wy&#179;&#185;czone. Gra ko&#241;czy si&#234; na Wsp&#243;&#179;czesno&#156;ci.</Polish>
		<Russian>Подраздления, технологии и концепции за пределами современности реализованы не полностью. Активируйте эту опцию, если желаете более отполированных впечатлений.[NEWLINE]Игра закончится в конце эпохи нанотехнологий - все последующие будут отключены.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_MAP_NO_GOODY_HUTS</Tag>
		<English>Map - No Tribal Villages</English>
		<French>Carte - Pas de village tribal</French>
		<German>Keine Stammesdörfer</German>
		<Italian>Nessun villaggio tribale</Italian>
		<Spanish>Sin aldeas tribales</Spanish>
		<Russian>Без деревень туземцев</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_MAP_NO_GOODY_HUTS_HELP</Tag>
		<English>Random map generator does not place any tribal villages ("goody huts") on the map.</English>
		<French>Le générateur de carte aléatoire ne place pas de villages tribaux ("huttes à cadeaux") sur la carte</French>
		<German>Der Zufallskartengenerator platziert keine Stammesdörfer ("Bonusdörfer") auf der Karte.</German>
		<Italian>Il generatore di mappe casuali non collocherà alcun villaggio tribale sulla mappa</Italian>
		<Spanish>El generador aleatorio de mapas no pone en ellos aldeas tribales (con sus típicas "golosinas").</Spanish>
		<Russian>Деревни туземцев («избушки с подарками») не появлятся на карте.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_LEADER_NO_NEGATIVE_TRAITS</Tag>
		<English>Leader - No Negative Traits</English>
		<French>Leader - Pas de Traits Négatifs</French>
		<German>Keine negativen Charakterzüge</German>
		<Italian>Nessun tratto negativo</Italian>
		<Polish>Brak Negatywnych Cech</Polish>
		<Russian>Лидеры без негативных качеств</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_LEADER_NO_NEGATIVE_TRAITS_HELP</Tag>
		<English>Turns off all Negative Traits.</English>
		<French>Désactive tous les Traits négatifs.</French>
		<German>Alle negativen Charakterzüge werden entfernt.</German>
		<Italian>Disabilita tutti i tratti negativi</Italian>
		<Polish>Wy&#179;&#185;cza wszystkie Negatywne Cechy.</Polish>
		<Russian>Удалить все негативные качества.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_NO_NUKES</Tag>
		<English>Disable - Nukes</English>
		<French>Désactivation - Armes nucléaires</French>
		<German>Keine Nuklearwaffen</German>
		<Italian>Nessuna bomba atomica</Italian>
		<Polish>Brak Broni Nuklearnej</Polish>
		<Russian>Запрет ядерного оружия</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_NO_NUKES_HELP</Tag>
		<English>Disables ALL Nuclear Weaponry.</English>
		<French>Désactive TOUTES les armes nucléaires.</French>
		<German>ALLE Nuklearwaffen werden deaktiviert.</German>
		<Italian>Disattiva le bombe atomiche</Italian>
		<Polish>Wy&#179;&#185;cza CA&#163;A Bro&#241; Nuklearn&#185;</Polish>
		<Russian>Убрать все ядерное оружие из игры.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_NO_TECH_BROKERING</Tag>
		<English>Disable - Technology Brokering</English>
		<French>Désactivation - Commerce de Technologies</French>
		<German>Kein Technologieaustausch</German>
		<Italian>Nessun commercio di tecnologie scoperte autonomamente</Italian>
		<Spanish>Sin intermediación con tecnología</Spanish>
		<Russian>Без купли-продажи технологий</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_NO_TECH_BROKERING_HELP</Tag>
		<English>Players cannot trade Technologies that they have not researched themselves.</English>
		<French>Les joueurs ne peuvent pas échanger des technologies qu'ils ne peuvent pas rechercher eux-mêmes.</French>
		<German>Spieler können nicht mit Technologien handeln, die sie nicht selbst erforscht haben.</German>
		<Italian>I giocatori non possono commerciare tecnologie che non hanno scoperto autonomamente</Italian>
		<Spanish>Los jugadores no pueden comerciar con tecnologías que no hayan investigado por sí mismos</Spanish>
		<Polish>Gracze nie mog&#185; handlowa&#230; technologiami, kt&#243;rych sami nie wynale&#159;li.</Polish>
		<Russian>Игроки не могут торговать технологиями, которые не изучили сами.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_TECH_NO_HANDICAPS_FOR_HUMANS</Tag>
		<English>Tech - No Technology Handicaps for Humans</English>
		<French>Tech - Pas de Diff. Tech pour les Joueurs</French>
		<Italian>Nessun handicap tecnologico per i giocatori umani</Italian>
		<Russian>Без снисхождений в научной гонке для живых игроков</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_TECH_NO_HANDICAPS_FOR_HUMANS_HELP</Tag>
		<English>Keeps Win For Losing and Tech Diffusion benefits from being delivered to Human players while continuing to enable them for AI players.</English>
		<French>Les avantages de la Diffusion des Technologies ne sont pas appliqués aux joueurs humains, tout en continuant à être actifs pour les joueurs IA.</French>
		<Russian>Отключить действие опций «Поощрение отстающих» и «Утечка технологий» для живых игроков, сохранив их для компьютерных.</Russian>
		<Italian>Mantiene i vantaggi della ricerca aggiuntiva alle civiltà in svantaggio e della diffusione tecnologica per i giocatori IA ma li disabilita per i giocatori umani</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_NO_TECH_TRADING</Tag>
		<English>Disable - Technology Trading</English>
		<French>Désactivation - Échange de Technologies</French>
		<German>Kein Technologiehandel</German>
		<Italian>Commercio di tecnologie disattivato</Italian>
		<Spanish>Sin intercambio de tecnología</Spanish>
		<Russian>Без обмена технологиями</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_NO_TECH_TRADING_HELP</Tag>
		<English>Technologies cannot be traded via Diplomacy.</English>
		<French>Il est impossible d'échanger des technologies par voie diplomatique.</French>
		<German>Der Technologiehandel auf diplomatischem Weg ist komplett deaktiviert.</German>
		<Italian>Le tecnologie non possono essere commerciate attraverso la diplomazia</Italian>
		<Spanish>No se pueden intercambiar tecnologías mediante la diplomacia.</Spanish>
		<Russian>Отключить торговлю технологиями через дипломатию.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_NO_VASSAL_STATES</Tag>
		<English>Disable - Vassal States</English>
		<French>Désactivation - Pas d'état vassal</French>
		<German>Keine Vasallenstaaten</German>
		<Italian>Nessun stato vassallo</Italian>
		<Spanish>Sin estados vasallos</Spanish>
		<Russian>Нет вассальных государств</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_NO_VASSAL_STATES_HELP</Tag>
		<English>Disable Vassal State Treaties, which provides Civilizations protection against stronger rivals.</English>
		<French>Désactive les traités d'états vassaux. Une civilisation sera moins bien protégée face à une rivale plus forte</French>
		<German>Deaktiviert vasallenstaatliche Abkommen, die den Schutz einer schwächeren Zivilisation gegenüber einem stärkeren Gegner vorsehen.</German>
		<Italian>Disabilita i trattati di vassallaggio che forniscono alle civiltà più deboli protezione contro le rivali più forti</Italian>
		<Spanish>Desactiva los tratados de estados vasallos, lo cual asegura protección a una civilización contra un rival más fuerte.</Spanish>
		<Russian>Запретить договоры вассалитета, защищающих слабую цивилизацию от более сильных соперников.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_CHALLENGE_ONE_CITY</Tag>
		<English>Challenge - One-City Challenge</English>
		<French>Challenge - Défi "une seule ville"</French>
		<German>Einzelstadt-Wettkampf</German>
		<Italian>Sfida città singola</Italian>
		<Spanish>Reto de una sola ciudad</Spanish>
		<Russian>Только один город</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_CHALLENGE_ONE_CITY_HELP</Tag>
		<English>The human player can never control more than one city.</English>
		<French>Le joueur humain ne peut jamais contrôler plus d'une ville à la fois.</French>
		<German>Jeder menschliche Spieler kann maximal eine Stadt kontrollieren.</German>
		<Italian>Il giocatore umano non può controllare più di una città</Italian>
		<Spanish>El jugador humano nunca podrá controlar más de una ciudad.</Spanish>
		<Russian>Игрок-человек не сможет контролировать больше одиного города.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_COMBAT_OUTBREAKS_AND_AFFLICTIONS</Tag>
		<English>Combat - Outbreaks and Afflictions</English>
		<French>Combat - Éclosions et afflictions</French>
		<German>C2C-Kampfmod - Zivile Notstände</German>
		<Russian>Эпидемии и криминал</Russian>
		<Italian>Focolai e afflizioni (mod di combattimento per C2C)</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_COMBAT_OUTBREAKS_AND_AFFLICTIONS_HELP</Tag>
		<English>A more advanced system for the emergence and recovery for Diseases and Crimes. Units may carry Diseases, and Criminal mindsets which may spread to local cities and other units, sometimes even through battle. Outbreaks of Diseases and waves of Crime are not automatic and static; instead, they are tied to the Disease and Crime levels within your empire. Higher levels will increase the likelihood of outbreaks and surges of Crime. There are levels of severity to each Disease and Crime wave type. It can usually get worse and sometimes it has to before it's going to get better. Cities can develop biological resistance to previously encountered Diseases. The goal of this game option is a dynamic system which introduces new challenges to running an empire and a deeper level of immersion. (IN DEVELOPMENT - ONLY PARTIALLY IMPLEMENTED)</English>
		<French>Un système plus avancé d'émergence et de guérison des maladies et des délits. Les unités peuvent être porteuses de maladies et de mentalités criminelles et déteindre sur les villes locales et d'autres unités, parfois même transférées au combat. Les éclosions de maladies et les vagues de criminalité ne sont pas automatiques à certains niveaux de maladie ou de criminalité, mais deviennent plus probables et plus difficiles à surmonter, plus ces propriétés s'aggravent. Il existe des niveaux de gravité pour chaque type de vague de maladie et de crime. Elle peut généralement s'aggraver et parfois elle doit avant de s'améliorer. Les villes peuvent devenir résistantes à des maladies déjà connues. L'objectif est un système dynamique qui émule de plus près les transferts réels de ces expériences d'une communauté à l'autre. (EN DÉVELOPPEMENT - UNIQUEMENT PARTIELLEMENT MIS EN ŒUVRE)</French>
		<German>Hierbei handelt es sich um ein ausgeklügelteres System der Entstehung und Eindämmung von Krankheiten und Straftaten. Einheiten können Krankheiten und kriminelles Gedankengut mitbringen und auf die eigenen Städte und andere Einheiten übertragen, manchmal sogar während der Schlacht. Krankheitsausbrüche und Verbrechenswellen entstehen nicht automatisch auf bestimmten Stufen, aber sie werden je nach Krankheits- und Kriminalitätsrate immer wahrscheinlicher und können immer schwerer überwunden werden. Es gibt Schweregrade für jeden Typ von Seuchenzug oder Verbrechenswelle. Außerdem können Städte nun resistent gegen bereits überstandene Krankheiten werden. Das Ziel ist ein dynamisches System, das die Übertragung von einer Gesellschaft zur anderen besser nachbildet. (NOCH IN DER ENTWICKLUNG UND NUR TEILWEISE IMPLEMENTIERT)</German>
		<Russian>Включить более продвинутую система возникновения и восстановления после болезней и преступлений. Подразделения смогут переносить недуги и беззаконие, распространяя их на окрестные города и другие подразделения, иногда даже во время боя. Вспышки заболеваний и волны преступности не возникают автоматически при достижении определенных значений, а становятся более вероятными и труднопреодолимыми при усугублении. Для каждых болезней и волны преступности существуют уровни тяжести. Обычно они только увеличиваются, но иногда могут и уменьшиться. Города могут стать устойчивее к уже перенесенным недугам. Цель - динамическая система, более точно имитирующая реальную передачу этого опыта от одного общества к другому. (Находится в разработке: работает лишь отчасти)</Russian>
		<Italian>Un sistema più avanzato di emergenza e recupero da malattie e reati, le unità possono portare malattie e mentalità criminale e contagiare città locali e altre unità, a volte anche trasmettendole durante la battaglia[NEWLINE][NEWLINE]Le epidemie di malattie e le ondate di criminalità non sono automatiche a determinati livelli di malattia o criminalità, ma diventano più probabili e più difficili da superare quanto più peggiorano le proprietà[NEWLINE][NEWLINE]Ci sono livelli di gravità per ogni malattia e tipo di ondata criminale. Le città possono diventare resistenti alle malattie sperimentate in precedenza (l'obiettivo è un sistema dinamico che emuli più da vicino i trasferimenti reali di queste esperienze da una comunità all'altra)[NEWLINE][NEWLINE](IN SVILUPPO - SOLO PARZIALMENTE IMPLEMENTATO)</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_EXP_OVEREXPANSION_PENALTIES</Tag>
		<English>Expansion - Happiness Penalties</English>
		<French>Expansion - Pénalités de Bonheur</French>
		<Russian>Не в размерах счастье</Russian>
		<Italian>Penalità di felicità per l'espansione eccessiva</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_EXP_OVEREXPANSION_PENALTIES_HELP</Tag>
		<English>Cities will get Unhappiness from overexpansion, scaled by map size. Unhappiness penalties depend on Civics.</English>
		<French>Les populations des villes seront mécontentes à cause de la surexpansion, à l'échelle de la taille de la carte. Les pénalités de mécontentement dépendent de la doctrine.</French>
		<Russian>Чрезмерная экспансия будет приводить к росту недовольства в городах в зависимости от размера карты. Штрафы к счастью зависят от действующих парадигм.</Russian>
		<Italian>Le città soffriranno di infelicità a causa dell'eccessiva espansione secondo le dimensioni della mappa[NEWLINE]Le sanzioni per l'infelicità dipendono dalla forma di governo</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_ANIMAL_PEACE_AMONG_NPCS</Tag>
		<English>Animal - Peace Among NPCs</English>
		<German>Frieden zwischen Computergegnern</German>
		<French>Animaux - Paix entre les PNJs</French>
		<Russian>Компьютерное перемирие</Russian>
		<Italian>Pace tra i giocatori AI</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_ANIMAL_PEACE_AMONG_NPCS_HELP</Tag>
		<English>Keeps NPC players from being in an eternal 'at war' state with each other, primarily allowing weak animals to be more easily found. Barbs don't attack animals. Beast team animals don't attack Creature team animals. And so on.</English>
		<German>Diese Option verhindert, dass sich Computergegner in einem ewigen Kriegszustand miteinander befinden. Dadurch attackieren Barbaren keine Tiere und Tiere keine Barbaren mehr, usw.</German>
		<French>Empêche les joueurs PNJ d'être dans un état éternel de «guerre» entre eux. Ainsi, les barbares n'attaquent pas les animaux. Les animaux de l'équipe "bêtes" n'attaquent pas les animaux de l'équipe "Créature". Etc.</French>
		<Russian>Удерживать компьютерных игроков от вечного состояния войны друг с другом. В первую очередь, для того, чтобы слабых представителей фауны было легче найти. Варвары не будут нападать на животных, а животные - друг на друга. И так далее.</Russian>
		<Italian>Evita che i giocatori IA si trovino in un eterno stato di guerra tra loro, quindi i barbari non attaccano gli animali, gli animali (bestie) non attaccano gli animali (creature) e così via</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_ENABLE_PERMANENT_ALLIANCES</Tag>
		<English>Enable - Permanent Alliances</English>
		<French>Activation - Alliances permanentes</French>
		<German>Permanente Allianzen</German>
		<Italian>Alleanze permanenti</Italian>
		<Spanish>Alianzas permanentes</Spanish>
		<Russian>Нерушимые союзы</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_ENABLE_PERMANENT_ALLIANCES_HELP</Tag>
		<English>Two civilizations can form a Permanent Alliance which lasts the rest of the game.</English>
		<French>Deux civilisations peuvent former une alliance permanente qui dure jusqu'à la fin du jeu.</French>
		<German>Zwei Zivilisationen können eine Allianz schließen, die die restliche Spielzeit überdauert.</German>
		<Italian>Due civiltà possono formare una alleanza permanente che duri fino alla fine della partita</Italian>
		<Spanish>Dos civilizaciones pueden formar una alianza permanente que dure hasta que acabe la partida.</Spanish>
		<Russian>Две цивилизации смогут заключить нерушимый союз, длящийся до конца игры.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_MAP_PERSONALIZED</Tag>
		<English>Map - Personalized</English>
		<French>Carte - Personnalisée</French>
		<German>Personalisierte Karte</German>
		<Italian>Mappa personalizzata</Italian>
		<Spanish>Mapa personalizado</Spanish>
		<Polish>Mapa Spersonalizowana</Polish>
		<Russian>Персонализированная карта</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_MAP_PERSONALIZED_HELP</Tag>
		<English>Names key map locations (mountain ranges, deserts, forests, jungles, etc.) on the game loadup.</English>
		<French>Attribue des noms aux emplacements-clés de la carte (chaînes de montage, déserts, forêts, jungles...) au chargement du Jeu.</French>
		<German>Vergibt beim Laden des Spiels Namen für Schlüsselorte auf der Landkarte wie Gebirgszüge, Wüsten, Wälder, Dschungel usw.</German>
		<Italian>Denomina le posizioni chiave della mappa (catene montuose, deserti, foreste, giungle...) durante il caricamento del gioco</Italian>
		<Spanish>Se nombran puntos importantes del mapa (cordilleras, desiertos, bosques, junglas, etc.) durante la carga de la partida.</Spanish>
		<Polish>Nazwy kluczowych miejsc mapy (pasm g&#243;rskich, pusty&#241;, las&#243;w, d&#191;ungli, itp.) zostan&#185; za&#179;adowane w grze.</Polish>
		<Russian>Дать имена различным горным хребтам, пустыням, лесам, джунглям и так далее. Добавляет атмосферности, но перенасыщает карту обилием деталей.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_RELIGION_PICK</Tag>
		<English>Religion - Choose Upon Founding</English>
		<French>Religion - Choix lors de la Fondation</French>
		<German>Religionen wählen</German>
		<Italian>Scegli religioni</Italian>
		<Spanish>Elegir religión</Spanish>
		<Russian>Выбор религии</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_RELIGION_PICK_HELP</Tag>
		<English>Players are prompted to pick a Religion when they are about to found one.</English>
		<French>Les joueurs doivent choisir une religion quand ils sont sur le point d'en fonder une.</French>
		<German>Bei der Begründung einer Religion kann statt der erforschten eine beliebige noch unbekannte Religion ausgewählt werden.</German>
		<Italian>Ai giocatori viene chiesto di scegliere una religione quando stanno per fondarne una</Italian>
		<Spanish>A los jugadores se les pide que elijan una religión cuando están a punto de fundar una.</Spanish>
		<Russian>Разрешить игрокам выбирать религию, когда они собираются ее создать.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_LEADER_PURE_TRAITS</Tag>
		<English>Leader - Pure Traits</English>
		<French>Leader - Traits Purs</French>
		<German>Reine Charakterzüge</German>
		<Italian>Tratti puri</Italian>
		<Polish>Czyste Cechy</Polish>
		<Russian>Односторонние качества</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_LEADER_PURE_TRAITS_HELP</Tag>
		<English>Removes Negative penalties from Positive Traits and Positive Bonuses from Negative Traits.</English>
		<French>Enlève les pénalités aux traits positifs, et les bonus aux traits négatifs.</French>
		<German>Entfernt negative Elemente von positiven Charakterzügen und positive Elemente von negativen Charakterzügen.</German>
		<Italian>Rimuove le penalità negative dai tratti positivi e i bonus positivi dai tratti negativi</Italian>
		<Polish>Usuwa Negatywne dzia&#179;ania z Pozytywnych Cech i Pozytywne dzia&#179;ania z Negatywnych Cech.</Polish>
		<Russian>Удалить штрафы у положительных качеств и бонусы у отрицательных.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_BARBARIAN_RAGING</Tag>
		<English>Barbarian - Raging</English>
		<French>Barbares - Déchaînés</French>
		<German>Wütende Barbaren</German>
		<Italian>Barbari scatenati</Italian>
		<Spanish>Bárbaros coléricos</Spanish>
		<Russian>Разъяренные варвары</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_BARBARIAN_RAGING_HELP</Tag>
		<English>Increased Barbarian activity and aggressiveness - AI performance may suffer.</English>
		<French>Activité et agressivités des barbares accrues.</French>
		<German>Erhöhte Barbarenaktivität und -aggressivität (gilt nicht für Tiere).</German>
		<Italian>Aumenta le attività e l'aggressività dei barbari (le prestazioni dell'IA potrebbero risentirne)</Italian>
		<Spanish>Aumenta la actividad y agresividad de los bárbaros.</Spanish>
		<Russian>Повысить активность и агрессивность варваров - может ухудшиить производительность ИИ.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_AI_RANDOM_PERSONALITIES</Tag>
		<English>AI - Random Personalities</English>
		<French>I.A. - Personnalités aléatoires</French>
		<German>Zufällige Persönlichkeiten</German>
		<Italian>Personalità casuali</Italian>
		<Spanish>Personalidades al azar</Spanish>
		<Russian>Случайные характеристики</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_AI_RANDOM_PERSONALITIES_HELP</Tag>
		<English>Each AI Leader's personality is determined randomly at game start.</English>
		<French>La personnalité des héros gérés par l'IA est déterminée aléatoirement au début du jeu.</French>
		<German>Die Persönlichkeitsmerkmale aller KI-Staatsoberhäupter werden beim Spielstart zufällig ausgewählt.</German>
		<Italian>La personalità dei leader IA viene determinata casualmente all'inizio della partita</Italian>
		<Spanish>La personalidad de cada líder se determinará al azar al comienzo de la partida.</Spanish>
		<Russian>Характеристики компьютерных лидеров распределяются случайным образом в начале игры.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_ADVANCED_REALISTIC_CORPORATIONS</Tag>
		<English>Advanced - Realistic Corporations</English>
		<French>Avancé - Corporations Réalistes</French>
		<German>Realistische Kapitalgesellschaften</German>
		<Italian>Corporazioni realistiche</Italian>
		<Spanish>Corporaciones realistas</Spanish>
		<Polish>Realistyczne Korporacje</Polish>
		<Russian>Правдободобные корпорации</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_ADVANCED_REALISTIC_CORPORATIONS_HELP</Tag>
		<English>Corporations will expand and grow dynamically, without player involvement, behaving more like real world Corporations, not being tied to central governments. Corporations can be taxed for a profit, or be subsidized by your nation to help it expand faster. It reduces the tedious micromanagement of Corporations, and gives corporate policies real value and meaning.[NEWLINE]ALERT: This game option needs multiple players to meet requirements for Corporations to spawn. Both you and AIs must be in Industrial Era, as Corporation requirements are unlocked in this Era. If you are ahead of AI, then you should sell techs to AI, so Corporations would spawn.</English>
		<French>Les Corporations s'étendent et se développement sans l'intervention du joueur, se comportement de manière plus réaliste par rapport au mont réel, sans influence des gouvernements. Les Corporations peuvent être taxées, ou subventionnées par notre nation pour accroître son expansion.</French>
		<German>Kapitalgesellschaften wachsen und expandieren dynamisch ohne Einwirken der Spieler. Sie sind nicht mehr an Regierungen gebunden und verhalten sich damit mehr wie reale Kapitalgesellschaften. Vom Staat kann maximal eine Unternehmenssteuer erhoben werden, um Profit zu machen, oder es können Subventionen vergeben werden, die dafür sorgen, dass sich Kapitalgesellschaften schneller im eigenen Gebiet ausbreiten. Dadurch wird das ermüdende Mikromanagement abgeschafft und Unternehmenspolitik erhält echte Bedeutung.</German>
		<Italian>Le corporazioni si espanderanno dinamicamente, senza intervento del giocatore e si comporteranno più come corporazioni del mondo reale, slegate dai governi centrali[NEWLINE][NEWLINE]Le corporazioni possono essere tassate per profitto o ricevere sussidi per un'espansione più veloce (riduce la tediosa microgestione delle corporazioni e da un vero valore alle forme di governo legate alle corporazioni)[NEWLINE][NEWLINE]Questa opzione di gioco richiede più giocatori per soddisfare i requisiti per la generazione delle corporazioni, sia il giocatore che le IA dovranno essere nell'era industriale, poiché i requisiti delle corporazioni sono sbloccati in questa era (se sei in anticipo rispetto all'IA, allora dovresti vendere tecnologia all'IA, in modo che le corporazioni si generino)</Italian>
		<Spanish>Las corporaciones crecerán y se expandirán dinámicamente, sin intervención del jugador, comportándose de forma más parecida a las corporaciones del mundo real, sin estar ligadas a los gobiernos centrales. Se las puede gravar con impuestos para obtener beneficios, o bien se las puede subvencionar para ayudar a acelerar su expansión por tu nación. Reduce la tediosa microgestión de las corporaciones, y da sentido e importancia a las políticas corporativistas.</Spanish>
		<Polish>Korporacje b&#234;d&#185; si&#234; rozprzestrzenia&#179;y i ros&#179;y dynamicznie bez interwencji gracza, tak jak w korporacje w prawdziwym &#156;wiecie i nie zwi&#185;zane z rz&#185;dem. Korporacje mog&#185; p&#179;aci&#230; podatki dla zysku lub otrzymywa&#230; dotacje dla szybszej ekspansji. Zmniejsza mikro zarz&#185;dzanie korporacjami i daje korporacj&#185; realn&#185; warto&#156;&#230; oraz znaczenie.</Polish>
		<Russian>Корпорации будут расширяться и расти динамически, без участия игрока, сильнее соответствуя реальным корпорациям, и не будут привязаны к центральным правительствам. Корпорации можно будет облагать налогом на прибыль или субсидировать для ускорения роста. Это сократит утомительный микроконтроль корпораций и придаст корпоративной политике реальную ценность и смысл.[NEWLINE]Для данной опции нужно несколько игроков, чтобы выполнить требования для появления корпораций. Вы и компьютер должны находиться в индустриальной эпохе, так как только с этого периода возможно открыть корпорации. Если вы опережаете своих оппонентов, то должны продавать им технологии, чтобы корпорации появились.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_CULTURE_REALISTIC_SPREAD</Tag>
		<English>Culture - Realistic Culture Spread</English>
		<French>Culture - Expansion Culturelle Réaliste</French>
		<German>Realistische Kulturausbreitung</German>
		<Italian>Diffusione realistica della cultura</Italian>
		<Spanish>Difusión cultural realista</Spanish>
		<Polish>Realistyczne Rozprzestrzenianie Kultury</Polish>
		<Russian>Правдободобное распространение культуры</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_CULTURE_REALISTIC_SPREAD_HELP</Tag>
		<English>Culture spreads from cities in a more realistic fashion, over low lying areas more quickly than peaks, hills, or jungles. Further, the city may only claim up to the adjacent 4 tiles rather than all 8 on placement; together, this drastically reduces the rate of border growth of cities.[NEWLINE]NOTE: When enabled along with "Minimum City Borders" ON and "City starts with 1 tile" OFF, the rate of border growth will be less harsh, falling roughly halfway between vanilla and RCS proper. Use this combination of settings if you find RCS too inhibiting.</English>
		<French>L'expansion de Culture des Villes s'opère de manière plus réaliste, de manière régulière, et sur les zones accessibles plus rapidement que sur les collines ou les Jungles.</French>
		<German>Die eigene Kultur breitet sich von Städten nun realistischer aus, schneller im Flachland, langsamer in Bergen, Hügeln oder im Dschungel.</German>
		<Italian>La cultura si espande dalle città in modo più realistico, più velocemente sulle aree pianeggianti rispetto a colline, picchi e giungle[NEWLINE][NEWLINE]Se abilitata insieme all'opzione le città iniziano con una sola casella, la prima espansione acquisirà solo le 4 caselle che condividono un bordo con la città invece di tutte le 8 caselle adiacenti</Italian>
		<Spanish>La cultura de las ciudades se expande de forma más realista, más rápido en zonas más accesibles y de baja altitud que en montañas, colinas o selvas.</Spanish>
		<Polish>Rozprzestrzenianie kultury wok&#243;&#179; miast ma dzi&#234;ki tej opcji lepszy wygl&#185;d, puste przestrzenie s&#185; przejmowane szybciej ni&#191; np. g&#243;ry, wzg&#243;rza lub d&#191;ungle.</Polish>
		<Russian>Культура будет распространяться из городов в низины быстрее, чем на холмы, горы или джунгли. Кроме того, город при основании сможет занять только четыре соседние клетки, а не восемь. В совокупности, это значительно снизит рост границ городов.[NEWLINE]При комбинированнии с включенным «Ограничение культурного влияния» и отключенным «Города появляются с одной клеткой», ограничение скорости роста границ будет менее суровым, примерно на середине между оригинальным и реалистичным распространением. Если эта опция покажется вам слишком давящей - используйте вышеописанную комбинацию.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_COMBAT_REALISTIC_SIEGE</Tag>
		<English>Combat - Realistic Siege</English>
		<German>Realistische Belagerungen</German>
		<French>Combat - Sièges Réalistes</French>
		<Italian>Assedi realistici</Italian>
		<Russian>Правдободобные осады</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_COMBAT_REALISTIC_SIEGE_HELP</Tag>
		<English>The defense bonuses from many buildings, such as walls, can't be fully negated. Some buildings require the city's defense to be lowered to a specific threshold before an attack is possible. More features are planned.</English>
		<German>Die Stadtverteidigung aus Schutzeinrichtungen wie Stadtmauern lässt sich nicht mehr komplett zerstören. Viele Schutzeinrichtungen sorgen außerdem dafür, dass die Stadtverteidigung zunächst auf einen bestimmten Wert reduziert werden muss, bevor die Stadt direkt angegriffen werden kann.</German>
		<French>Les avantages de la défense de la ville de nombreux bâtiments défensifs, tels que les murs, ne peuvent pas être entièrement supprimés. De nombreux bâtiments défensifs imposent que le niveau de défense de la ville soit réduit à un niveau particulier avant que la ville puisse être attaquée. Plus de développements à venir.</French>
		<Russian>Преимущества при защите города, зависящие от множества оборонительных сооружений, таких как стены, будет невозможно удалить. Многие оборонительные постройки заставят понижать уровень защиты города до определенного значения, прежде чем его можно будет атаковать.</Russian>
		<Italian>La difesa della città beneficia di molti edifici difensivi, come le mura, che non possono essere completamente rimossi[NEWLINE][NEWLINE]Molti edifici difensivi impongono che il livello di difesa della città debba essere ridotto a un livello particolare prima che la città possa essere attaccata. Altri sviluppi in arrivo</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_ANIMAL_RECKLESS</Tag>
		<English>Animal - Reckless</English>
		<German>Draufgängerische Tiere</German>
		<French>Animaux - Animaux téméraires</French>
		<Russian>Безрассудные животные</Russian>
		<Italian>Animali incauti</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_ANIMAL_RECKLESS_HELP</Tag>
		<English>Makes animals much more likely to attack with no regards to odds or animal personality.</English>
		<German>Schaltet die verbesserte Tierintelligenz aus und lässt Tiere wieder wesentlich öfter angreifen.</German>
		<French>Rend les animaux beaucoup plus susceptibles d'attaquer sans égard aux cotes ou à la personnalité animale.</French>
		<Russian>Увеличить вероятность атаки животных без оглядки на их характеристики или шанс на победу.</Russian>
		<Italian>Rende gli animali molto più propensi ad attaccare indipendentemente dalle probabilità o dalla loro personalità</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_RELIGION_DISABLING</Tag>
		<English>Religion - Religious Disabling</English>
		<French>Religion - Désactivation des bâtiments Religieux</French>
		<German>Deaktivierung von religiösen Gebäuden</German>
		<Italian>Disabilitazione edifici religiosi non di stato</Italian>
		<Polish>Wy&#179;&#185;czenia Religijne</Polish>
		<Russian>Одна вера</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_RELIGION_DISABLING_HELP</Tag>
		<English>Religious buildings of Non-State Religion go mostly inactive by default but the effect may be avoided by strategic decisions. WARNING: Option in Beta Testing phase and under further ongoing development.</English>
		<French>Les Bâtiments religieux d'une religion qui n'est pas la Religion d'Etat sont inactifs par défaut. Mais cet effet peut être annulé par des décisions stratégiques. ATTENTION: Option en Beta Test et nécessitant un développement futur.</French>
		<German>Bei Staatsreligionen werden die Gebäude anderer Religionen standardmäßig deaktiviert, aber dieser Effekt kann durch strategische Entscheidungen umgangen werden. ACHTUNG! Diese Option befindet sich in der Betaphase.</German>
		<Italian>Gli edifici religiosi di una religione non di stato diventano per lo più inattivi per impostazione predefinita, ma l'effetto può essere evitato con decisioni strategiche (ATTENZIONE: opzione in fase di beta testing e di ulteriore sviluppo)</Italian>
		<Polish>Budynki Religijne religii nienarodowej s&#185; w wi&#234;kszo&#156;ci wy&#179;&#185;czone, ale skutk&#243;w tego mo&#191;na unikn&#185;&#230; poprzez strategiczne decyzje. Opcja w fazie Beta.</Polish>
		<Russian>Священные здания негосударственных религий в основном станут неактивными, но этого можно будет избежать путем принятия стратегических решений. Опция на стадии бета-тестирования и продолжает дорабатываться.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_UNSUPPORTED_REVOLUTION</Tag>
		<English>Unsupported - Revolutions</English>
		<French>Non supporté - Révolutions</French>
		<German>Revolutionen</German>
		<Italian>Rivoluzioni</Italian>
		<Spanish>Revoluciones</Spanish>
		<Polish>Rewolucji</Polish>
		<Russian>Революции</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_UNSUPPORTED_REVOLUTION_HELP</Tag>
		<English>Enables the Revolution mod component: New rebel Civs will attempt to breakaway from an empire if their needs are not being met. WARNING: This option makes AI less challenging. Revolution mod hasn't been properly maintained and updated in C2C.</English>
		<French>Active le composant de mod de révolution : Des rebelles peuvent tenter de se révolter et devenir indépendants d'un empire si leurs besoins ne sont pas satisfaits. AVERTISSEMENT : cette option rend l'IA moins difficile. Le mod Revolution n'a pas été correctement entretenu et mis à jour dans C2C.</French>
		<German>Deaktiviert die Revolution-Mod: Es wird keine Rebellionen und Abspaltungsbestrebungen geben, wenn die Bedürfnisse der Bevölkerung nicht beachtet werden.</German>
		<Italian>Nuove civiltà ribelli possono tentare la secessione da un impero se i loro bisogni non vengono soddisfatti (ATTENZIONE: questa opzione rende l'IA meno competitiva, la mod rivoluzioni non è stata adeguatamente mantenuta e aggiornata in C2C)</Italian>
		<Spanish>Se desactiva el componente Revolution: no habrá civilizaciones rebeldes que intenten independizarse de un imperio si sus necesidades no son satisfechas.</Spanish>
		<Polish>Wy&#179;&#185;cza mod Rewolucje: nowe cywilizacje nie b&#234;d&#185; si&#234; od&#179;&#185;cza&#230; od cywilizacji macierzystej.</Polish>
		<Russian>Новые фракции мятежников будут пытаться отколоться от державы, если не будут удовлетворены их требования. Данная опция сделает ИИ менее сложным, не имеет должных развития и обновлений.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_AI_RUTHLESS</Tag>
		<English>AI - Ruthless</English>
		<French>I.A. - Sans merci</French>
		<German>Skrupellose KI</German>
		<Italian>IA spietata</Italian>
		<Spanish>IA despiadada</Spanish>
		<Polish>Bezlitosne AI</Polish>
		<Russian>Безжалостный ИИ</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_AI_RUTHLESS_HELP</Tag>
		<English>Ruthless AI is a step up from Aggressive AI. The AI will be more backstabbing, less predictable, more ready to declare war on everyone, less likely to forgive past slights, and will trade with your worst enemies, just to spite you. Expect no mercy, for you shall receive none![NEWLINE]This option requires, and thus will force, Aggressive AI to be ON!</English>
		<French>IA Sans merci est le niveau au-dessus de l'IA Aggressive. L'IA est plus sournoise, moins prévisible, prête à déclarer la Guerre à tout moment, ne pardonne pas, et va commercer avec vos pires ennemis, juste pour vous déstabiliser. N'attendez aucune pitié, vous n'en recevrez pas!</French>
		<German>Skrupellose KI geht einen Schritt weiter als Aggressive KI. Die KI wird hinterhältiger sein, schlechter berechenbar, schneller Kriege erklären, frühere Vergehen weniger schnell vergessen und mit Euren schlimmsten Feinden handeln, nur aus Boshaftigkeit Euch gegenüber. Erwartet keine Gnade, es wird keine geben!</German>
		<Italian>IA spietata è un passo in più rispetto all'opzione IA aggressiva, l'intelligenza artificiale sarà più traditrice, meno prevedibile, più pronta a dichiarare guerra a tutti, meno propensa a perdonare le offese passate e farà affari con i peggiori nemici del giocatore, solo per fargli dispetto[NEWLINE][NEWLINE]Nessuna pietà!</Italian>
		<Spanish>"IA despiadada" es el siguiente nivel de "IA agresiva". La IA será más traicionera, menos predecible, más propensa a declarar la guerra a otros, menos proclive a olvidar conflictos pasados, y comerciará con tus peores enemigos simplemente por despecho. ¡No esperes clemencia, pues no la recibirás!</Spanish>
		<Polish>Bezlitosne AI jest stopie&#241; wy&#191;ej ni&#191; Agresywne AI. AI b&#234;dzie bardziej przebieg&#179;e, mniej przewidywalne, bardziej sk&#179;onne do wojny z ka&#191;dym oraz b&#234;dzie handlowa&#230; z Twoimi najwi&#234;kszymi wrogami by Ci&#234; zdenerwowa&#230;. Nie licz na lito&#156;&#230; wobec Ciebie!</Polish>
		<Russian>Безжалостный ИИ - шаг вперед по сравнию с агрессивным. Он будет более склонным к предательству, менее предсказуемым, более готовым объявить войну всем и каждому, менее склонным прощать прошлые обиды, и будет торговать с вашими злейшими врагами, просто чтобы насолить вам. Не ждите милости, ибо не получите ее![NEWLINE]Эта опция требует и, соотвественно, прунидительно активирует «Агрессивный ИИ» при выборе.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_COMBAT_SURROUND_DESTROY</Tag>
		<English>Combat - Surround and Destroy</English>
		<French>Combat - Encercler et Détruire</French>
		<German>Einkesselung</German>
		<Italian>Circonda e distruggi (mod di combattimento per C2C)</Italian>
		<Spanish>Rodea y destruye</Spanish>
		<Polish>Otocz i zniszcz</Polish>
		<Russian>Окружить и уничтожить</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_COMBAT_SURROUND_DESTROY_HELP</Tag>
		<English>WARNING: AI underutilizes this option, consider it a crutch for the player.[NEWLINE]Surround and Destroy adds military bonuses for surrounding enemy troops and cities, simulating real world land ambushes.</English>
		<French>Ajoute un bonus militaire pour l'encerclement des troupes ou villes ennemies, simulant les embuscades du monde réel.</French>
		<German>Ihr erhaltet einen militärischen Bonus, wenn feindliche Truppen und Städte eingekesselt werden. Dies simuliert die großen Kesselschlachten der Weltgeschichte.</German>
		<Italian>L'opzione circonda e distruggi aggiunge bonus militari per aver circondato città e truppe nemiche, simulando le imboscate come nel mondo reale</Italian>
		<Spanish>Rodea y destruye añade bonificaciones militares por rodear a las tropas y ciudades enemigas, simulando las emboscadas del mundo real.</Spanish>
		<Polish>Otocz i zniszcz dodaje militarnych bonus&#243;w przeciw otaczaniu wrogich jednostek i miast, symuluj&#185; prawdziwe zasadzki</Polish>
		<Russian>Добавлять бонусы за окружение вражеских городов и войск, имитируя засады на суше в реальном мире.[NEWLINE]Компьютер не использует данную опцию полноценно, считайте ее костылем для живого игрока.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_COMBAT_SIZE_MATTERS</Tag>
		<English>Combat - Size Matters</English>
		<French>Combat - La Taille Compte!</French>
		<German>C2C-Kampfmod - Größe ist wichtig</German>
		<Italian>Le dimensioni contano (mod di combattimento per C2C)</Italian>
		<Polish>C2C Modyfikacja Bojowa - Rozmiar ma znaczenie.</Polish>
		<Russian>Размер имеет значение</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_COMBAT_SIZE_MATTERS_HELP</Tag>
		<English>Units are modified by their Sizes, Volumes, and Combat Qualities (Note: AI under development.)</English>
		<French>Les Unités possèdent une taille variable et des qualités différentes au combat (Note: L'IA s'adaptant à ce mode est encore en développement.)</French>
		<German>Mit dieser Modifikation werden alle Einheiten neben ihren normalen Werten auch durch ihre Größe, Gruppenstärke und Kampfqualität definiert. (Hinweis: Die KI ist noch nicht ausgereift.)</German>
		<Italian>Le unità vengono differenziate in base alla loro stazza, al loro volume e alle qualità in combattimento (Nota: AI in sviluppo)</Italian>
		<Polish>Jednostki sa modyfikowane przez ich Wielko&#156;&#230;, Rozmiar i Waleczno&#156;&#230; (Informacja: AI w trakcie implementacji)</Polish>
		<Russian>Подразделения получат атрибуты, соответсвующие размеру, численности и боевым свойствам. (Примечание: ИИ в стадии разработки).</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_UNSUPPORTED_START_AS_MINORS</Tag>
		<English>Unsupported - Start as minor civs</English>
		<French>Non supporté - Civs mineures au départ</French>
		<German>Start als unbedeutende Zivilisation</German>
		<Italian>Inizio come civiltà minore</Italian>
		<Spanish>Empezar como civilizaciones menores</Spanish>
		<Polish>Podrz&#234;dna cywilizacja</Polish>
		<Russian>Начать за малую цивилизацию</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_UNSUPPORTED_START_AS_MINORS_HELP</Tag>
		<English>Not recommended.[NEWLINE]All players start as Minor Civs, meaning they are at war with everyone. Your Civ will settle into a full Civ and you'll be able to conduct Diplomacy after you discover Writing.[NEWLINE]The AI performs badly in such a scenario!!</English>
		<French>Not recommended.[NEWLINE]Tous les joueurs commencent en tant que civilisations mineures, et sont automatique en guerre contre tous les autres. Votre civilisation sortira de la barbarie et pourra conduire des actions diplomatiques après la découverte de l'écriture.[NEWLINE]The AI performs badly in such a scenario!!</French>
		<German>Not recommended.[NEWLINE]Alle Spieler befinden sich zu Beginn des Spiels mit allen anderen Zivilisationen im permanenten Kriegszustand. Erst mit der Entdeckung der Schrift wird Diplomatie ermöglicht und die jeweilige Nation steigt zu einer vollwertigen Zivilisation auf.[NEWLINE]The AI performs badly in such a scenario!!</German>
		<Italian>Tutti i giocatori cominciano come civiltà minori, il che significa che sono in guerra con tutti, diventeranno una vera civiltà e saranno in grado di condurre la diplomazia dopo che scopriranno la scrittura (L'IA si comporta male in uno scenario del genere)</Italian>
		<Spanish>Not recommended.[NEWLINE]Todos los jugadores empiezan como civilizaciones menores, lo que significa que están en guerra con todos los demás. Tu civilización podrá convertirse en una civilización completa y usar la diplomacia después del descubrimiento de la escritura.[NEWLINE]The AI performs badly in such a scenario!!</Spanish>
		<Polish>Not recommended.[NEWLINE]Wszyscy gracze rozpoczynaj&#185; jako podrz&#234;dne cywilizacje i s&#185; w stanie wojny z pozosta&#179;ymi. Twoja cywilizacja stanie si&#234; g&#179;&#243;wn&#185; cywilizacj&#185; mog&#185;c&#185; zawiera&#230; stosunki dyplomatyczne dopiero po odkryciu Pisma.[NEWLINE]The AI performs badly in such a scenario!!</Polish>
		<Russian>Не рекомендуется.[NEWLINE]Все игроки начнут как малые цивилизации, то есть все воюют со всеми. Ваша цивилизация станет полноценной, и вы сможете вести дипломатию, только когда откроете письменность.[NEWLINE]В таких условиях ИИ работает плохо.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_LEADER_START_NO_POSITIVE_TRAITS</Tag>
		<English>Leader - Start Without Positive Traits</English>
		<French>Leader - Démarrer sans Traits positifs</French>
		<German>Start ohne positive Charakterzüge</German>
		<Italian>Inizio senza tratti positivi</Italian>
		<Polish>Rozpocznij Bez Pozytywnych Cech</Polish>
		<Russian>Старт без положительных качеств</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_LEADER_START_NO_POSITIVE_TRAITS_HELP</Tag>
		<English>Leaders begin the game with no Positive Traits. (This also disables the first Negative Trait and the first selections are awarded sooner on the Developing Leaders Option.)</English>
		<French>Les Leaders commencent sans aucun trait positif. (Désactive le premier trait négatif: le premier choix apparaît plus tôt dans les Options de développement des Leaders.)</French>
		<German>Alle Staatsoberhäupter starten im Spiel ohne positive Charakterzüge. (Der erste negative Charakterzug wird ebenfalls deaktiviert, dafür werden bei aktivierter Führungskräfteentwicklung die ersten Auswahlmöglichkeiten früher angeboten.)</German>
		<Italian>I leader cominciano la partita senza tratti positivi, quest'opzione disabilita anche il primo tratto negativo e le scelte della personalità sono disponibili prima grazie all'opzione sviluppo dei leader</Italian>
		<Polish>Przyw&#243;dcy rozpoczynaj&#185; bez Pozytywnych Cech. (Wy&#179;&#185;cza tak&#191;e pierwsz&#185; negatywn&#185; cech&#234; i pierwszy wyb&#243;r pojawia si&#234; szybciej na Opcji Ulepszania Przyw&#243;dc&#243;w)</Polish>
		<Russian>С начала игры у лидеров не будет каких-либо положительных качеств. Также из-за данной опции - если активирована «Развивающиеся лидеры» - отключится первое негативное качество и выбор нового качества произойдет раньше.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_COMBAT_STRENGTH_IN_NUMBERS</Tag>
		<English>Combat - Strength in Numbers</English>
		<French>Combat - La Force du nombre</French>
		<German>C2C-Kampfmod - Gemeinsam sind wir stark</German>
		<Italian>Forza nel numero (mod di combattimento per C2C)</Italian>
		<Polish>Si&#179;a w Liczbach</Polish>
		<Russian>Сила в количестве</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_COMBAT_STRENGTH_IN_NUMBERS_HELP</Tag>
		<English>Units support each other in their stacks.</English>
		<French>Les Unités se soutiennent mutuellement dans les Groupes d'unités.</French>
		<German>Die Einheiten in einer Gruppe unterstützen sich gegenseitig.</German>
		<Italian>Le unità si supportano a vicenda all'interno di un gruppo sulla stessa casella</Italian>
		<Polish>Jednostki wspomagaj&#185; si&#234; nawzajem w grupie.</Polish>
		<Russian>Подразделения поддерживают друг друга в своих стеках.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_TECH_DIFFUSION</Tag>
		<English>Tech - Diffusion</English>
		<French>Tech - Diffusion</French>
		<German>Technologieverbreitung</German>
		<Italian>Diffusione tecnologica</Italian>
		<Spanish>Difusión tecnológica</Spanish>
		<Polish>Dyfuzji Technologii</Polish>
		<Russian>Утечка технологий</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_TECH_DIFFUSION_HELP</Tag>
		<English>Tech knowledge will slowly diffuse to Civs that are behind.</English>
		<French>Diffusion des Techs: La Connaissance des Technologies sera lentement diffusée aux autres civilisations.</French>
		<German>Langsame Verbreitung von technologischem Wissen an Zivilisationen, die noch nicht so weit entwickelt sind.</German>
		<Italian>Le tecnologie si diffonderanno lentamente alle civiltà più arretrate</Italian>
		<Spanish>Componente TechDiffusion: el conocimiento no se difundirá lentamente hacia las civilizaciones más atrasadas.</Spanish>
		<Polish>dyfuzj&#234; technologii: poznane technologie nie b&#234;d&#185; powoli dyfuzjowa&#179;y do cywilizacji kt&#243;re s&#185; z ty&#179;u.</Polish>
		<Russian>Технологические знания более развитых игроков будут медленно распространяться среди отстающих цивилизаций.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_ANIMAL_TELEPORT_AWARDS</Tag>
		<English>Animal - Teleport Hunting Awards</English>
		<French>Animaux - Téléporter les Trophées de chasse</French>
		<German>Teleportation der Jagdbeute</German>
		<Russian>Телепортация добычи</Russian>
		<Italian>Teletrasporto delle prede di caccia</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_ANIMAL_TELEPORT_AWARDS_HELP</Tag>
		<English>With this option, Subdued Animals are always teleported back to the nearest city. Without it, they will generally only do so once your Civilization has learned the Sedentary Lifestyle Technology.</English>
		<French>Avec cette option, les Animaux apprivoisés sont automatiquement téléportés dans la ville la plus proche. Sans l'option, la téléportation ne sera effective qu'à partir de la technologie 'Vie sédentaire'.</French>
		<German>Bei eingeschalteter Option werden im Kampf eingefangene Tiere immer in die nächstgelegene Stadt teleportiert. Im normalen Spiel passiert das erst, wenn die betreffende Zivilisation die Sesshaftigkeit entdeckt hat.</German>
		<Russian>Прирученные животные всегда телепортируются в ближайший город. Без этой опции, они, как правило, смогут делать это, только когда ваша цивилизация изучит технологию оседлого образа жизни.</Russian>
		<Italian>Gli animali sottomessi vengono sempre teletrasportati nella città più vicina (senza di essa, generalmente lo faranno solo dopo che la tua civiltà avrà appreso la tecnologia stile di vita sedentario)</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_ENABLE_UNITED_NATIONS</Tag>
		<English>Enable - United Nations</English>
		<French>Activation - Nations Unies</French>
		<German>Vereinte Nationen</German>
		<Italian>Nazioni unite</Italian>
		<Spanish>Naciones Unidas</Spanish>
		<Polish>Unia Mi&#234;dzynarodowa</Polish>
		<Russian>ООН</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_ENABLE_UNITED_NATIONS_HELP</Tag>
		<English>The United Nations and Apostolic Palace can still be built, even when Diplomatic Victory is not enabled. Players will be able to hold UN elections, but cannot win by becoming the Secretary General.</English>
		<French>Les Nations Unies et le Palais Apostolique peuvent être construit même si la victoire diplomatique n'est pas activée. Les Joueurs peuvent conduire des Elections, mais ne gagneront pas en étant élu Secrétaire général.</French>
		<German>Die Vereinten Nationen und der Apostolische Palast können auch dann gebaut werden, wenn der diplomatische Sieg nicht ausgewählt wurde. Spieler werden auch weiterhin in der Lage sein, UN-Wahlen abzuhalten, aber sie können nicht dadurch gewinnen, dass sie zum Generalsekretär gewählt werden.</German>
		<Italian>Le nazioni unite e il palazzo apostolico possono essere costruiti lo stesso anche quando la vittoria diplomatica non è abilitata (i giocatori potranno tenere le elezioni delle nazioni unite, ma non potranno vincere diventando il segretario generale)</Italian>
		<Spanish>Las Naciones Unidas y el Palacio Apostólico podrán ser construidos aunque la victoria diplomática esté desactivada. Los jugadores podrán celebrar votaciones, pero no podrán ganar convirtiéndose en Secretario General.</Spanish>
		<Polish>Projekty Narod&#243;w Zjednoczonych i Pa&#179;acu Apostolskiego mog&#185; zosta&#230; zbudowane nawet wtedy, gdy zwyci&#234;stwo dyplomatyczne jest wy&#179;&#185;czone. Gracze b&#234;d&#185; mogli przeprowadzi&#230; wybory ONZ, ale nie mog&#185; wygra&#230;, staj&#185;c si&#234; Sekretarzem Generalnym.</Polish>
		<Russian>Можно будет построить Организацию Объединенных Наций и Апостольский Дворец даже если отключена дипломатическая победа. Игроки смогут проводить выборы в ООН, но не смогут победить, став генеральным секретарем.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_NO_NATIONAL_UNIT_LIMIT</Tag>
		<English>Disable - National Unit Limits</English>
		<French>Désactivation - Limite des Unités Nationales</French>
		<German>Unbegrenzte Anzahl an Nationaleinheiten</German>
		<Italian>Unità nazionali illimitate</Italian>
		<Polish>Nielimitowane Jednostki Narodowe</Polish>
		<Russian>Национальная армия</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_NO_NATIONAL_UNIT_LIMIT_HELP</Tag>
		<English>Removes the limits on the amount of National Units a player or team may train and maintain.</English>
		<French>Supprime les limitations du nombre d'Unités Nationales par joueur ou équipe</French>
		<German>Entfernt die Begrenzung bei der Anzahl an Nationaleinheiten, die ein Spieler oder Team unterhalten können.</German>
		<Italian>Rimuove i limiti sul numero delle unità nazionali che un giocatore può addestrare e mantenere</Italian>
		<Polish>Usuwa ograniczenie ilo&#156;ciowe na narodowe jednostki.</Polish>
		<Russian>Снять ограничение на количество национальных подразделений.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_NO_WONDER_LIMIT</Tag>
		<English>Disable - Wonder Limits</English>
		<French>Désactivation - Limites de Merveilles</French>
		<German>Unbegrenzte Wunderanzahl</German>
		<Italian>Meraviglie illimitate</Italian>
		<Spanish>Maravillas ilimitadas</Spanish>
		<Polish>Nielimitowane cuda</Polish>
		<Russian>Безграничнные чудеса</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_NO_WONDER_LIMIT_HELP</Tag>
		<English>Removes the restriction on the number of Wonders that can be built in one city.</English>
		<French>Enlève la restriction du nombre de Merveilles que peut construire une Ville</French>
		<German>Entfernt die Begrenzung bei der Anzahl an Wundern, die in einer Stadt gebaut werden können.</German>
		<Italian>Rimuove la restrizione sul numero delle meraviglie che possono essere costruite in una città</Italian>
		<Spanish>Quita la restricción en el número de maravillas realizables en una ciudad.</Spanish>
		<Polish>Usuwa ograniczenie budowy ilo&#156;ci cud&#243;w na miasto</Polish>
		<Russian>Удалить ограничение на число чудес, которые можно построить в одном городе.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_COMBAT_UPRANGE</Tag>
		<English>Combat - Uprange and Personal</English>
		<French>Combat - Portée et proximité</French>
		<German>C2C-Kampfmod - Nah und fern</German>
		<Polish>C2C Modyfikacja Bojowa - Walka wr&#234;cz i dystansowa</Polish>
		<Russian>Лично, и в лицо</Russian>
		<Italian>Portata e prossimità (mod di combattimento per C2C)</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_COMBAT_UPRANGE_HELP</Tag>
		<English>Advanced First Strike and Differentiation between Distance and Hand to Hand Combat among unit abilities.</English>
		<French>Mode Première attaque avancé, et différenciation entre les compétences de combat au corps à corps et de combat à distance.</French>
		<German>Erweiterte Erstschlagmöglichkeiten und bessere Differenzierung zwischen Fern- und Nahkampf bei den Fähigkeiten der einzelnen Einheiten.</German>
		<Polish>Zaawansowane walka wr&#234;cz i dystansowa i poprawiony atak z zaskoczenia.</Polish>
		<Russian>Усилить первый удар и разницу между дистанционным и рукопашным боем среди способностей отряда.</Russian>
		<Italian>Primo attacco avanzato e differenziazione tra combattimento a distanza e corpo a corpo tra le abilità delle unità</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_EXP_UPSCALED_BUILDING_AND_UNIT_COSTS</Tag>
		<English>Expansion - Upscaled Production Time</English>
		<French>Expansion - Coûts des Unités et Bâtiments Augmentés</French>
		<German>Erhöhte Kosten für Gebäude und Einheiten</German>
		<Italian>Costi di produzione aumentati</Italian>
		<Polish>Zwi&#234;kszone koszty jednostek i budynk&#243;w</Polish>
		<Russian>Увеличенное время производства</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_EXP_UPSCALED_BUILDING_AND_UNIT_COSTS_HELP</Tag>
		<English>Building and unit costs, as well as Worker actions time, have all been increased by 40%. This generally puts more emphasis and importance on the choices you make, particularly in relation to what a city chooses to build. Pair it with upscaled Research costs to have a longer game.</English>
		<French>Les coûts des unités et des bâtiments sont augmentés de 40%, ainsi que le coût des actions des ouvriers. Cette option donne plus d'importance au choix dans la construction de vos villes.</French>
		<German>Die Bau-/Trainingskosten für Gebäude und Einheiten sind um 40 % erhöht, ebenso wie die Arbeitszeit von Bautrupps etc. Mit dieser Option sollte man jegliche Bauentscheidungen wirklich genau abwägen.</German>
		<Italian>Il costo di unità ed edifici, oltre alla lunghezza delle azioni dei lavoratori, è stato incrementato approssimativamente del 40%[NEWLINE][NEWLINE]Questo pone più enfasi ed importanza sulle scelte, in particolar modo riguardo a cosa tua città decide di costruire (abbinalo all'opzione costi di ricerca aumentati per avere un gameplay complessivamente più lungo)</Italian>
		<Polish>Budynki i jednostki kosztuj&#185; wi&#234;cej o 40%. Generalnie zwi&#234;ksza znaczenie Twoich wybor&#243;w w mie&#156;cie.</Polish>
		<Russian>Увеличить на 40% затраты на постройку зданий и производство подразделений, а также время необходимое рабочим для завершения. Как правило, это придаст большее значение вашим решениям, особенно в выборе того, что нужно создать в городе. При сочетании с «Твердый гранит науки», опция позволит в целом продлить игровой процесс.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_TECH_UPSCALED_COSTS</Tag>
		<English>Tech - Upscaled Research Time</English>
		<French>Tech - Temps de recherche augmenté</French>
		<Russian>Твердый гранит науки</Russian>
		<Italian>Costi di ricerca aumentati</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_TECH_UPSCALED_COSTS_HELP</Tag>
		<English>Technology costs have been increased by 40%. Use it if you're an experienced player and want the calendar to keep up with you. Enabling this option will result in a more relaxed game. Pair this with upscaled building and unit costs to have a longer game.</English>
		<French>Les coûts technologiques ont augmenté de 40%. Utilisez-le si vous êtes un joueur expérimenté et que vous souhaitez que le calendrier vous suive. Cette option à elle seule entraînera un jeu globalement détendu. Associez-le à des coûts de construction et unitaires améliorés pour un gameplay globalement plus long.</French>
		<Russian>Увеличить на 40% затраты на изучение технологий. Используйте это, если вы опытный игрок и хотите, чтобы календарь не отставал от вас. В одиночку эта опция приведет к, в целом, более расслабленной игре. Объедините ее с «Увеличенное время производства», чтобы получить потенциально более длительный игровой процесс.</Russian>
		<Italian>I costi della ricerca di tecnologie sono stati aumentati del 40%, per i giocatori esperti che vogliono avere più tempo tra le ricerche[NEWLINE][NEWLINE]Questa opzione da sola si tradurrà in un gioco complessivamente rilassato, abbinata a "costi di produzione aumentati" produrrà un gameplay complessivamente più lungo)</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_COMBAT_VANILLA_ENGINE</Tag>
		<English>Combat - Vanilla BTS Combat Engine</English>
		<French>Combat - Moteur de Combat d'origine</French>
		<German>Unmodifiziertes BTS-Kampfsystem</German>
		<Italian>Motore di combattimento del gioco originale</Italian>
		<Russian>Боевая система из «Эпохи огня»</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_COMBAT_VANILLA_ENGINE_HELP</Tag>
		<English>This option returns the combat system to one much closer to the original. In C2C combat, units recalculate their strength every round based on damage they may have taken in the last combat round. Furthermore, it is not only one unit that hits each round but both can hit and both can miss. The difference does change some aspects and the feel of combat and what you can expect from combat results. For example, first strikes become much more powerful than they were on BtS because hits taken before you can even counterattack will make all subsequent attacks you make much weaker. In essence, this will mean that overwhelming numbers of units have a better chance to wear down stronger units whereas assumed C2C rules allow superior quality units to be much more powerful against lesser opponent units.</English>
		<French>Cette option ramène le système de combat à un niveau beaucoup plus proche de l'original. En combat C2C, les unités recalculent leur force à chaque round en fonction des dégâts qu'elles peuvent avoir subis lors du dernier round de combat. De plus, ce n'est pas seulement une unité qui frappe à chaque tour, mais les deux peuvent frapper et les deux peuvent manquer. La différence change certains aspects et la sensation du combat et ce que vous pouvez attendre des résultats du combat. Par exemple, les premières frappes deviennent beaucoup plus puissantes qu'elles ne l'étaient sur Vanilla BtS parce que les frappes prises avant que vous ne puissiez même contre-attaquer rendront toutes les attaques suivantes que vous rendez beaucoup plus faibles. Essentiellement, cela signifie qu'un nombre écrasant d'unités ont de meilleures chances d'user des unités plus fortes, tandis que les règles C2C supposées permettent aux unités de qualité supérieure d'être beaucoup plus puissantes contre des unités adverses moins importantes.</French>
		<German>Diese Einstellung setzt die durch C2C vorgenommenen Änderungen am Kampfsystem zurück, so dass es wieder viel näher am Original-BtS-Kampfsystem ist.</German>
		<Russian>Сделать боевую систему больше похожей на таковую из немодифицированной игры. В сражениях Caveman2Cosmos подразделения каждый раунд пересчитывают свою силу на основе урона, который они могли получить в последнем раунде боя. Кроме того, в каждом раунде может ударить не только одна единица, но и другая, и обе могут промахнуться. Эта разница меняет некоторые аспекты и ощущение битв, а также то, что вы можете ожидать от их результатов. Например, первые удары становятся намного более мощными, чем в оригинальной Эпохе огня, поскольку урон, полученный до возможности контратаковать, сделает намного слабее все последующие атаки. По сути, это означает, что подавляющее число боевых единиц имеет больше шансов измотать более сильные подразделения, тогда как принятые правила в Caveman2Cosmos позволяют бойцам высокого уровня быть намного более эффективными против менее мощных оппонетнов.</Russian>
		<Italian>Questa opzione riporta il sistema di combattimento a uno molto più vicino all'originale[NEWLINE][NEWLINE]Nel combattimento C2C, le unità ricalcolano la loro forza in ogni round in base ai danni che hanno subito nel turno precedente[NEWLINE][NEWLINE]Inoltre, non è solo un'unità che colpisce a ogni round, ma entrambe possono colpire ed entrambe possono mancare il bersaglio[NEWLINE][NEWLINE]La differenza cambia alcuni aspetti e la sensazione del combattimento e ciò che si può aspettare dai risultati del combattimento (ad esempio, i primi colpi diventano molto più potenti di quanto non fossero nel gioco originale perché i colpi presi prima ancora che tu possa contrattaccare renderanno tutti gli attacchi successivi molto più deboli)[NEWLINE][NEWLINE]In sostanza, ciò significherà che un numero enorme di unità avrà maggiori probabilità di indebolire le unità più forti, mentre le regole C2C consentono alle unità di qualità superiore di essere molto più potenti contro le unità avversarie inferiori</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_TECH_WIN_FOR_LOSING</Tag>
		<English>Tech - Win for Losing</English>
		<German>Gewinne für Verlierer</German>
		<French>Tech - Bonus pour les perdants</French>
		<Russian>Поощрение отстающих</Russian>
		<Italian>Ricerca aggiuntiva alle civiltà in svantaggio</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_TECH_WIN_FOR_LOSING_HELP</Tag>
		<English>Smaller nations, by city count and population, are given Research bonuses in direct proportion to how much smaller they are from the largest player nations on the map. Influence begins once the player enters the Ancient Era and beyond.</English>
		<German>Nationen mit weniger Städten und einer geringeren Bevölkerungsdichte erhalten Forschungsboni, die sich direkt aus dem Abstand zur größten Nation auf der Karte errechnen.</German>
		<French>Les plus petits pays, par nombre de villes et par population, reçoivent des recherches bonus directement proportionnelles à leur taille par rapport aux plus grands pays joueurs sur la carte. L'influence commence une fois que le joueur entre dans l'ère antique et au-delà.</French>
		<Russian>Малые по количеству городов и населению цивилизации будут получать бонусы к исследованию в прямой зависимости от того, насколько они меньше крупнейших держав на карте. Начнет действовать, когда игрок достигнет периода древнего мира.</Russian>
		<Italian>Le civiltà più piccole, per numero di città e popolazione, ricevono bonus di ricerca in proporzione diretta rispetto a quanto sono più piccole delle nazioni più grandi sulla mappa (l'effetto inizia quando il giocatore entra nell'era antica e continua nelle ere successive)</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_COMBAT_WITHOUT_WARNING</Tag>
		<English>Combat - Without Warning</English>
		<German>C2C-Kampfmod - Ohne Vorwarnung</German>
		<French>Combat - Sans Avertissement</French>
		<Russian>Без предупреждения</Russian>
		<Italian>Combattimento stealth (mod di combattimento per C2C)</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_COMBAT_WITHOUT_WARNING_HELP</Tag>
		<English>Enables Ambush and Assassination attacks and Stealth Combat factors (Stealth Strikes and Stealth Combat Modifiers) which come into play when an unseen unit attacks or when a unit attacks another on the same tile, which Ambush and Assassination commands allow.</English>
		<German>Diese Mod aktiviert Hinterhalte, Attentate und Modifikatoren durch Tarnung, die dann eine Rolle spielen, wenn eine unsichtbare Einheit angreift.</German>
		<French>Active les attaques d'embuscade et d'assassinat et les facteurs de combat furtif (frappes furtives et modificateurs de combat furtif) qui entrent en jeu lorsqu'une unité invisible attaque ou lorsqu'une unité en attaque une autre sur la même tuile, ce que les commandes d'embuscade et d'assassinat permettent.</French>
		<Russian>Включить типы атак «Засада» и «Убийство», а также коэффициенты скрытных сражений (скрытные удары и модификаторы скрытного боя), которые вступают в игру, когда невидимая единица атакует, или когда одно подразделение атакует другое на той же клетке, что позволяют команды «Засада» и «Убийство».</Russian>
		<Italian>Abilita le imboscate e gli assassini e fattori per il combattimento furtivo (attacchi furtivi e modificatori di combattimento furtivo) che entrano in gioco quando un'unità invisibile attacca o quando un'unità ne attacca un'altra sulla stessa casella, cose che le azioni di imboscata e assassinio consentono</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_UNIT_XP_FROM_SPECIALISTS</Tag>
		<English>Unit - Assigned Specialists XP</English>
		<French>Unités - EXP des spécialistes</French>
		<German>Erfahrungsgewinn durch anwesende Spezialisten</German>
		<Polish>XP dla przypisanych specjalist&#243;w.</Polish>
		<Russian>Опыт от специалистов</Russian>
		<Italian>Punti esperienza dagli specialisti</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_UNIT_XP_FROM_SPECIALISTS_HELP</Tag>
		<English>Specialists assigned from population in the city will offer some XP to units produced in the city of specifically defined Unit Combats.</English>
		<French>Les Spécialistes attachées à une ville donneront un bonus d'XP aux nouvelles unités produites</French>
		<German>Spezialisten aus der Stadtbevölkerung sorgen bei passenden produzierten Einheiten in der Stadt für zusätzliche Erfahrungspunkte. So fördern Doktoren z.B. ausgebildete Heilereinheiten.</German>
		<Polish>Specjali&#156;ci przypisani z populacji w mie&#156;cie bed&#185; generowa&#230; XP dla jednostek wybudowanych w tym mie&#156;cie.</Polish>
		<Russian>Специалисты, назначенные из жителей города будут предоставлять некоторое количество опыта определенным боевым единицам, произведенным в этом же городе.</Russian>
		<Italian>Gli specialisti assegnati dalla popolazione della città offriranno alcuni punti esperienza alle unità prodotte nella città di tipo specificatamente definito</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_UNSUPPORTED_ZONE_OF_CONTROL</Tag>
		<English>Unsupported - Zone of Control</English>
		<French>Non supporté - Zones de Contrôle</French>
		<German>Kontrollzonen</German>
		<Polish>Strefy Kontroli</Polish>
		<Russian>Зоны контроля</Russian>
		<Italian>Zone di controllo</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_UNSUPPORTED_ZONE_OF_CONTROL_HELP</Tag>
		<English>Zone of Control (ZoC) hinders enemy units from walking around manned forts or cities with moats, the effect has a one tile range. A unit that is inside an enemy ZoC cannot move to another plot within the ZoC, but must exit the ZoC before being able to reach other ZoC plots.Not recommended at the moment as there is a known bug it creates for pathing and some players may find it terribly frustrating with the current forts. The author of this option also believes that it does not represent a fair combat scenario in many cases where you'd prefer to take the hit they threaten and would like to eventually make a form of ZoC that instead generates a free Ranged Assault on the offending unit rather than keeping it from moving at all (as that's the concept behind the effect anyhow.)</English>
		<French>La zone de contrôle (ZoC) empêche les unités ennemies de marcher autour des forts habités ou des villes avec des douves, l'effet a une portée d'une case. Une unité qui se trouve à l'intérieur d'un ZoC ennemi ne peut pas se déplacer vers une autre parcelle dans le ZoC, mais doit quitter le ZoC avant de pouvoir atteindre d'autres parcelles ZoC. Non recommandé pour le moment car il existe un bug connu qu'il crée pour calcul des chemins et certains joueurs peuvent le trouver terriblement frustrant avec les forts actuels. L'auteur de cette option estime également que cela ne représente pas un scénario de combat équitable dans de nombreux cas où vous préféreriez prendre le coup qu'ils menacent et souhaitez éventuellement créer une forme de ZoC qui génère à la place un assaut à distance gratuit contre le délinquant. l'unité plutôt que de l'empêcher de bouger (comme c'est le concept derrière l'effet de toute façon.)</French>
		<Russian>Зона контроля (ЗоК) будет мешать вражеским единицам ходить около фортов с гарнизоном или городов со рвами. Данный эффект действует в радиусе одной клетки. Подразделение, оказавшееся внутри вражеской ЗоК, не сможет перейти на другую клетку в пределах ЗоК, но будет обязано выйти из нее, прежде чем сможет попасть на другие клетки ЗоК. Пока что данную опцию включать не рекомендуется, так как она создает ошибку в прокладывании путей, ужасно раздражающую некоторых игроков при текущих фортах. Автор этой опции также считает, что она не располагает к честному бою во многих случаях, когда предпочтительнее принять удар и создать некую зону контроля, открывающую свободную дальнюю атаку по атакующей единице, вместо того, чтобы удерживать ее от движения вообще (поскольку именно такая концепция лежит в основе данного эффекта).</Russian>
		<Italian>Le zone di controllo impediscono alle unità nemiche di aggirare forti presidiati o città con fossati, l'effetto ha un raggio di una casella[NEWLINE][NEWLINE]Un'unità che si trova all'interno di una zona di controllo nemica non può spostarsi su un'altra casella all'interno della zona di controllo, ma deve uscire dalla zona di controllo prima di poter raggiungere altre caselle della zona di controllo[NEWLINE][NEWLINE]Non raccomandato al momento in quanto c'è un bug e alcuni giocatori potrebbero trovarlo terribilmente frustrante con i forti attuali, l'autore di questa opzione ritiene inoltre che non rappresenti uno scenario di combattimento equo in molti casi in cui preferiresti subire il colpo e vorresti eventualmente creare una forma di zona di controllo che invece genera un assalto a distanza gratuito sull'offensore unità nemica piuttosto che impedirle di muoversi (poiché questo è comunque il concetto alla base dell'effetto)</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_EXP_ALWAYS_RAZE_CITIES</Tag>
		<English>Expansion - Always Raze Cities</English>
		<French>Expansion - Toujours raser les villes</French>
		<Italian>Radi sempre al suolo le città</Italian>
		<Russian>Города всегда уничтожаются</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_EXP_ALWAYS_RAZE_CITIES_HELP</Tag>
		<English>Cities will be auto-razed when they would normally change owner.[NEWLINE]Exceptions are made for the Barbarian Civ option and Revolution option, city ownership change can occur from these options. Cities won't be auto-razed when Barbs conquer a city because of this option since there's an option called "Barbarian Always Raze".</English>
		<French>Les villes seront automatiquement rasées lorsqu'elles changent normalement de propriétaire.[NEWLINE]Des exceptions existent pour l'option Civilisation Barbare et Révolution, où le changement de propriété peut se produire. Les villes ne seront pas automatiquement rasées si des barbares les conquièrent, car il existe une option appelée "Barbarian Always Raze".</French>
		<Italian>Le città verranno rase al suolo automaticamente quando normalmente cambierebbero proprietario (esistono eccezioni se le opzioni civiltà barbare e rivoluzioni sono attivate può verificarsi un cambio di proprietà della città)[NEWLINE][NEWLINE]Le città non verranno rase al suolo automaticamente quando i barbari conquistano una città a causa di questa opzione poiché esiste un'opzione chiamata i barbari radono sempre al suolo</Italian>
		<Russian>Города будут автоматически разрушаться тогда, когда в обычной ситуации, могли бы поменять владельца.[NEWLINE]Однако, смена владельца может происходить при включенных опциях «Цивилизации варваров» и/или «Революции», а также города не будут автоматически уничтожены при захвате варварами без активации «Варвары-разрушители».</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_CULTURE_EQUILIBRIUM</Tag>
		<English>Culture - Equilibrium</English>
		<French>Culture - Équilibre</French>
		<Italian>Equilibrio culturale</Italian>
		<Russian>Культурное равновесие</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_CULTURE_EQUILIBRIUM_HELP</Tag>
		<English>Culture decays on all tiles, not just unowned. This means Culture wars are dependent on the last ~100 turns of Culture output (adjusted for game speed) rather than all Culture ever produced by a city. Tiles that lose Cultural input lose control via decay instead of immediately.</English>
		<French>La Culture décroît sur toutes les cases, pas seulement celles non possédées. Cela signifie que les guerres culturelles dépendent des ~100 derniers tours de production culturelle (ajustés selon la vitesse du jeu) plutôt que de toute la Culture produite par la ville. Les cases qui perdent l'influence culturelle la perdent progressivement par décroissance, et non immédiatement.</French>
		<Italian>La cultura decade su tutte le caselle, non solo su quelle senza possesso (ciò significa che le guerre culturali dipendono dagli ultimi circa 100 turni di produzione culturale adattati alla velocità di gioco piuttosto che da tutta la cultura mai prodotta da una città e che le caselle che perdono l'input culturale perdono il controllo tramite il decadimento invece che immediatamente)</Italian>
		<Russian>Культура будет исчезать со всех клеток, а не только бесхозных. Это означает, что культурные войны зависят от примерно сотни последних ходов (с поправкой на длительность игры) создания культуры, а не от всей культуры, когда-либо произведенной городом. Клетки, лишившиеся вливания культуры, будут уходить из под контроля постепенно, а не моментально.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_EXP_STRICT_VICINITY</Tag>
		<English>Expansion - Strict Vicinity</English>
		<French>Expansion - Proximité stricte</French>
		<Italian>Stretta vicinanza</Italian>
		<Russian>Затрудненное получение</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_EXP_STRICT_VICINITY_HELP</Tag>
		<English>Buildings and Wonders that require a terrain type, feature, or improvement in city vicinity also require that tile to be Culturally owned instead of being in neutral terrain. Works best when combined with the Culture options of 1 Tile Start and/or Realistic Spread.</English>
		<French>Les bâtiments et merveilles nécessitant un type de terrain, caractéristique ou amélioration dans la proximité de la ville requièrent également que cette case soit culturellement possédée, et non simplement neutre. Fonctionne mieux combiné avec les options Culture 1 case de départ et/ou Propagation réaliste.</French>
		<Italian>Gli edifici e le meraviglie che richiedono un tipo di terreno, una caratteristica o un miglioramento nelle vicinanze della città richiedono anche che quella casella sia di proprietà culturale invece che su un terreno neutrale (funziona meglio se combinato con le opzioni le città iniziano con una sola casella e/o diffusione culturale realistica)</Italian>
		<Russian>Зданиям и чудесам, которым необходимы определенные типы местности, особенности ландшафта и/или надстройки в окрестностях города, также потребуется чтобы нужные клетки были под контролем вашей культуры, а не находились на нейтральной территории. Лучше всего работает в сочетании с опциями «Города появляются с одной клеткой» и/или «Правдободобное распространение культуры».</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_UNSUPPORTED_MULTIMAPS_HELP</Tag>
		<English>Enables multiple maps for testing.</English>
		<French>Active plusieurs cartes pour les tests.</French>
		<Russian>Включить несколько карт для тестирования.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_REALISTIC_BUILDING_COST</Tag>
		<English>Advanced - Realistic building cost</English>
		<French>Avancé - Coût réaliste des bâtiments</French>
		<Russian>Правдоподобные затраты на строительство</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_GAMEOPTION_REALISTIC_BUILDING_COST_HELP</Tag>
		<English>Changes building cost values to more closely represent their size complexity and material cost.</English>
		<French>Modifie les coûts des bâtiments pour mieux refléter leur taille, complexité et coût en matériaux.</French>
		<Russian>Изменить расходы на постройку зданий, чтобы более точно отразить комплексность их конструкции и стоимость материалов.</Russian>
	</TEXT>
</Civ4GameText>
