<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.firaxis.com ../Schema/Civ4Gametext.xsd">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_OPTION_CITY_HIDE_UNCONSTRUCTABLE_BUILDINGS</Tag>
		<English>Hide non-constructible buildings</English>
		<French>Masquer les bâtiments non constructibles</French>
		<German>Nicht bebaubare Gebäude ausblenden</German>
		<Italian>Nascondi edifici non costruibili</Italian>
		<Spanish>Ocultar edificios no construibles</Spanish>
		<Russian>Скрыть не подлежащие возведению здания</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_OPTION_CITY_HIDE_UNCONSTRUCTABLE_BUILDINGS_HELP</Tag>
		<English>Hides all buildings that cannot be constructed. This is the default value used when loading a save or starting a new game. Toggling this option won't change the current filter selection for any of your cities.</English>
		<Italian>Nasconde tutti gli edifici che non possono essere costruiti. Questo è il valore predefinito utilizzato durante il caricamento di un salvataggio o l'inizio di una nuova partita. L'attivazione di questa opzione non cambierà la selezione del filtro corrente per nessuna delle tue città.</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_OPTION_CITY_HIDE_UNTRAINABLE_UNITS</Tag>
		<English>Hide untrainable units</English>
		<French>Masquer les unités non entraînables</French>
		<German>Verstecke nicht trainierbare Einheiten</German>
		<Italian>Nascondi unità non addestrabili</Italian>
		<Spanish>Ocultar unidades no entrenables</Spanish>
		<Russian>Скрыть необучаемые отряды</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_OPTION_CITY_HIDE_UNTRAINABLE_UNITS_HELP</Tag>
		<English>Hides all units that cannot be trained. This is the default value used when loading a save or starting a new game. Toggling this option won't change the current filter selection for any of your cities.</English>
		<Italian>Nasconde tutti le unità che non possono essere addestrate. Questo è il valore predefinito utilizzato durante il caricamento di un salvataggio o l'inizio di una nuova partita. L'attivazione di questa opzione non cambierà la selezione del filtro corrente per nessuna delle tue città.</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_OPTION_CITY_ICON_SIZE</Tag>
		<English>Icon size: %d1 pixels</English>
		<Italian>Grandezza dell'icona: %d1 pixel</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_OPTION_CITY_ICON_SIZE_HELP</Tag>
		<English>The size of the main city selection icons, and unit/building icons within the construction tabs.</English>
		<Italian>La dimensione delle principali icone nelle schermate delle città e delle icone di unità/edifici nelle schermate di produzione.</Italian>
	</TEXT>
</Civ4GameText>
