<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.firaxis.com ../Schema/Civ4Gametext.xsd">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CONCEPT_WORLD_TECH</Tag>
		<English>1. World Tech</English>
		<French>1. Tech Mondiale limitée</French>
		<Italian>Tecnologia mondiale</Italian>
		<Russian>1. Уникальные технологии</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CONCEPT_WORLD_TECH_PEDIA</Tag>
		<English>A World Tech is a technology that can be researched by a limited number of nations in the game. Once that number have researched the tech no others can. Original code by Platyping.[PARAGRAPH:2]In Caveman2Cosmos the Religion techs are World Techs that only one nation can research. This is because those techs are both dead end and one shot techs and this was the only way to ensure the AI nations did not waste research on those already discovered.</English>
		<French>Une Tech Mondiale limitée est une technologie qui peut être recherchée par un nombre limité de nations dans le jeu. Une fois que ce nombre aura fait des recherches sur la technologie, aucun autre ne le pourra. Code original de Platyping.[PARAGRAPH:2]Dans Caveman2Cosmos, les techniciens de la religion sont des techniciens du monde qu'une seule nation peut rechercher. C'est parce que ces technologies sont à la fois des technologies sans issue et à un coup et que c'était la seule façon de s'assurer que les nations de l'IA ne gaspillent pas la recherche sur celles déjà découvertes.</French>
		<Italian>Una tecnologia mondiale è una tecnologia che può essere ricercata da un numero limitato di nazioni nel gioco. Una volta che quel numero ha ricercato la tecnologia, nessun altro può farlo. Codice originale di Platyping.[PARAGRAPH:2]In Caveman2Cosmos le tecnologie legate a una religione sono tecnologie mondiali che solo una nazione può ricercare.</Italian>
		<Russian>Уникальная технология - знание, которое может быть получено ограниченным числом цивилизаций. Как только одна из их числа исследует технологию, другим она будет уже не доступна.[PARAGRAPH:2] Наглядным примером являются религиозные технологии, которые может исследовать только одна цивилизация. Данные технологии являются тупиковыми и одноразовыми - это единственный способ гарантировать то, что ИИ не потратит впустую очки исследования на заведомо бесполезные цели.</Russian>
	</TEXT>
</Civ4GameText>