<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.firaxis.com ../Schema/Civ4Gametext.xsd">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROJECTHELP_DISTANCE_MAINT_MOD</Tag>
		<English>[ICON_BULLET]%D1_Mod%% Maintenance Costs from Distance to Palace</English>
		<French>[ICON_BULLET]%D1_Mod%% de coûts d'entretien lié à la distance du Palais</French>
		<Italian>[ICON_BULLET]%D1_Mod%% costi di mantenimento a causa della distanza dal palazzo</Italian>
		<Spanish>[ICON_BULLET]%D1_Mod%% al coste de mantenimiento por distancia con la capital</Spanish>
		<Polish>[ICON_BULLET]%D1_Mod%% do koszt&#243;w utrzymania za odleg&#179;o&#156;&#230; od pa&#179;acu</Polish>
		<Russian>[ICON_BULLET]%D1_Mod%% çàòðàòû íà îáñëóæèâàíèå çà ðàññòîÿíèÿ äî äâîðöà</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROJECTHELP_ENABLES_NUKES</Tag>
		<English>Enables Nuclear Weapons for the Player that builds this</English>
		<French>Permet au joueur l'ayant construit d'obtenir des armes Nucléaires</French>
		<Italian>Abilita le bombe atomiche per il giocatore che completa questo progetto</Italian>
		<Polish>Pozwala budowa&#230; Bro&#241; Nuklearn&#185; graczowi kt&#243;ry to wybudowa&#179;.</Polish>
		<Russian>[ICON_BULLET]Îòêðûâàåò âîçìîæíîñòü ïðèìåíåíèÿ ÿäåðíîãî îðóæèÿ (äëÿ âñåõ èãðîêîâ)</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROJECTHELP_GLOBAL_MAINT_MOD</Tag>
		<English>[ICON_BULLET]%D1_MOD%% Maintenance Costs in All Cities</English>
		<French>[ICON_BULLET]%D1_MOD%% de coût d'entretien dans toutes les Villes</French>
		<Italian>[ICON_BULLET]%D1_MOD%% costi di mantenimento in tutte le città</Italian>
		<Spanish>[ICON_BULLET]%D1_MOD%% al coste de mantenimiento en todas las ciudades</Spanish>
		<Polish>[ICON_BULLET]%D1_MOD%% do koszt&#243;w utrzymania we wszystkich miastach</Polish>
		<Russian>[ICON_BULLET]%D1_MOD%% çàòðàòû íà îáñëóæèâàíèå âî âñåõ ãîðîäàõ</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROJECTHELP_HAPPINESS</Tag>
		<English>[ICON_BULLET]All of the player's cities receive +%d1 [ICON_HAPPY]</English>
		<French>[ICON_BULLET]+%d1 [ICON_HAPPY] dans toutes les Villes du Joueur</French>
		<German>[ICON_BULLET]Alle Städte des Spielers erhalten +%d1 [ICON_HAPPY]</German>
		<Italian>[ICON_BULLET]Tutte le città del giocatore ricevono +%d1 [ICON_HAPPY]</Italian>
		<Spanish>[ICON_BULLET]+%d1[ICON_HAPPY] en todas las ciudades del jugador</Spanish>
		<Polish>[ICON_BULLET]Wszystkie miasta gracza otrzymuj&#185; +%d1 [ICON_HAPPY]</Polish>
		<Russian>[ICON_BULLET]Âñå ãîðîäà èãðîêà ïîëó÷àþò +%d1 [ICON_HAPPY]</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROJECTHELP_HEALTH</Tag>
		<English>[ICON_BULLET]All of the player's cities receive +%d1 [ICON_HEALTHY]</English>
		<French>[ICON_BULLET]+%d1 [ICON_HEALTHY] dans toutes les Villes du Joueur</French>
		<German>[ICON_BULLET]Alle Städte des Spielers erhalten +%d1 [ICON_HEALTHY]</German>
		<Italian>[ICON_BULLET]Tutte le città del giocatore ricevono +%d1 [ICON_HEALTHY]</Italian>
		<Spanish>[ICON_BULLET]+%d1[ICON_HEALTHY] en todas las ciudades del jugador</Spanish>
		<Polish>[ICON_BULLET]Wszystkie miasta gracza otrzymuj&#185; +%d1 [ICON_HEALTHY]</Polish>
		<Russian>[ICON_BULLET]Âñå ãîðîäà èãðîêà ïîëó÷àþò +%d1 [ICON_HEALTHY]</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROJECTHELP_NUM_CITIES_MAINT_MOD</Tag>
		<English>[ICON_BULLET]%D1_Mod%% Maintenance Costs from Number of Cities</English>
		<French>[ICON_BULLET]%D1_Mod%% de coûts d'entretien lié au nombre de Villes</French>
		<Italian>[ICON_BULLET]%D1_Mod%% costi di mantenimento a causa del numero di città</Italian>
		<Spanish>[ICON_BULLET]%D1_Mod%% al coste de mantenimiento por número de ciudades</Spanish>
		<Polish>[ICON_BULLET]%D1_Mod%% do koszt&#243;w utrzymania za ilo&#156;&#230; miast</Polish>
		<Russian>[ICON_BULLET]%D1_Mod%% çàòðàòû íà îáñëóæèâàíèå îò ÷èñëà ãîðîäîâ</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROJECTHELP_UNHAPPINESS</Tag>
		<English>[ICON_BULLET]All of the player's cities receive +%d1 [ICON_UNHAPPY]</English>
		<French>[ICON_BULLET]+%d1 [ICON_UNHAPPY] dans toutes les Villes du Joueur</French>
		<German>[ICON_BULLET]Alle Städte des Spielers erhalten +%d1 [ICON_UNHAPPY]</German>
		<Italian>[ICON_BULLET]Tutte le città del giocatore ricevono +%d1 [ICON_UNHAPPY]</Italian>
		<Spanish>[ICON_BULLET]+%d1[ICON_UNHAPPY] en todas las ciudades del jugador</Spanish>
		<Polish>[ICON_BULLET]Wszystkie miasta gracza otrzymuj&#185; +%d1 [ICON_UNHAPPY]</Polish>
		<Russian>[ICON_BULLET]Âñå ãîðîäà èãðîêà ïîëó÷àþò +%d1 [ICON_UNHAPPY]</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROJECTHELP_UNHEALTH</Tag>
		<English>[ICON_BULLET]All of the player's cities receive +%d1 [ICON_UNHEALTHY]</English>
		<French>[ICON_BULLET]+%d1 [ICON_UNHEALTHY] dans toutes les Villes du Joueur</French>
		<German>[ICON_BULLET]Alle Städte des Spielers erhalten +%d1 [ICON_UNHEALTHY]</German>
		<Italian>[ICON_BULLET]Tutte le città del giocatore ricevono +%d1 [ICON_UNHEALTHY]</Italian>
		<Spanish>[ICON_BULLET]+%d1[ICON_UNHEALTHY] en todas las ciudades del jugador</Spanish>
		<Polish>[ICON_BULLET]Wszystkie miasta gracza otrzymuj&#185; +%d1 [ICON_UNHEALTHY]</Polish>
		<Russian>[ICON_BULLET]Âñå ãîðîäà èãðîêà ïîëó÷àþò +%d1 [ICON_UNHEALTHY]</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROJECTHELP_WORLD_HAPPINESS</Tag>
		<English>[ICON_BULLET]All cities in the world receive +%d1 [ICON_HAPPY]</English>
		<French>[ICON_BULLET]+%d1 [ICON_HAPPY] dans toutes les Villes du Monde</French>
		<German>[ICON_BULLET]Alle Städte der Welt erhalten +%d1 [ICON_HAPPY]</German>
		<Italian>[ICON_BULLET]Tutte le città nel mondo ricevono +%d1 [ICON_HAPPY]</Italian>
		<Spanish>[ICON_BULLET]+%d1[ICON_HAPPY] en todas las ciudades del mundo</Spanish>
		<Polish>[ICON_BULLET]Wszystkie miasta na planecie otrzymuj&#185; +%d1 [ICON_HAPPY]</Polish>
		<Russian>[ICON_BULLET]Âñå ãîðîäà â ìèðå ïîëó÷àþò +%d1 [ICON_HAPPY]</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROJECTHELP_WORLD_HEALTH</Tag>
		<English>[ICON_BULLET]All cities in the world receive +%d1 [ICON_HEALTHY]</English>
		<French>[ICON_BULLET]+%d1 [ICON_HEALTHY] dans toutes les Villes du Monde</French>
		<German>[ICON_BULLET]Alle Städte der Welt erhalten +%d1 [ICON_HEALTHY]</German>
		<Italian>[ICON_BULLET]Tutte le città nel mondo ricevono +%d1 [ICON_HEALTHY]</Italian>
		<Spanish>[ICON_BULLET]+%d1[ICON_HEALTHY] en todas las ciudades del mundo</Spanish>
		<Polish>[ICON_BULLET]Wszystkie miasta na planecie otrzymuj&#185; +%d1 [ICON_HEALTHY]</Polish>
		<Russian>[ICON_BULLET]Âñå ãîðîäà â ìèðå ïîëó÷àþò +%d1 [ICON_HEALTHY]</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROJECTHELP_WORLD_UNHAPPINESS</Tag>
		<English>[ICON_BULLET]All cities in the world receive +%d1 [ICON_UNHAPPY]</English>
		<French>[ICON_BULLET]+%d1 [ICON_UNHAPPY] dans toutes les Villes du Monde</French>
		<German>[ICON_BULLET]Alle Städte der Welt erhalten +%d1 [ICON_UNHAPPY]</German>
		<Italian>[ICON_BULLET]Tutte le città nel mondo ricevono +%d1 [ICON_UNHAPPY]</Italian>
		<Spanish>[ICON_BULLET]+%d1[ICON_UNHAPPY] en todas las ciudades del mundo</Spanish>
		<Polish>[ICON_BULLET]Wszystkie miasta na planecie otrzymuj&#185; +%d1 [ICON_UNHAPPY]</Polish>
		<Russian>[ICON_BULLET]Âñå ãîðîäà â ìèðå ïîëó÷àþò +%d1 [ICON_UNHAPPY]</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROJECTHELP_WORLD_UNHEALTH</Tag>
		<English>[ICON_BULLET]All cities in the world receive +%d1 [ICON_UNHEALTHY]</English>
		<French>[ICON_BULLET]+%d1 [ICON_UNHEALTHY] dans toutes les Villes du Monde</French>
		<German>[ICON_BULLET]Alle Städte der Welt erhalten +%d1 [ICON_UNHEALTHY]</German>
		<Italian>[ICON_BULLET]Tutte le città nel mondo ricevono +%d1 [ICON_UNHEALTHY]</Italian>
		<Spanish>[ICON_BULLET]+%d1[ICON_UNHEALTHY] en todas las ciudades del mundo</Spanish>
		<Polish>[ICON_BULLET]Wszystkie miasta na planecie otrzymuj&#185; +%d1 [ICON_UNHEALTHY]</Polish>
		<Russian>[ICON_BULLET]Âñå ãîðîäà â ìèðå ïîëó÷àþò +%d1 [ICON_UNHEALTHY]</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROJECT_APOLLO_PROGRAM</Tag>
		<English>Apollo Program</English>
		<French>
			<Text>Le Programme Apollo</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Apollo-Programm</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</German>
		<Italian>Programma Apollo</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Programa Apolo</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Polish>Program Apollo</Polish>
		<Russian>Êîñìè÷åñêàÿ ïðîãðàììà</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROJECT_APOLLO_PROGRAM_PEDIA</Tag>
		<English>The Apollo Program was an ambitious effort by the United States to put a man on the moon. Conceived in the late 1950s, it was a direct response to the Soviet Union's early lead in the space race. In 1957, the Soviets launched Sputnik, the first unmanned probe to orbit Earth. In April 1961, Yuri Gagarin became the first human in space. Upon seeing the Earth, he famously exclaimed, "I see Earth! It is so beautiful!" In response to the Soviet lead in the space race, President John F. Kennedy declared before a joint session of Congress in May 1961: "I believe that this nation should commit itself to achieving the goal, before this decade is out, of landing a man on the Moon and returning him safely to the Earth."[PARAGRAPH:1]There is some speculation about whether President Kennedy himself actually believed in the project; some say that he had serious questions about the cost and scientific feasibility, and that his proposal was mostly a public relations move to raise America's spirits in the face of the perceived Soviet space threat. But America's imagination was fired by the project, and work proceeded with speed. The space race had truly begun.[PARAGRAPH:1]The Apollo Program's managers had to overcome an incredible number of daunting scientific and engineering challenges to succeed. The journey involved many separate phases: ascent from Earth, travel from the Earth to the Moon, descent to the Moon, and return to lunar orbit, followed by the journey back to Earth, and then down to Earth's surface. This required a vehicle with many capabilities, yet light enough to be put into orbit by the rockets available at the time. (The problem was akin to trying to create a combination submarine, all-terrain vehicle, and airplane that could be towed by a Volkswagen Beetle.)[PARAGRAPH:1]That the Apollo Program succeeded and a man walked on the moon in 1969, just eight years after Kennedy's speech, is an incredible testament to the ingenuity, courage, and persistence shown by the dedicated men and women involved. Astronaut Neil Armstrong, first man on the Moon, declared: "That's one small step for man, one giant leap for mankind."</English>
		<French>Le programme Apollo était un ambitieux projet devant amener un homme sur la Lune. Il a été lancé à la fin des années 1950 par les responsables américains, horrifiés de l'avance prise par l'Union soviétique dans la course vers l'espace. En 1961, le président John F. Kennedy affirmait devant le Congrès: "Je pense que notre nation doit s'engager à atteindre cet objectif: avant la fin de cette décennie, nous déposerons un homme sur la Lune et le ramènerons en toute sécurité sur Terre".[PARAGRAPH:1]Certains se demandent si le président Kennedy croyait vraiment à ce projet ; d'autres affirment qu'il s'interrogeait sérieusement sur le coût et la faisabilité scientifique, sa proposition étant essentiellement une opération de relations publiques pour que les Américains prennent conscience de ce qui était considéré comme une menace spatiale soviétique. L'imagination américaine s'est toutefois enflammée pour le projet et le travail s'est rapidement réalisé.[PARAGRAPH:1]Pour réussir, les responsables du programme Apollo ont dû surmonter un nombre incroyable de défis, a priori décourageants, dans les domaines de la science et de l'ingénierie. Le voyage se composait de plusieurs phases distinctes: l'ascension à partir de la Terre, le voyage de la Terre à la Lune, la descente sur la Lune et le retour dans l'orbite lunaire suivi du retour sur Terre, puis la descente vers la surface de la Terre. Cela nécessitait un véhicule polyvalent qui restait suffisamment léger pour être mis en orbite par les fusées existantes à cette époque. (Le problème s'apparentait à vouloir créer un véhicule sous-marin et tout-terrain pouvant également être un avion et qui pourrait être remorqué par une Coccinelle.)[PARAGRAPH:1]La réussite du programme Apollo et le fait que l'homme ait marché sur la Lune en 1969 témoignent de l'ingéniosité, du courage et de la persévérance incroyables des hommes et femmes impliqués dans le projet.</French>
		<German>Das Apollo-Programm war ein ehrgeiziges Projekt, das den Menschen auf den Mond bringen sollte. Es wurde Ende der 50er Jahre des 20. Jahrhunderts in den USA als Reaktion auf das sowjetische Weltraumprogramm ins Leben gerufen. 1961 sagte Präsident John F. Kennedy vor dem Kongress: "Ich denke, dass diese Nation einen Menschen auf den Mond und sicher wieder zurückbringen sollte, bevor dieses Jahrzehnt zu Ende geht."[PARAGRAPH:1]Es ist unklar, ob Kennedy wirklich an dieses Projekt glaubte. Einige Experten sind der Ansicht, dass er ernsthafte Zweifel hinsichtlich der Kosten und der Durchführbarkeit des Programms hatte. Allerdings machte das Projekt schon bald rasante Fortschritte.[PARAGRAPH:1]Die Leiter des Apollo-Programms mussten verschiedene wissenschaftliche und technische Herausforderungen meistern. Schließlich bestand die Reise aus mehreren Phasen: Dem Raketenstart, der Reise zum Mond, der eigentlichen Mondlandung und schließlich der Rückkehr zur Erde. Für dieses ehrgeizige Unterfangen war ein Fahrzeug mit unzähligen technischen Systemen erforderlich, das leicht genug war, um mit einer Trägerrakete in den Orbit transportiert zu werden.[PARAGRAPH:1]Der Erfolg des Apollo-Programms und die erste Mondlandung im Jahr 1969 war schließlich der Lohn für den Einfallsreichtum und das Durchhaltevermögen aller beteiligten Personen.</German>
		<Italian>Il Programma Apollo si prefiggeva un traguardo ambizioso: mandare l'uomo sulla Luna. Il progetto venne concepito per la prima volta verso la fine degli anni '50, da parte di alcuni ufficiali degli Stati Uniti che erano spaventati dalle intenzioni dell'Unione Sovietica che voleva vincere la corsa verso lo spazio. Nel 1961, il presidente John F. Kennedy, durante una riunione del Congresso, disse: "Credo che questa nazione riuscirà a raggiungere l'obiettivo, prima della fine della decade, di mandare un uomo sulla Luna e riportarlo sulla Terra sano e salvo".[PARAGRAPH:1]Ci sono speculazioni secondo le quali il presidente Kennedy avesse dei dubbi sull'attuabilità del progetto e sui costi da sostenere, e che la sua proposta voleva essere solamente un modo per alzare il morale dell'America di fronte al temuto pericolo spaziale Sovietico. Ma l'immaginario collettivo si accese e i lavori procedettero speditamente.[PARAGRAPH:1]I direttori del Programma Apollo, dovettero superare una incredibile serie di terribili sfide scientifiche e d'ingegneria per riuscire nell'impresa. Il viaggio era composto da svariate fasi: l'ascesa dalla Terra, il percorso dalla Terra alla Luna, la discesa sulla Luna, il ritorno all'orbita lunare, seguito dal tragitto di ritorno fino alla Terra e poi di nuovo giù sulla superficie del pianeta. Per questo compito era necessario un veicolo in grado di compiere molti compiti ma al tempo stesso abbastanza leggero per poter essere sollevato dalla potenza dei razzi dell'epoca (era come creare un incrocio tra un sottomarino, un veicolo fuoristrada e un aeroplano, il tutto trainato da un Maggiolone Volkswagen).[PARAGRAPH:1]Il testamento dell'ingegnosità, del coraggio e della persistenza di uomini e donne coinvolti nel progetto è la camminata del primo uomo sulla Luna nel 1969.</Italian>
		<Spanish>El programa Apollo es el nombre que se dio al ambicioso programa encaminado a poner un hombre en la Luna. Se concibió a finales de los 50, cuando, para asombro de la administración norteamericana, la Unión Soviética tomó la delantera en la carrera espacial. En 1961, el presidente John F. Kennedy afirmó en una sesión del Congreso: "Creo que esta nación debe empeñarse en alcanzar, antes del final de esta década, el objetivo de poner a un hombre en la Luna y devolverlo a la Tierra sano y salvo".[PARAGRAPH:1]Se ha especulado mucho sobre si el presidente Kennedy creía sinceramente en el proyecto; según algunos, albergaba serias dudas sobre sus costes y viabilidad científica, y la declaración era más que nada un truco publicitario encaminado a mejorar la moral del pueblo americano ante la percepción de la amenaza espacial soviética. Pero el proyecto inflamó la imaginación de los americanos y los trabajos progresaron con rapidez.[PARAGRAPH:1]Los rectores del programa Apollo tuvieron que superar una increíble cantidad de obstáculos científicos y técnicos para sacarlo adelante. El viaje estaba formado por varias fases diferentes: ascenso desde la Tierra, viaje de la Tierra a la Luna, descenso a la Luna y regreso a la órbita lunar, seguido por un viaje de vuelta a la Tierra y, al fin, el descenso hasta la superficie. Todo esto requería un vehículo polivalente y lo bastante ligero como para ser puesto en órbita por los cohetes que existían en aquel momento. El problema podría equipararse a la creación de un vehículo todoterreno-submarino-avión que pudiera ser arrastrado por un Volkswagen Escarabajo.[PARAGRAPH:1]El triunfo del programa Apollo y la llegada del hombre a la Luna en 1969 es un testimonio del ingenio, valor y persistencia increíbles demostrados por todos aquéllos que participaron en el proyecto.</Spanish>
		<Russian>Программа «Аполлон» была амбициозным проектом по отправке человека на Луну. Программа была задумана в конце 1950-х годов официальными лицами Соединенных Штатов, которые были потрясены лидерством Советского Союза в космической гонке. В 1961 году президент Джон Ф. Кеннеди заявил перед объединенным заседанием Конгресса: «Я считаю, что эта страна должна взять на себя обязательство достичь цели до конца этого десятилетия - высадить человека на Луну и благополучно вернуть его на Землю.[PARAGRAPH:1]Есть некоторые предположения о том, действительно ли сам президент Кеннеди верил в проект; некоторые говорят, что у него были серьезные вопросы о стоимости и научной осуществимости, и что его предложение было главным образом уловкой по связям с общественностью, чтобы поднять настроение Америки перед лицом предполагаемой советской космической угрозы. Но проект воспламенил воображение Америки, и работа пошла быстро.[PARAGRAPH:1]Руководителям программы «Аполлон» пришлось преодолеть невероятное количество сложных научных и инженерных проблем, чтобы добиться успеха. Путешествие включало множество отдельных этапов: восхождение с Земли, путешествие с Земли на Луну, спуск на Луну и возвращение на лунную орбиту, за которым следовало путешествие обратно на Землю, а затем спуск на поверхность Земли. Для этого требовалось транспортное средство с множеством различных возможностей, которое оставалось достаточно легким, чтобы его можно было вывести на орбиту с помощью имеющихся в то время ракет. (Проблема была сродни попытке создать комбинированную подводную лодку, вездеход и самолет, который мог бы буксировать Фольксваген «Жук».)[PARAGRAPH:1]Успех программы «Аполлон» и высадка человека на Луну в 1969 году является невероятным свидетельством изобретательности, мужества и настойчивости земной науки и инженеров, проявленных преданными мужчинами и женщинами.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROJECT_EDEN_PROJECT</Tag>
		<English>Eden Project</English>
		<French>Projet Eden</French>
		<German>Eden-Projekt</German>
		<Italian>Progetto Eden</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Proyecto Edén</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Polish>Projekt Eden</Polish>
		<Russian>Ýäåì</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROJECT_EDEN_PROJECT_PEDIA</Tag>
		<English>[ICON_BULLET]Improves All Terrain Inside Cultural Borders[NEWLINE][NEWLINE][NEWLINE]Technically, the Eden Project is the world's largest greenhouse, located near the town of St Austell in Cornwall, England. The complex comprises a number of interconnected domes that house plant species from around the world. Each dome replicates the climate conditions of a distinct natural biome. The domes are constructed from a lightweight steel framework covered in inflated hexagonal and pentagonal plastic cushions, allowing light to enter while maintaining structural strength. This design is based on the principles of Buckminster Fuller's geodesic architecture. The first dome emulates a tropical environment, while the second replicates a warm, temperate Mediterranean environment.[NEWLINE][NEWLINE]In Civ, the concept is expanded into a global effort to improve the planet by enhancing biodiversity. Upon completing this project, you will improve all terrain within the cultural borders of your empire by one level, symbolizing the revitalization of the planet's ecosystems thanks to your efforts. Terrain upgrades occur as follows:[NEWLINE][NEWLINE]Desert - Plains - Grassland - Forest[NEWLINE][NEWLINE]Snow - Tundra - Plains[NEWLINE][NEWLINE]Ocean - Coast</English>
		<French>[ICON_BULLET]Améliore tous les terrains de nos frontières d'un niveau[NEWLINE][NEWLINE][NEWLINE][NEWLINE]Techniquement, le projet Eden est la plus grande Maison de l'environnement située près de la ville de St Austell en Angleterre. Ce complexe comprend un nombre important de domes qui abritent des espèces végétales de toute la terre, chacun simulant un environnement particulier. Les domes sont constitués de centaines d'hexagones, ainsi que quelques pentagones reliant la construction ; ces éléments sont fabriqués de plastics dure. Le premier Dome simule un environnement tropical, le second un milieu chaud tempéré...[NEWLINE][NEWLINE]Dans Civ, l'idée est portée un peu plus loin, comme une tentative globale d'améliorer le planète. Ainsi, terminer le projet améliorera les terrains de toutes les villes contrôlée de votre empire. Améliorations appliquées à:[NEWLINE][NEWLINE]Désert - Plaine - Prairie[NEWLINE][NEWLINE]Neige - Tundra - Prairie[NEWLINE][NEWLINE]Océan - Côte</French>
		<German>[ICON_BULLET]Verbessert alle Geländefelder innerhalb der kulturellen Grenzen um eine Stufe[NEWLINE][NEWLINE][NEWLINE][NEWLINE]Technisch gesehen ist das Eden-Projekt das größte Gewächshaus der Welt in der Nähe der Stadt St. Austell in England. Der Komplex besteht aus einer Reihe von Kuppeln, die Pflanzenarten der ganzen Welt beinhalten und jeweils ein natürliches Biom nachstellen. Die Kuppeln bestehen aus hunderten von Sechsecken und einigen Fünfecken, die die ganze Konstruktion miteinander verbinden; jedes einzelne besteht aus einem transparenten Kissen aus zähem Plastik. Die erste Kuppel emuliert die Tropen, die zweite eine warm-gemäßigte, mittelmeerische Umwelt.[NEWLINE][NEWLINE]Civ geht einen Schritt weiter zu einem globalen Versuch, den Planeten zu verbessern. Dabei wird die Vollendung des Projektes das Gelände aller von Deinem Imperium kontrollierten Städte verbessern. Folgende Geländeverbesserungen treten auf:[NEWLINE][NEWLINE]Wüste - Ebene - Grasland[NEWLINE][NEWLINE]Eis - Tundra - Grasland[NEWLINE][NEWLINE]Ozean - Küste</German>
		<Italian>[ICON_BULLET]Migliora di un livello tutti i terreni all'interno dei tuoi confini culturali[NEWLINE][NEWLINE][NEWLINE][NEWLINE]Tecnicamente, il Progetto Eden è la serra più grande del mondo situata vicino alla città di St Austell in Inghilterra. Il complesso comprende varie cupole che contengono specie vegetali da ogni parte del mondo, e ogni cupola emula un bioma differente. Le cupole sono formate da centinaia di esagoni e alcuni pentagoni che collegano la struttura; ogni esagono è trasparente, ed è fatto in plastica dura. La prima cupola simula un ambiente tropicale, la seconda uno temperato Mediterraneo.[NEWLINE][NEWLINE]In Civ, l'idea viene ampliata come un tentativo globale di migliorare il pianeta. Perciò, completare il progetto migliorerà il terreno in tutti i territori controllati dalle tue città. Il terreno migliora come:[NEWLINE][NEWLINE]Distese salate-Dune-Deserto-Pianura-Prateria[NEWLINE][NEWLINE]Ghiaccio-Permafrost-Tundra-Prateria[NEWLINE][NEWLINE]Oceano-Costa</Italian>
		<Spanish>[ICON_BULLET]Mejora todo el terreno dentro de tus fronteras culturales al siguiente nivel de productividad[NEWLINE][NEWLINE]Technically, the Eden Project is the world's largest greenhouse located near the town of St Austell in England. The complex comprises a number of domes that house plant species from around the world, with each emulating a natural biome. The domes are made out of hundreds of hexagons plus a few pentagons that interconnect the whole construction together; each of these is a transparent cushion made of tough plastic. The first dome emulates a tropical environment, the second a warm temperate, Mediterranean environment.[NEWLINE][NEWLINE]In Civ, the idea is taken a step further as a global attempt to improve the planet. As such, completing the project will improve the terrain in all city controlled areas of your empire. El terreno se mejorará en el siguiente orden:[NEWLINE][NEWLINE]Salar - Dunas - Desierto - Llanura - Pradera - Bosque[NEWLINE][NEWLINE]Hielo - Permagel - Tundra - Pradera[NEWLINE][NEWLINE]Océano - Costa</Spanish>
		<Polish>[ICON_BULLET]Ulepsza ca&#179;y teren w granicach kulturowych o jeden poziom[NEWLINE][NEWLINE][NEWLINE]Projekt Eden jest to ogr&#243;d botaniczny w Wielkiej Brytanii, w hrabstwie Kornwalia, po&#179;o&#191;ony 3 km od St Austell – najwi&#234;kszego miasta hrabstwa, stworzony w wyeksploatowanym wyrobisku kaolinu. Zgromadzono tu 18 tysi&#234;cy gatunk&#243;w ro&#156;lin z kilku stref klimatycznych &#156;wiata. Obiekt odwiedza corocznie 1,2 mln os&#243;[NEWLINE][NEWLINE]W Civ, pomys&#179; jest krokiem dalej jako globalna pr&#243;ba, by ulepszy&#230; planet&#234;. Kiedy uko&#241;czysz projekt ca&#179;y teren w granicach kulturowych ulepszy si&#234; o jeden poziom. Ulepszenie terenu przebiega tak:[NEWLINE][NEWLINE]Pustynia - R&#243;wnina - &#163;&#185;ka[NEWLINE][NEWLINE]L&#243;d - Tundra - &#163;&#185;ka[NEWLINE][NEWLINE]Ocean - Wybrze&#191;e</Polish>
		<Russian>[ICON_BULLET]Улучшает все территории внутри культурных границ[NEWLINE][NEWLINE][NEWLINE][TAB]Технически проект «Эдем» - это самая большая в мире теплица, расположенная недалеко от города Сент-Остелл в Англии. Комплекс состоит из нескольких куполов, в которых обитают растения со всего мира, каждый из которых имитирует естественный биом. Купола состоят из сотен шестиугольников и нескольких пятиугольников, которые соединяют вместе все сооружение; каждая из них представляет собой прозрачную подушку из прочного пластика. Первый купол имитирует тропическую среду, второй - средиземноморскую среду с умеренно теплым климатом.[NEWLINE][NEWLINE][TAB]В Civ4 C2C идея развивается дальше и представляет собой глобальную попытку улучшить планету. Таким образом, завершение проекта улучшит на один уровень ландшафт в пределах культурных границ вашей державы. Улучшения ландшафта происходят по следующей схеме:[NEWLINE][NEWLINE]Пустыни - Поля - Равнины - Леса[NEWLINE][NEWLINE]Снега - Тундры - Поля[NEWLINE][NEWLINE]Океан - Побережье</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROJECT_ENCYCLOPEDIA</Tag>
		<English>Encyclopedia</English>
		<French>
			<Text>Encyclopédie</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<German>Enzyklopädie</German>
		<Italian>Enciclopedia</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Enciclopedia</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Polish>Encyklopedia</Polish>
		<Russian>Ýíöèêëîïåäèÿ</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROJECT_ENCYCLOPEDIA_PEDIA</Tag>
		<English>The idea of collecting all of the world's knowledge into a single work was an elusive vision for centuries. Many writers of antiquity, such as Aristotle, attempted to write comprehensively about human knowledge. One of the most significant of these early encyclopedists was Pliny the Elder (first century CE), who wrote Naturalis Historia (Natural History), a 37-volume account of the natural world that was widely copied in Western Europe throughout much of the Middle Ages.[PARAGRAPH:1]The first Christian encyclopedia was Cassiodorus' Institutiones (560 CE), which inspired St. Isidore of Seville's Etymologiae (636), the most influential encyclopedia of the Early Middle Ages. The Bibliotheca by Patriarch Photius (9th century) was the earliest Byzantine work that could be called an encyclopedia. Bartholomeus de Glanvilla's De proprietatibus rerum (1240) was the most widely read and quoted encyclopedia in the High Middle Ages, while Vincent of Beauvais's Speculum Majus (1260) was the most ambitious encyclopedia in the late-medieval period comprising over three million words.[PARAGRAPH:1]The early Muslim compilations of knowledge in the Middle Ages included many comprehensive works and much development of what we now call the scientific method, historical method, and citation practices. Around the year 960, the Brethren of Purity of Basra were engaged in compiling their Encyclopedia of the Brethren of Purity. Notable works include Abu Bakr al-Razi's encyclopedia of science, the Mutazilite Al-Kindi's prolific output of 270 books, and Ibn Sina's medical encyclopedia, which served as a standard reference for centuries. Also notable are works of universal history (or sociology) from historians such as al-Tabri, al-Masudi, Tabari's History of the Prophets and Kings, Ibn Rustah, al-Athir, and Ibn Khaldun, whose Muqaddimah contains cautions regarding trust in written records that remain wholly applicable today. The Asharites, a major theological school of the period, also contributed to intellectual discourse by influencing the cultural context of scholarship. These scholars had an incalculable influence on methods of research and editing, due in part to the Islamic practice of isnad, which emphasized fidelity to written record, source verification, and skeptical inquiry.[PARAGRAPH:1]Together, these encyclopedic traditions from antiquity through the medieval period laid the intellectual basis for later Renaissance humanism and the development of modern encyclopedias. This evolution was shaped by disciplinization, that is, the emergence of distinct specialized fields organized by scientific rigor, rather than a unified body of knowledge as represented by earlier medieval frameworks like the trivium, which sought to unify knowledge within a limited scope. The exponential growth and increasing complexity of information made it impractical for any one individual to master all fields comprehensively. The role of the encyclopedia then shifted from attempting to place all information into a single work to creating more structured collections that reflected the widening and deepening of human understanding.</English>
		<Polish>Encyklopedia to kompendium ludzkiej wiedzy zapisane w formie zbioru hase&#179; (s&#179;&#243;w kluczowych) z wyja&#156;nieniem ich znaczenia. Has&#179;a s&#185; u&#179;o&#191;one w pewnym logicznym porz&#185;dku, zazwyczaj alfabetycznym, dzi&#234;ki czemu mo&#191;liwe jest szybkie odnalezienie w&#179;a&#156;ciwej informacji. Encyklopedia mo&#191;e by&#230; powszechna, tj. staraj&#185;ca si&#234; uj&#185;&#230; ca&#179;&#185; ludzk&#185; wiedz&#234; (taka jak np. Wielka encyklopedia powszechna PWN), lub mo&#191;e by&#230; encyklopedi&#185; specjalistyczn&#185; z danej dziedziny (np. Encyklopedia Odkry&#230; i Wynalazk&#243;w PWN). Obecnie najwi&#234;ksz&#185; wirtualn&#185; encyklopedi&#185; jest Wikipedia.</Polish>
		<Russian>Идея собрать все мировые знания в единый труд веками долго оставалась неуловимой. Многие писатели античности (например, Аристотель) пытались всесторонне описать все человеческие знания. Одним из наиболее значительных из этих ранних энциклопедистов был Плиний Старший (I век н.э.), написавший Naturalis Historia (Естественная история), 37-томное описание мира природы, которое широко копировалось в Западной Европе на протяжении большей части Средневековья.[PARAGRAPH:1]Первой христианской энциклопедией была «Институты Кассиодора» (560 г. н.э.), вдохновившая св. Исидора Севильского «Этимологии» (636 г.), ставшую самой влиятельной энциклопедией Раннего средневековья. Библиотека патриарха Фотия (IX век) была самым ранним византийским трудом, который можно было назвать энциклопедией. De proprietatibus rerum Бартоломеуса де Гланвиллы (1240 г.) была самой читаемой и цитируемой энциклопедией в Средние века, в то время как Speculum Majus Винсента де Бове (1260 г.) была самой амбициозной энциклопедией Позднего средневековья, содержащей более 3 миллионов слов.[PARAGRAPH:1]Старейшие мусульманские сборники знаний в Средние века включали множество всеобъемлющих работ и значительную часть разработок того, что мы теперь называем научным методом, историческим методом и цитированием. Около 960 года Чистые Братства Басры были заняты своей Энциклопедией Чистых братьев. Известные работы включают энциклопедию науки Абу Бакра ар-Рази, плодовитый выпуск 270 книг Мутазилита Аль-Кинди и медицинскую энциклопедию Ибн Сины, которая на протяжении веков была стандартным справочником. Также примечательны работы по всемирной истории (или социологии) из Ашаритов, аль-Табри, аль-Масуди, Табари «История пророков и царей», Ибн Рустаха, аль-Асира и Ибн Халдуна, Мукадимма которых содержит предостережения относительно доверия к письменным записям. которые остаются полностью применимыми и сегодня. Эти ученые оказали неоценимое влияние на методы исследования и редактирования, отчасти из-за исламской практики иснада, которая подчеркивала верность письменным записям, проверку источников и скептическое расследование.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROJECT_FIRST_CLONED_MAMMAL</Tag>
		<English>First Cloned Mammal</English>
		<French>Premier Clonage de Mammifère</French>
		<German>Erstes Klon-Säugetier</German>
		<Italian>Primo mammifero clonato</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Primer mamífero clonado</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Polish>Pierwszy Sklonowany Ssak</Polish>
		<Russian>Êëîíèðîâàíèå æèâîòíûõ</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROJECT_FIRST_CLONED_MAMMAL_PEDIA</Tag>
		<English>Dolly (July 5, 1996 - February 14, 2003) was a female domestic sheep and the first mammal to be cloned from an adult somatic cell using the process of nuclear transfer. She was cloned by Ian Wilmut, Keith Campbell, and colleagues at the Roslin Institute in Edinburgh, Scotland. Born on July 5, 1996, she lived until the age of six and was dubbed "the world's most famous sheep" by Scientific American.[PARAGRAPH:2]Dolly was the first clone produced from a cell taken from an adult mammal (the first animal cloned was an Asian carp in China in 1963 by Tong Dizhou). The production of Dolly demonstrated that genes in the nucleus of such a mature, differentiated somatic cell are still capable of reverting to an undifferentiated totipotent state, creating a cell that can then develop into any part of an animal. However, this reprogramming process is not perfect, and embryos produced by nuclear transfer often show abnormal development.[PARAGRAPH:2]As a consequence of these developmental difficulties, cloning mammals by nuclear transfer remains highly inefficient, with Dolly being the only lamb to survive to adulthood out of 277 attempts. Nevertheless, her birth is recognized as one of the major stepping stones in the development of modern biology. Wilmut, who led the team that created Dolly, announced in 2007 that the nuclear transfer technique may never be sufficiently efficient for use in humans. However, other cloning techniques, such as embryo splitting, induced pluripotent stem cells, parthenogenesis, and genome editing alongside artificial womb technology remain promising avenues for scientific advancement, both in regenerative medicine and developmental biology.</English>
		<Polish>Klonowanie – w potocznym rozumieniu proces tworzenia idealnej kopii z orygina&#179;u. W biologii mianem klonu okre&#156;la si&#234; organizmy maj&#185;ce identyczny lub prawie identyczny materia&#179; genetyczny. Klonami s&#185; wi&#234;c organizmy powsta&#179;e w procesie rozmna&#191;ania wegetatywnego, takie jak kolonie bakterii, jednokom&#243;rkowc&#243;w, odro&#156;la i rozmn&#243;&#191;ki ro&#156;lin etc. Termin klonowanie jest u&#191;ywany w kilku znaczeniach: Klonowanie to proces tworzenia organizm&#243;w maj&#185;cych tak&#185; sam&#185; informacj&#234; genetyczn&#185; jak dawca. Szczeg&#243;lnym przypadkiem jest twinning, czyli powstawanie lub otrzymywanie bli&#159;ni&#185;t monozygotycznych, gdzie nie mo&#191;na wyr&#243;&#191;ni&#230; dawcy. Klonowanie organizm&#243;w oznacza procedur&#234; otrzymywania organizm&#243;w o takiej samej informacji genetycznej, z regu&#179;y poprzez procedur&#234; transferu j&#185;dra z kom&#243;rki somatycznej do kom&#243;rki jajowej pozbawionej uprzednio j&#185;dra. W przypadku klonowania ro&#156;lin stosuje si&#234; procedur&#234; odr&#243;&#191;nicowania kom&#243;rek dawcy do kom&#243;rek merystematycznych. Klonowanie gen&#243;w - w genetyce i biologii molekularnej proces wyosobniania genu. Polega na &#179;&#185;czeniu fragment&#243;w materia&#179;u genetycznego z wektorem molekularnym i ich namna&#191;aniu w innym organizmie. Otrzymuje si&#234; w ten spos&#243;b wiele kopii tego samego genu. Termin klonowanie gen&#243;w odnosi si&#234; te&#191; do identyfikacji gen&#243;w poprzez wykorzystanie procedury klonowania gen&#243;w. Je&#156;li pojedynczy fragment genomu jest przenoszony z jednego wektora do drugiego, taki proces okre&#156;la si&#234; mianem subklonowania. Opanowano obecnie metody klonowania wielu gatunk&#243;w ro&#156;lin i zwierz&#185;t. W przypadku zwierz&#185;t zazwyczaj stosuje si&#234; technik&#234; polegaj&#185;c&#185; na przeniesieniu j&#185;dra kom&#243;rki somatycznej pobranej z klonowanego osobnika, do kom&#243;rki jajowej pozbawionej j&#185;dra. Proces ten tworzy funkcjonaln&#185; zygot&#234;. Zygota ta mo&#191;e, je&#156;li si&#234; jej na to pozwoli, rozwin&#185;&#230; w &#191;ywego osobnika. Dawca kom&#243;rki jajowej z regu&#179;y pochodzi z tego samego gatunku. Transfer j&#185;dra do kom&#243;rki jajowej innego gatunku rzadko jest skuteczny. Klony otrzymane w procesie transferu j&#185;drowego nie s&#185; w 100% genetycznie identyczne z dawcami. W trakcie tego procesu wymienia si&#234; bowiem tylko materia&#179; genetyczny zawarty w j&#185;drze kom&#243;rkowym pozostawiaj&#185;c DNA mitochondrialny biorcy. Mitochondrialne DNA ma jednak minimalny wk&#179;ad w dziedziczenie cech genetycznych.</Polish>
		<Russian>Долли (5 июля 1996 г. - 14 февраля 2003 г.) была домашней овцой женского пола, ставшая первым млекопитающим, клонированным из взрослой соматической клетки с использованием процесса переноса ядра. Ее клонировали Ян Уилмут, Кейт Кэмпбелл и его коллеги из Института Рослина в Эдинбурге, Шотландия. Она родилась 5 июля 1996 года и дожила до шести лет, и журнал «Scientific American» назвал ее «самой известной овцой в мире».[PARAGRAPH:2]Долли была первым клоном, полученным из клетки взрослого млекопитающего (первым клонированным животным был азиатский карп в Китае в 1963 году Тонг Дичжоу). Производство Долли показало, что гены в ядре такой зрелой дифференцированной соматической клетки все еще способны возвращаться к недифференцированному тотипотентному состоянию, создавая клетку, которая затем может развиваться в любую часть животного. Однако этот процесс перепрограммирования несовершенен, и эмбрионы, полученные путем переноса ядра, часто демонстрируют аномальное развитие.[PARAGRAPH:2]Вследствие этих трудностей в развитии клонирование млекопитающих с помощью переноса ядра по-прежнему крайне неэффективно, и Долли - единственный ягненок, который дожил до взрослого возраста после 277 попыток. Тем не менее, ее рождение по-прежнему считается одним из важнейших этапов развития современной биологии. Уилмут, возглавлявший команду, создавшую Долли, объявил в 2007 году, что метод переноса ядер может никогда не оказаться достаточно эффективным для использования на людях.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROJECT_HUBBLE_SPACE_TELESCOPE</Tag>
		<English>Hubble Space Telescope</English>
		<French>Téléscope Spatial Hubble</French>
		<German>Hubble-Weltraumteleskop</German>
		<Italian>Telescopio spaziale Hubble</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Telescopio espacial Hubble</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Polish>Teleskop Hubble'a</Polish>
		<Russian>Òåëåñêîï Õàáë</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROJECT_HUBBLE_SPACE_TELESCOPE_PEDIA</Tag>
		<English>The Hubble Space Telescope (HST) is a telescope orbiting the Earth, named after astronomer Edwin Hubble. Its position outside the Earth's atmosphere provides significant advantages over ground-based telescopes: images are not blurred by atmospheric turbulence, and the telescope can observe ultraviolet light that is normally absorbed by the ozone layer. Since its launch in 1990, Hubble has become one of the most important instruments in the history of astronomy. With it, astronomers have made many observations leading to breakthroughs in astrophysics. Hubble's Ultra Deep Field contains the most detailed visible-light image of the most distant objects ever taken.[PARAGRAPH:1]From its conception in 1946 until its launch, the project to build a space telescope faced delays and budget problems. Soon after launch in 1990, scientists discovered that the main mirror suffered from spherical aberration due to faulty quality control during manufacturing, which severely compromised the telescope's capabilities. However, after a servicing mission in 1993, the telescope was restored to its intended quality and became a vital research tool as well as a public relations success for astronomy. The HST is part of NASA's Great Observatories series, with the Compton Gamma Ray Observatory, the Chandra X-ray Observatory, and the Spitzer Space Telescope. Hubble is a collaboration between NASA and the European Space Agency.[PARAGRAPH:1]Hubble is the only telescope ever designed to be serviced in space by astronauts. There have been five servicing missions, with the fifth and final mission occurring in May 2009. Servicing Mission 1 took place in December 1993 when Hubble's imaging flaw was corrected. Servicing Mission 2 occurred in February 1997 when two new instruments were installed. Servicing Mission 3 was split into two distinct missions: SM3A in December 1999, when urgently needed repairs were made to Hubble, and SM3B in March 2002, when the Advanced Camera for Surveys (ACS) was installed. These missions significantly extended Hubble's operational life and scientific contributions.</English>
		<Polish>Kosmiczny Teleskop Hubble'a (ang. Hubble Space Telescope – HST) to teleskop poruszaj&#185;cy si&#234; po orbicie oko&#179;oziemskiej, nazwany na cze&#156;&#230; ameryka&#241;skiego astronoma Edwina Hubble'a. Od momentu wystrzelenia w 1990 roku, teleskop sta&#179; si&#234; jednym z najwa&#191;niejszych przyrz&#185;d&#243;w w historii astronomii. HST jest efektem wsp&#243;&#179;pracy NASA i Europejskiej Agencji Kosmicznej, wsp&#243;lnie z teleskopami Comptona, Chandra oraz Spitzera jest cz&#234;&#156;ci&#185; programu Great Observatories. Idea teleskop&#243;w kosmicznych zosta&#179;a wysuni&#234;ta w roku 1923. Hubble zosta&#179; sfinansowany w latach siedemdziesi&#185;tych XX wieku, jednak ze wzgl&#234;du na problemy techniczne i bud&#191;etowe oraz katastrof&#234; promu Challenger, realizacja projektu by&#179;a systematycznie odk&#179;adana. Ostatecznie, po wyniesieniu na orbit&#234; naukowcy odkryli, &#191;e g&#179;&#243;wne zwierciad&#179;o na skutek b&#179;&#234;dnego dzia&#179;ania aparatury pomiarowej na Ziemi mia&#179;o nieprawid&#179;owy profil, przez co zdolno&#156;&#230; rozdzielcza ca&#179;ego teleskopu znacznie odbiega&#179;a od oczekiwanej. W 1993 roku wys&#179;ano pierwsz&#185; misj&#234; serwisow&#185;, kt&#243;ra przywr&#243;ci&#179;a parametry teleskopu do pierwotnie zak&#179;adanej jako&#156;ci. Umiejscowienie poza ziemsk&#185; atmosfer&#185; daje mu znacz&#185;c&#185; przewag&#234; nad teleskopami naziemnymi - zdj&#234;cia nie s&#185; rozmazane oraz podatne na skutki zanieczyszczenia &#156;wietlnego. Ultrag&#179;&#234;bokie Pole Hubble'a jest najdalej si&#234;gaj&#185;cym astronomicznie zdj&#234;ciem jakie kiedykolwiek wykonano w &#156;wietle widzialnym. Wiele obserwacji Hubble'a okaza&#179;o si&#234; prze&#179;omowych, pomagaj&#185;c astronomom w lepszym zrozumieniu wielu fundamentalnych problem&#243;w astrofizyki.Hubble jest jedynym teleskopem, kt&#243;ry mo&#191;e by&#230; serwisowany przez astronaut&#243;w. Na chwil&#234; obecn&#185; odby&#179;y si&#234; cztery misje serwisowe. Pierwsza misja serwisowa mia&#179;a miejsce w grudniu 1993 roku. Misje 2, 3A oraz 3B wykona&#179;y niezb&#234;dne naprawy podzespo&#179;&#243;w oraz dokona&#179;y wymiany niekt&#243;rych instrument&#243;w obserwacyjnych na nowocze&#156;niejsze. Po katastrofie promu Columbia w 2003 roku, pi&#185;ta misja serwisowa zosta&#179;a ze wzgl&#234;d&#243;w bezpiecze&#241;stwa zawieszona. Dopiero 31 pa&#159;dziernika 2006 roku, administrator NASA Mike Griffin da&#179; zielone &#156;wiat&#179;o do wykonania ostatecznej misji serwisowej (planowanej na 8 pa&#159;dziernika 2008 roku). Na wypadek zaistnienia sytuacji krytycznej, prom Endeavour ulokowany w Kompleksie startowym 39, b&#234;dzie pe&#179;ni&#179; funkcj&#234; &#156;rodka ostro&#191;no&#156;ci. Naprawy pozwol&#185; dzia&#179;a&#230; teleskopowi do roku 2013, kiedy jego nast&#234;pca Kosmiczny Teleskop Jamesa Webba zostanie wyniesiony na orbit&#234;. B&#234;dzie on bardziej zaawansowany od swojego poprzednika, jednak obserwacje b&#234;d&#185; si&#234; odbywa&#179;y tylko w podczerwieni, tak wi&#234;c nie zast&#185;pi on zdolno&#156;ci Hubble do obserwacji w widmie widzialnym i ultrafiolecie.</Polish>
		<Russian>Космический телескоп Хаббла (КТХ) - это телескоп на орбите вокруг Земли, названный в честь астронома Эдвина Хаббла. Его положение за пределами атмосферы Земли обеспечивает значительные преимущества перед наземными телескопами, изображения не размываются атмосферой, отсутствует фон от света, рассеянного воздухом, и Хаббл может наблюдать ультрафиолетовый свет, который обычно поглощается озоновым слоем. в наблюдениях, сделанных с Земли. С момента своего запуска в 1990 году он стал одним из важнейших инструментов в истории астрономии. С его помощью астрономы сделали множество наблюдений, которые привели к открытиям в астрофизике. Сверхглубокое поле Хаббла дает наиболее подробное изображение самых далеких объектов в видимом свете из когда-либо сделанных.[PARAGRAPH:1][TAB]С момента зарождения в 1946 году и до запуска проекта по созданию космического телескопа были задержки и проблемы с бюджетом. Вскоре после запуска в 1990 году было обнаружено, что главное зеркало страдает сферической аберрацией из-за неправильного контроля качества во время его изготовления, что серьезно скомпрометировало возможности телескопа. Однако после сервисной миссии в 1993 году телескоп был восстановлен до предполагаемого качества и стал жизненно важным инструментом исследований, а также благом для астрономии. HST является частью серии Великих обсерваторий НАСА, в которую входят гамма-обсерватория Комптона, рентгеновская обсерватория Чандра и космический телескоп Спитцера. Хаббл - результат сотрудничества НАСА и Европейского космического агентства.[PARAGRAPH:1][TAB]Хаббл - единственный телескоп, когда-либо созданный для обслуживания в космосе астронавтами. На сегодняшний день было выполнено четыре миссии по обслуживанию, пятая и последняя миссия запланирована на сентябрь 2008 г. Первая миссия по обслуживанию проводилась в декабре 1993 года, когда был исправлен дефект изображения Хаббла. Миссия по обслуживанию 2 произошла в феврале 1997 года, когда были установлены два новых прибора. Обслуживающая миссия 3 была разделена на две отдельные миссии: SM3A произошла в декабре 1999 года, когда Хабблу был произведен срочно необходимый ремонт; а затем в марте 2002 года последовал SM3B, когда была установлена ??"Расширенная камера для обзоров" (РКО).</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROJECT_INTERNATIONAL_MONETARY_FUND</Tag>
		<English>International Monetary Fund</English>
		<French>Fond Monétaire International</French>
		<German>Internationaler Währungsfonds</German>
		<Italian>Fondo monetario internazionale</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Fondo Monetario Internacional</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Polish>Mi&#234;dzynarodowy Fundusz Walutowy</Polish>
		<Russian>ÌÂÔ</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROJECT_INTERNATIONAL_MONETARY_FUND_PEDIA</Tag>
		<English>The International Monetary Fund (IMF) is an international financial institution that oversees the global financial system by monitoring the macroeconomic policies of its member countries, particularly those with an impact on exchange rates and the balance of payments. It also offers financial and technical assistance to its members, functioning as a lender of last resort. The IMF's headquarters are located in Washington, D.C., United States.[PARAGRAPH:2]The International Monetary Fund was established in 1944 at the Bretton Woods Conference to stabilize exchange rates and assist the reconstruction of the world's international payment system. Member countries contributed to a pool of funds that could be temporarily borrowed by countries facing payment imbalances.[PARAGRAPH:2]The IMF describes itself as an organization of 185 countries (with Montenegro becoming the 185th member on January 18, 2007), working to foster global monetary cooperation, secure financial stability, facilitate international trade, promote high levels of employment, sustainable economic growth, and reduce poverty. With the exception of a few nations, including Taiwan, North Korea, Cuba, Andorra, Monaco, Liechtenstein, Tuvalu, and Nauru, nearly all UN member states participate directly in the IMF. Most are represented by other member states on a 24-member Executive Board, while all member countries belong to the IMF's Board of Governors.[PARAGRAPH:2]The IMF's influence in the global economy has steadily increased as its membership expanded. Since its founding with 44 members, the number of participating countries has more than quadrupled, reflecting the attainment of postcolonial independence by many developing countries and, more recently, the dissolution of the Soviet bloc. The expansion of the IMF's membership, together with ongoing changes in the world economy, has required the IMF to adapt in various ways to fulfill its mission effectively.[PARAGRAPH:2]In 2008, facing a projected revenue shortfall, the IMF's Executive Board approved the sale of part of its gold reserves. On April 7, 2008, it proposed a new budget framework that included spending cuts of $100 million through 2011 and the dismissal of up to 380 staff members. Managing Director Dominique Strauss-Kahn welcomed the board's decision later that month. In response to the global financial crisis, leaders at the 2009 G-20 London summit agreed to triple the IMF's resources to $1 trillion to better meet the needs of the international community.</English>
		<Polish>Mi&#234;dzynarodowy Fundusz Walutowy zosta&#179; za&#179;o&#191;ony podczas konferencji Organizacji Narod&#243;w Zjednoczonych United Nations Monetary and Financial Conference, kt&#243;ra odby&#179;a si&#234; w dniach 01-22.07.1944 r. w Bretton Woods w Stanach Zjednoczonych. R&#243;wnie&#191; wtedy powo&#179;ano Mi&#234;dzynarodowy Bank Odbudowy i Rozwoju, powszechnie znany jako Bank Swiatowy (World Bank). Formalnie MFW powsta&#179; jednak dopiero rok p&#243;&#159;niej, kiedy to 27.12.1945 r. 29 pa&#241;stw-za&#179;o&#191;ycieli podpisa&#179;o tzw. warunki porozumienia (Articles of Agreement) . Cele statutowe Funduszu, uzgodnione jeszcze w 1944 r., do dzisiaj nie uleg&#179;y zmianie. Pierwsze posiedzenie Rady Gubernator&#243;w MFW odby&#179;o si&#234; w marcu 1946 r. w Savannah w USA. Podj&#234;to tam decyzj&#234; o ulokowaniu siedziby organizacji w Waszyngtonie oraz wybrano pierwszy Komitet Wykonawczy.[PARAGRAPH:2]Aktualnie do MFW nale&#191;y 185 pa&#241;stw – ostatnie z nich, Czarnog&#243;ra, wst&#185;pi&#179;o do organizacji w dniu 18.01.2007 r. Cz&#179;onkami Funduszu s&#185; niemal wszystkie kraje ONZ – wyj&#185;tek stanowi&#185; jedynie Kuba, Korea P&#243;&#179;nocna, Andora, Monako, Lichtenstein, Tuvalu oraz Nauru.Polska by&#179;a jednym z cz&#179;onk&#243;w-za&#179;o&#191;ycieli MFW. Opu&#156;ci&#179;a go jednak 14.03.1950 r., ulegaj&#185;c tym samym presji Zwi&#185;zku Radzieckiego. Ponownie przyst&#185;pi&#179;a do organizacji 12.06.1986 r.[PARAGRAPH:2]Na czele MFW stoi Dyrektor Generalny (Managing Director), kt&#243;rego kadencja trwa 5 lat. Do tej pory urz&#185;d sprawowa&#179;o 10 os&#243;b. Tradycyjnie na to stanowisko wybierany jest Europejczyk. Aktualnie funkcj&#234; Dyrektora Generalnego pe&#179;ni Francuz Dominique Strauss- Kahn, kt&#243;ry rozpocz&#185;&#179; swoj&#185; kadencj&#234; 01.11.2007 r. Jego zast&#234;pc&#185; jest John Lipsky.G&#179;&#243;wnym organem decyzyjnym Funduszu jest Rada Gubernator&#243;w (Board of Governors), sk&#179;adaj&#185;ca si&#234; z Gubernator&#243;w oraz ich zast&#234;pc&#243;w (z ka&#191;dego kraju po dwie osoby). S&#185; nimi zwykle ministrowie finans&#243;w lub prezesi bank&#243;w centralnych poszczeg&#243;lnych kraj&#243;w. Posiedzenia Rady odbywaj&#185; si&#234; na og&#243;&#179; raz do roku w Waszyngtonie. Przedmiotem obrad jest aktualna sytuacja w gospodarce &#156;wiatowej. Do kompetencji Rady Gubernator&#243;w nale&#191;&#185; przede wszystkim bie&#191;&#185;ce sprawy cz&#179;onkowskie i bud&#191;etowe, zatwierdzanie rocznych sprawozda&#241; z dzia&#179;alno&#156;ci MFW i zmian statutu organizacji, zawieranie um&#243;w z innymi organizacjami, wybieranie Rady Wykonawczej oraz decyzja o likwidacji MFW.Rada Gubernator&#243;w posiada dwa organy doradcze. Badaniem sytuacji finansowej zajmuje si&#234; Mi&#234;dzynarodowy Komitet Monetarny i Finansowy Rady Gubernator&#243;w (dawny Komitet Tymczasowy), sk&#179;adaj&#185;cy si&#234; z 24 cz&#179;onk&#243;w Rady Gubernator&#243;w w randze ministr&#243;w. Drugim cia&#179;em doradczym jest Komitet Rozwoju licz&#185;cy 24 cz&#179;onk&#243;w (ministr&#243;w finans&#243;w lub urz&#234;dnik&#243;w w randze ministra). Doradza on w zakresie transferu zasob&#243;w do kraj&#243;w rozwijaj&#185;cych si&#234;.Organem wykonawczym MFW jest Rada Wykonawcza (Rada Administracyjna; Executive Board). W jej sk&#179;ad wchodzi 24 Dyrektor&#243;w Wykonawczych oraz ich zast&#234;pc&#243;w, a tak&#191;e Dyrektor Generalny MFW, b&#234;d&#185;cy jednocze&#156;nie szefem Rady. Sze&#156;ciu dyrektor&#243;w z kraj&#243;w wp&#179;acaj&#185;cych najwy&#191;sze stawki posiada status dyrektor&#243;w sta&#179;ych. Osiemnastu kolejnych jest wybieranych na dwuletni&#185; kadencj&#234;. Zajmuj&#185; si&#234; oni codziennymi sprawami Funduszu, m.in. decydowaniem o polityce kredytowej MFW oraz nadzorowaniem wykonywania um&#243;w kredytowych. Rada spotyka si&#234; zwykle kilka razy w tygodniu.W MFW funkcjonuje r&#243;wnie&#191; wiele Departament&#243;w – regionalnych (Afryki, Azji i Pacyfiku, Europy, Srodkowego Wschodu i Azji Centralnej oraz P&#243;&#179;kuli Zachodniej) oraz funkcjonalnych i us&#179;ug specjalnych (finansowy, finans&#243;w publicznych, Instytut MFW, prawny, walutowy, opracowania i analizy, bada&#241;, statystyki i skarbu).[PARAGRAPH:2]Krytycy przypominaj&#185;, &#191;e MFW nie uda&#179;o si&#234; zapobiec wielu kryzysom – chocia&#191;by w Meksyku, Azji czy Argentynie. Coraz g&#179;o&#156;niej m&#243;wi si&#234; tak&#191;e o konieczno&#156;ci wprowadzenia licznych reform w dzia&#179;alno&#156;ci Funduszu. Jednak mimo istniej&#185;cych kontrowersji nale&#191;y pami&#234;ta&#230;, &#191;e MFW pe&#179;ni g&#179;&#243;wn&#185; rol&#234; w utrzymywaniu stabilno&#156;ci gospodarki &#156;wiatowej. Wiele os&#243;b zaznacza tak&#191;e, &#191;e to w&#179;a&#156;nie stabilno&#156;&#230; gospodarki prowadzi do demokracji. W dzisiejszej gospodarce niezb&#234;dne jest istnienie instytucji finansowej, kt&#243;ra umo&#191;liwia&#179;aby wielop&#179;aszczyznow&#185; wsp&#243;&#179;prac&#234; mi&#234;dzy pa&#241;stwami oraz oferowa&#179;aby pomoc w rozwi&#185;zywaniu nag&#179;ych kryzys&#243;w.</Polish>
		<Russian>Международный валютный фонд (МВФ) - это частная международная организация, которая наблюдает за мировой финансовой системой, следуя макроэкономической политике своих стран-членов, в частности тем, которые влияют на обменные курсы и платежный баланс. Это организация, созданная для стабилизации международных обменных курсов и содействия развитию. Он также предлагает финансовую и техническую помощь своим членам, что делает его международным кредитором последней инстанции. Штаб-квартира находится в Вашингтоне, округ Колумбия, США.[PARAGRAPH:2]Международный валютный фонд был создан в 1944 году с целью стабилизации обменных курсов и оказания помощи в восстановлении мировой международной платежной системы. Страны вносят вклад в пул, который может быть заимствован на временной основе странами с платежным дисбалансом.[PARAGRAPH:2]МВФ описывает себя как «организацию из 185 стран (Черногория занимает 185-е место по состоянию на 18 января 2007 г.), работающая над развитием глобального валютного сотрудничества, обеспечением финансовой стабильности, содействием международной торговле, содействием высокой занятости и устойчивому экономическому росту, а также сокращением бедность ». За исключением Тайваня, Северной Кореи, Кубы, Андорры, Монако, Лихтенштейна, Тувалу и Науру, все государства-члены ООН напрямую участвуют в МВФ. Большинство из них представлены другими государствами-членами в Исполнительном совете из 24 членов, но все страны-члены входят в Совет управляющих МВФ.[PARAGRAPH:2]Влияние МВФ в мировой экономике неуклонно возрастало по мере увеличения числа членов. Число стран-членов МВФ увеличилось более чем в четыре раза по сравнению с 44 государствами, участвовавшими в его создании, что, в частности, отражает достижение политической независимости многими развивающимися странами и недавний распад советского блока. Расширение членского состава МВФ вместе с изменениями в мировой экономике потребовали от МВФ адаптации различными способами, чтобы продолжать эффективно служить своим целям.[PARAGRAPH:2]В 2008 году, столкнувшись с нехваткой доходов, исполнительный совет Международного валютного фонда согласился продать часть золотых резервов МВФ. 27 апреля 2008 года директор-распорядитель МВФ Доминик Стросс-Кан приветствовал решение Совета от 7 апреля 2008 года предложить новую структуру для фонда, призванную закрыть прогнозируемый дефицит бюджета в 400 миллионов долларов в течение следующих нескольких лет. Бюджетное предложение включает резкое сокращение расходов на 100 миллионов долларов до 2011 года, в том числе до 380 увольнений сотрудников. На саммите G-20 в Лондоне в 2009 году было решено, что бюджет МВФ будет утроен до 1 триллиона долларов, чтобы лучше удовлетворить потребности мирового сообщества в период рецессии конца 2000-х годов.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROJECT_INTERNATIONAL_SPACE_STATION</Tag>
		<English>International Space Station</English>
		<French>
			<Text>Station Spatiale Internationale</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<German>Internationale Raumstation</German>
		<Italian>Stazione spaziale internazionale</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Estación Espacial Internacional</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Polish>Stacja Kosmiczna</Polish>
		<Russian>ÌÊÑ</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROJECT_INTERNATIONAL_SPACE_STATION_PEDIA</Tag>
		<English>The International Space Station (ISS) is an internationally developed research facility located in low Earth orbit. On-orbit construction of the station began in 1998 and was completed in 2011, with operations continuing through at least 2015 and beyond. The ISS orbits at an altitude of approximately 350 kilometers (220 miles) above Earth's surface, traveling at an average speed of 27,724 kilometers (17,227 miles) per hour and completing 15.7 orbits per day. The station can be seen from Earth with the naked eye and, as of 2025, remains the largest artificial satellite in Earth orbit, with a mass greater than that of any other space station to date.[PARAGRAPH:2]The International Space Station serves primarily as a research laboratory and is the largest satellite ever launched into orbit. Unlike spacecraft such as NASA's Space Shuttle, the ISS provides a long-term platform in space, which allows extended studies to be performed on specific experiments and the human crews that operate them. The presence of a permanent crew enables the monitoring, replenishment, repair, and replacement of experiments and various spacecraft components as needed. This means that scientists on the ground have swift access to data and can modify experiments or launch new ones when required. These are benefits generally unavailable on specialized unmanned spacecraft.[PARAGRAPH:2]Crews flying long-term expeditions, typically lasting several months, conduct science daily (approximately 160 man-hours per week) across a wide variety of fields, including human research (space medicine), life sciences, physical sciences, Earth observation, education, and technology demonstrations. As of 2024, more than 4,000 scientific investigations have been conducted aboard the ISS, resulting in over 4,400 research publications, with 361 published in 2024 alone. Scientific findings, ranging from basic science to exploration research, are published monthly.[PARAGRAPH:2]The ISS also provides a testing location for efficient, reliable spacecraft systems required for long-duration missions to the Moon and Mars. Testing equipment in low Earth orbit allows evaluation in a relatively safe environment and provides experience in maintaining, repairing, and replacing systems in space, which are essential skills for operating spacecraft farther from Earth. This aspect of ISS operations reduces mission risks and advances the capabilities of interplanetary spacecraft.[PARAGRAPH:2]Finally, in addition to the scientific and research aspects of the station, there are numerous opportunities for educational outreach and international cooperation. The crews of the ISS provide educational opportunities for students back home on Earth, including student-developed experiments, educational demonstrations, student participation in classroom adaptations of ISS experiments, NASA investigator experiments, and ISS engineering activities. The ISS program itself, and the international cooperation that it represents, allows 14 nations to live and work together in space. It demonstrates the potential for peaceful multinational collaboration in space and provides valuable lessons for future joint missions.</English>
		<Polish>Mi&#234;dzynarodowa Stacja Kosmiczna, MSK (ang. International Space Station, ISS; trb.: Mie&#191;dunarodnaja Kosmiczeskaja Stancyja, MKS) – pierwsza stacja kosmiczna wybudowana z za&#179;o&#191;enia przy wsp&#243;&#179;udziale wielu kraj&#243;w. Sk&#179;ada si&#234; obecnie z 7 g&#179;&#243;wnych modu&#179;&#243;w (docelowo ma ich liczy&#230; 16) i umo&#191;liwia jednoczesne przebywanie trzech cz&#179;onk&#243;w sta&#179;ej za&#179;ogi (od roku 2009 na stacji stale ma przebywa&#230; 6 os&#243;b). Pierwsze modu&#179;y stacji zosta&#179;y wyniesione na orbit&#234; i po&#179;&#185;czone ze sob&#185; w 1998 roku. Pierwsza sta&#179;a za&#179;oga zamieszka&#179;a na niej w roku 2000. Zr&#243;d&#179;em zasilania ISS s&#185; baterie s&#179;oneczne, transportem ludzi i materia&#179;&#243;w zajmuj&#185; si&#234; ameryka&#241;skie wahad&#179;owce programu STS (od lutego 2003 do 26 lipca 2005 wstrzymane z powodu katastrofy Columbii) oraz rosyjskie statki kosmiczne Sojuz i Progress.Na stacji znajduje si&#234; sprz&#234;t radiowy na potrzeby kr&#243;tkofalarstwa (projekt ARISS). Ma ona tak&#191;e przydzielone w&#179;asne znaki wywo&#179;awcze: ameryka&#241;skie NN1SS oraz NA1SS, rosyjski RZ3DZR oraz niemiecki DL0ISS.Obecnie NASA przewiduje zdj&#234;cie stacji z orbity na pocz&#185;tku 2016. Ameryka&#241;skie plany bud&#191;etowe nie przewiduj&#185; fundowania stacji po 2015 . Decyzja ta jest krytykowana, g&#179;&#243;wnie z racji planowanego zniszczenia stacji zaledwie 5 lat po jej uko&#241;czeniu.</Polish>
		<Russian>Международная космическая станция (МКС) - это научно-исследовательский центр международного уровня, который в настоящее время собирается на низкой околоземной орбите. Строительство станции на орбите началось в 1998 году и должно быть завершено к 2011 году, а работа будет продолжаться как минимум до 2015 года. МКС движется по орбите на высоте примерно 350 километров (220 миль) над поверхностью Земли, путешествуя на средняя скорость 27 724 км (17 227 миль) в час, совершая 15,7 витков в день. Станцию ??можно увидеть с Земли невооруженным глазом, и по состоянию на 2009 год это самый большой искусственный спутник на околоземной орбите с массой больше, чем у любой предыдущей космической станции.[PARAGRAPH:2]Международная космическая станция служит в первую очередь как исследовательская лаборатория и является крупнейшим спутником, когда-либо выведенным на орбиту. Станция предлагает преимущество перед космическими кораблями, такими как космический шаттл НАСА, потому что это долгосрочная платформа в космической среде, позволяющая проводить длительные исследования как на конкретных экспериментах, так и на человеческих командах, которые ими управляют. Наличие постоянного экипажа также означает, что станция предлагает преимущества по сравнению с другими беспилотными космическими аппаратами, поскольку эксперименты можно контролировать, пополнять, ремонтировать или заменять по требованию экипажа, как и различные другие компоненты самого космического корабля. Это означает, что ученые на Земле имеют быстрый доступ к своим данным и могут изменять эксперименты или запускать новые по мере необходимости, что обычно недоступно на специализированных беспилотных космических кораблях.[PARAGRAPH:2]Экипажи, выполняющие долгосрочные экспедиции, продолжительностью несколько месяцев, ежедневно проводят научные исследования (примерно 160 человеко-часов в неделю) в самых разных областях, включая исследования человека (космическая медицина), науки о жизни, физические науки и наблюдение Земли. как образование и демонстрации технологий. По состоянию на июнь 2006 г. на МКС было проведено 90 научных исследований за 64 месяца непрерывных исследований. Кроме того, на станцию ??было доставлено девять исследовательских стеллажей и более 7 700 кг (17 000 фунтов) исследовательского оборудования и установок. Результаты научных исследований в самых разных областях, от фундаментальной науки до исследовательских исследований, публикуются каждый месяц.[PARAGRAPH:2]МКС также обеспечивает испытательную площадку для эффективных и надежных систем космических кораблей, которые потребуются для длительных полетов на Луну и Марс, что позволяет оценить оборудование в относительно безопасном месте на низкой околоземной орбите. Это дает опыт обслуживания, ремонта и замены систем на орбите, что будет иметь важное значение при эксплуатации космических аппаратов вдали от Земли. Этот аспект работы МКС снижает риски миссий и расширяет возможности межпланетных космических кораблей.[PARAGRAPH:2]Наконец, в дополнение к научным и исследовательским аспектам станции существуют многочисленные возможности для образовательной работы и международного сотрудничества. Экипажи МКС предоставляют образовательные возможности студентам, оставшимся дома на Земле, включая эксперименты, разработанные студентами, образовательные демонстрации, участие студентов в классных версиях экспериментов на МКС, эксперименты исследователей НАСА и инженерные работы на МКС. Сама программа МКС и международное сотрудничество, которое она представляет, позволяют 14 странам жить и работать совместно в космосе, давая важные уроки, которые могут быть использованы в будущих многонациональных миссиях.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROJECT_ITER</Tag>
		<English>ITER</English>
		<French>Réacteur Thermonucléaire Expérimental International</French>
		<German>Internationaler Thermonuklearer Versuchsreaktor</German>
		<Italian>Reattore termonucleare sperimentale internazionale</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Reactor termonuclear experimental internacional</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Russian>Ðåàêòîð ITER</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROJECT_ITER_PEDIA</Tag>
		<English>ITER (International Thermonuclear Experimental Reactor) is an international tokamak project focused on magnetic confinement fusion research and engineering. It aims to bridge the gap between today's plasma physics studies and future electricity-producing fusion power plants. ITER is designed to produce approximately 500 megawatts (MW) of fusion power, sustained for up to 400 seconds, by fusing about 0.5 grams of a deuterium-tritium mixture in its reactor chamber. While ITER is expected to generate five to ten times more thermal energy than the amount of energy consumed to heat the plasma to fusion temperatures, this heat will not be converted into electricity during the experimental phase. As of 2025, ITER has achieved several important milestones. It has successfully demonstrated sustained plasma confinement at temperatures exceeding 150 million degrees Celsius, confirming key plasma stability predictions. The project has also advanced the development of superconducting magnets and heating systems critical for maintaining the fusion reaction. These achievements mark significant progress toward commercial fusion energy. ITER's results are guiding the design of next-generation fusion reactors that aim to produce continuous net electricity. While ITER itself will not produce electricity, its discoveries pave the way for future fusion power plants capable of providing a clean, virtually limitless energy source.</English>
		<Polish>ITER (International Thermonuclear Experimental Reactor) – mi&#234;dzynarodowy projekt badawczy, kt&#243;rego celem jest zbadanie mo&#191;liwo&#156;ci produkowania na wielk&#185; skal&#234; energii z fuzji j&#185;drowej. G&#179;&#243;wnym zadaniem jest budowa wielkiego tokamaka, wzorowanego na wcze&#156;niej budowanych mniejszych DIII-D, TFTR, JET, JT-60 i T-15. Projekt jest przewidywany na 30 lat (10 lat budowy i 20 lat pracy reaktora), i ma kosztowa&#230; w przybli&#191;eniu 10 miliard&#243;w €. Tym samym jest to drugi najdro&#191;szy na &#156;wiecie projekt badawczy, ta&#241;szy jedynie od Mi&#234;dzynarodowej Stacji Kosmicznej. Wed&#179;ug decyzji z dnia 28 czerwca 2005 tokamak powstanie w Cadarache w pobli&#191;u Marsylii, na po&#179;udniu Francji. W projekcie uczestniczy finansowo i naukowo: Unia Europejska, Japonia, Rosja, Chiny i Korea Po&#179;udniowa. Unia Europejska pokryje 50% koszt&#243;w jego budowy, a pozosta&#179;e strony po 10% ka&#191;da. Siedzib&#185; Rady Nadzorczej ITER jest Moskwa. Pierwszy zap&#179;on przewidywany jest na rok 2016. Wed&#179;ug projekt&#243;w ITER ma ka&#191;dorazowo podtrzymywa&#230; reakcj&#234; fuzyjn&#185; przez oko&#179;o 1000 sekund, osi&#185;gaj&#185;c wydajno&#156;&#230; 500 MW.Dla por&#243;wnania JET utrzymuje reakcj&#234; przez mniej ni&#191; sekund&#234; i uzyskuje moc 16 MW. Energia w tym reaktorze b&#234;dzie wydziela&#230; si&#234; w postaci ciep&#179;a, nie jest przewidywane przetwarzanie jej na energi&#234; elektryczn&#185;. Na bazie ITER ma powsta&#230; przysz&#179;a generacja reaktor&#243;w fuzyjnych, mog&#185;cych produkowa&#230; 3000-4000 MW mocy.</Polish>
		<Russian>ITER (International Thermonuclear Experimental Reactor) - это международный проект по исследованию/разработке токамака (термоядерный синтез с магнитным удержанием) для экспериментального проекта, который поможет осуществить переход от сегодняшних исследований физики плазмы к будущим электростанциям, производящим электроэнергию на термоядерном синтезе. ИТЭР будет спроектирован для производства примерно 500 МВт (500000000 Вт) термоядерной мощности, поддерживаемой до 400 секунд за счет синтеза примерно 0,5 г смеси дейтерия/трития в камере его реактора. Хотя ожидается, что ИТЭР будет производить полезную мощность в виде тепла в количестве, в 5-10 раз превышающем количество энергии, потребляемой для нагрева плазмы до температур термоядерного синтеза, генерируемое тепло не будет использоваться для выработки электроэнергии.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROJECT_AA_MISSILE_DEFENSES</Tag>
		<English>AA Missile Defenses</English>
		<French>Défense Contre Les Missiles I</French>
		<German>
			<Text>NMD-Luft-Luft-Raketenabwehr:NMD-Luft-Luft-Raketenabwehr:NMD-Luft-Luft-Raketenabwehr:NMD-Luft-Luft-Raketenabwehr</Text>
			<Gender>Female:Female:Female:Female</Gender>
			<Plural>0:0:0:0</Plural>
		</German>
		<Italian>Difesa missilistica aria-aria</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Defensas antimisiles</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>1</Plural>
		</Spanish>
		<Polish>Obrona Anty-Rakietowa</Polish>
		<Russian>Ãëîáàëüíàÿ ÏÐÎ</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROJECT_LASER_AUTO_DEFENSES</Tag>
		<English>Laser Auto-Defenses</English>
		<French>Défense Contre Les Missiles II</French>
		<German>
			<Text>NMD-Laser-Raketenabwehr:NMD-Laser-Raketenabwehr:NMD-Laser-Raketenabwehr:NMD-Laser-Raketenabwehr</Text>
			<Gender>Female:Female:Female:Female</Gender>
			<Plural>0:0:0:0</Plural>
		</German>
		<Italian>Difese laser automatiche</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Defensas láser automáticas</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>1</Plural>
		</Spanish>
		<Polish>Automatyczna Obrona Laserowa</Polish>
		<Russian>Ëàçåðíûé ùèò</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROJECT_MISSILE_DEFENCE_PEDIA</Tag>
		<English>Missile defense refers to a range of air defense systems, weapons, and technologies designed to detect, track, intercept, and destroy incoming missiles before they can reach their targets. Initially developed during the Cold War as a defense against nuclear-armed intercontinental ballistic missiles (ICBMs), missile defense systems have since evolved to address a wider spectrum of threats, including those from non-state actors such as terrorist groups. Today, these systems counter shorter-range, non-nuclear tactical missiles as well as theater ballistic missiles that pose risks to regional and local security.[PARAGRAPH:1]The concept of missile defense gained significant attention in the 1980s during the presidency of Ronald Reagan, who launched the Strategic Defense Initiative (SDI), popularly known, both derisively and affectionately, as the "Star Wars" program. SDI aimed to develop a space- and ground-based missile defense system capable of intercepting and destroying incoming Soviet nuclear missiles before they reached the United States. While many of the technologies envisioned by SDI proved too technically challenging for the computing power available at the time, the program spurred significant advances in missile tracking, interception technologies, and research into directed-energy weapons.[PARAGRAPH:2]However, the Soviet Union perceived this program as a serious threat to the concept of deterrence through mutually assured destruction. Soviet leaders feared that if their nuclear missiles could no longer reliably reach the United States in the near future, they would be rendered vulnerable to a U.S. first strike, with no realistic means of retaliation, to restore deterrence and maintain strategic balance.[PARAGRAPH:3]Modern missile defense employs advanced radar and sensor networks, command and control systems, and interceptor missiles capable of engaging targets at various stages of their flight. These include the boost, midcourse, or terminal phases of a missile's trajectory. Notable examples of this include the Terminal High Altitude Area Defense (THAAD) system, designed to intercept short- and medium-range ballistic missiles during their terminal phase; the Aegis Ballistic Missile Defense system, which uses ship-based radar and interceptors to counter sea- and land-based missile threats; and Israel's Iron Dome, a mobile system that focuses on intercepting short-range rockets and artillery shells. The U.S. Patriot missile system, widely used since the Gulf War in the 1990s, provides layered defense against tactical ballistic missiles, cruise missiles, and advanced aircraft.[PARAGRAPH:4]Among the most advanced and battle-tested systems in the world are Russia's S-300 and S-400 Triumf surface-to-air missile systems. The S-300, originally developed during the Cold War, is a long-range system capable of intercepting both aircraft and ballistic missiles. The S-400, its modern successor, features enhanced range, faster engagement capabilities, and advanced radar systems. It can engage multiple targets simultaneously at ranges of up to 400 kilometers and altitudes of up to 30 kilometers. S-400 systems are one of the most formidable air defense systems currently on the market, with exports to China, India, and Turkey, among others. These systems serve as a vital component of Russia's integrated air defense strategy, and are often used as a benchmark against other systems.[PARAGRAPH:5]In addition to traditional missile interceptors, increasingly sophisticated technologies such as directed-energy weapons, or laser systems are being developed to offer a rapid, precise, and cost-effective defense against a variety of aerial threats, including drones, rockets, and missiles. The United Kingdom's Dragonfire program is a key example, aiming for a low-cost solution to the proliferation of low-cost and commercially accessible drones carrying improvised explosives. The United States is also testing its own laser-based systems as part of an evolving missile defense strategy that prioritizes cost efficiency, seeking to replace multi-million-dollar interceptor missiles with a laser with a high enough success rate and a cost to fire around $50, rendering the system an almost perfect missile defense deterrent.[PARAGRAPH:6]Emerging space-based sensors and other advanced technologies promise to improve these capabilities even further. Missile defense remains a cornerstone of national security by providing strategic deterrence and protection of key military assets, critical infrastructure, and civilian populations.
    </English>
		<German>Die National Missile Defense (kurz NMD), auch einfach Raketenschild genannt, ist ein amerikanisches Rüstungsprojekt, das als Nachfolger der Strategic Defense Initiative (SDI) unter US-Präsident George W. Bush ins Leben gerufen wurde. Wie auch schon beim Vorgänger ist das Ziel dieses Projektes ein nationsweiter Schutzschild gegen Raketenangriffe. Anfliegende Interkontinentalraketen sollen mit satellitengestützter Überwachung erkannt und mittels Luft-Luft-Raketen oder Lasern während des Fluges zerstört werden.[PARAGRAPH:1]Das NMD ist hauptsächlich als Verteidigung gegen Terroristen und sogenannte Schurkenstaaten gedacht. Wie aber bereits beim SDI gesagt, ist die Wirksamkeit eines Raketenschutzschilds umstritten, da nur wenige Raketen gleichzeitig abgefangen werden können und ein terroristischer nuklearer Angriff eher über eingeschmuggelte Kofferbomben erfolgen würde.</German>
		<Italian>Un sistema antimissile è un sistema, arma o tecnologia di difesa aerea coinvolti nell'individuazione, tracciamento e distruzione di missili in attacco. Originalmente ideati come difesa contro gli ICBM nucleari, le loro applicazioni sono state estese a missili non-nucleari a corto raggio.</Italian>
		<Russian>Противоракетная оборона - это система противовоздушной обороны, оружие или технология, участвующие в обнаружении, отслеживании, перехвате и уничтожении атакующих ракет. Первоначально задуманная как защита от ядерных межконтинентальных баллистических ракет, ее применение расширилось и теперь включает неядерные тактические ракеты и оперативно-тактические ракеты малой или средней дальности.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROJECT_ANTI_MISSILE_RAILGUN</Tag>
		<English>Anti-Missile Railgun</English>
		<French>Canon électromagnétique antimissile</French>
		<German>
			<Text>Anti-Raketen-Schienenkanone:Anti-Raketen-Schienenkanone:Anti-Raketen-Schienenkanone:Anti-Raketen-Schienenkanone</Text>
			<Gender>Female:Female:Female:Female</Gender>
			<Plural>0:0:0:0</Plural>
		</German>
		<Italian>Cannone a rotaia antimissile</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Campo magnético antimisiles</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Polish>Dzia&#179;ko Anty-Rakietowe</Polish>
		<Russian>Ðåëüñîòðîííàÿ ÏÐÎ</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROJECT_SDI</Tag>
		<English>SDI</English>
		<French>
			<Text>IDS</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>SDI</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</German>
		<Italian>Iniziativa di difesa strategica</Italian>
		<Spanish>
			<Text>SDI</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Russian>ÑÎÈ</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROJECT_SDI_PEDIA</Tag>
		<English>SDI stands for Strategic Defense Initiative, a research program implemented by the United States in the mid-1980s to provide a ground- and space-based shield against incoming nuclear missiles. As proposed, SDI was a defensive system designed to detect incoming intercontinental ballistic missiles (ICBMs), track their trajectories, and destroy them before they could detonate over U.S. cities.[PARAGRAPH:1]The concept of placing weapons platforms in space has been discussed for years. In fact, major space powers may have already deployed such systems in secret. Some nations have built "satellite killers," satellites designed to destroy enemy satellites, thereby disrupting the opposition's communications and intelligence capabilities.[PARAGRAPH:1]The specific method for destroying incoming missiles was never finalized. Some proposals included powerful X-ray lasers powered by nuclear explosions to melt enemy weapons in space, while others suggested ground-based anti-missile rockets similar to the Patriot missile system.[PARAGRAPH:1]The project never succeeded in producing an effective shield, and was discontinued in the 1990s. However, a case can be made that it had psychological value against the Soviets. Some analysts argue that SDI may have contributed to the eventual Soviet decision to reduce arms production and seek negotiations around denuclearization, accelerating the end of the Cold War. In addition, SDI boosted morale and accelerated technological innovation within the U.S., inspiring various advances in missile tracking, sensor technology, and laser research, even though the final grand vision was never realized. Thus, while SDI failed as a defense system, its DNA can be found in various weapon systems today, and it may have contributed to the end of the Cold War.</English>
		<French>IDS signifie "Initiative de défense stratégique". Il s'agit d'un programme de recherche mis en place par les Etats-Unis au milieu des années 1980 afin de créer un bouclier terrestre et spatial contre la menace de missiles nucléaires. Comme l'indique l'abréviation, l'IDS est un système de défense devant repérer l'arrivée de missiles balistiques intercontinentaux, surveiller leur trajectoire puis les détruire avant qu'ils n'explosent au-dessus des villes américaines.[PARAGRAPH:1]L'idée d'installer des bases armées dans l'espace est restée d'actualité pendant des années, les principales puissances aéronautiques les avaient même probablement déjà développées en secret. Quelques nations ont sans doute construit des "satellites tueurs de satellites", c'est-à-dire des satellites conçus pour détruire les satellites ennemis en perturbant les capacités de communication et de renseignements du camp opposé.[PARAGRAPH:1]La méthode spécifique utilisée pour détruire les missiles qui arrivaient n'a pas été définie. Certains avaient proposé de créer de puissants lasers à rayon X alimentés par des explosions nucléaires qui permettraient de faire fondre les armes de l'ennemi dans l'espace ; d'autres avaient suggéré d'utiliser des fusées anti-missiles basées au sol sur le modèle des missiles américains Patriot.[PARAGRAPH:1]Jusqu'à ce jour, le projet n'a pas fait beaucoup de progrès visibles et son avenir n'est pas garanti. Certains estiment que la menace d'un tel missile nucléaire est faible, notamment par rapport à celle d'une bombe nucléaire introduite clandestinement dans le pays par des terroristes. D'autres pensent que le concept dans son ensemble est discutable et que l'argent devrait plutôt être dépensé pour soudoyer des ennemis potentiels afin qu'ils détruisent leurs missiles balistiques intercontinentaux (ICBM) plutôt que d'essayer de créer un système destiné à les abattre.</French>
		<German>SDI (Strategic Defense Initiative) ist ein von US-Präsident Reagan ins Leben gerufenes Forschungsprojekt zur Entwicklung satellitengestützter Waffen zur Abwehr eines möglichen atomaren Erstschlags der Sowjetunion. Ziel des Systems ist die rechtzeitige Ortung und Zerstörung angreifender Interkontinentalraketen.[PARAGRAPH:1]Die Idee, im Weltraum Geschütze zu stationieren, ist nicht neu. Allerdings weiß niemand, ob sie vielleicht längst realisiert wurde. Einige Länder haben beispielsweise "Satellitenkiller" für die Zerstörung feindlicher Satelliten und Kommunikationssysteme entwickelt.[PARAGRAPH:1]Die exakte Vorgehensweise bei der Zerstörung angreifender Raketen wurde nie festgelegt. Einige Wissenschaftler favorisierten den Einsatz von Röntgenwaffen, andere machten sich für bodengestützte Flugabwehrraketen (nach dem Modell der Patriot-Rakete) stark.[PARAGRAPH:1]Da das Projekt bis heute kaum nennenswerte Fortschritte gemacht hat, ist seine Zukunft eher ungewiss, zumal Experten die Gefahr eines atomaren Raketenangriffs für verschwindend gering halten. Die Gefahr, dass Terroristen eine Atombombe in die USA schmuggeln, um sie dort zu zünden, ist aus heutiger Sicht deutlich größer.</German>
		<Italian>SDI significa "Strategic Defense Initiative" (programma di difesa strategico), un programma di ricerca avviato dagli Stati Uniti a partire dalla metà degli anni '80 per contrastare, con degli scudi spaziali, gli attacchi con missili nucleari. L'SDI è un sistema difensivo che identifica i missili balistici intercontinentali, ne traccia le traiettorie e li distrugge prima che possano esplodere sulle città americane.[PARAGRAPH:1]L'idea di utilizzare armi nello spazio è nell'aria da anni e potrebbe darsi che una delle potenze mondiali l'abbia giù fatto in segreto. Alcune nazioni hanno sicuramente costruito i "killer di satelliti", oggetti pensati per distruggere i satelliti nemici, annientando le comunicazioni e i servizi di informazioni dei rivali.[PARAGRAPH:1]Il metodo per distruggere un missile in arrivo non è stato determinato: alcuni proposero di creare dei potenti laser a raggi X potenziati dalle esplosioni nucleari che avrebbero distrutto le armi nemiche nello spazio. Altri suggeriscono dei missili terra aria basati sul modello dei Patriot.[PARAGRAPH:1]Questo progetto ha fatto pochi passi avanti e il suo futuro è incerto. Alcune persone credono che l'attacco con un missile nucleare non sia un'eventualità remota, soprattutto per il traffico con i terroristi nel mondo. Altri, invece, credono che il progetto sia stato un fallimento e che quei soldi andrebbero investiti per convincere i potenziali nemici a distruggere i loro ICBM, piuttosto che creare un sistema per abbatterli.</Italian>
		<Spanish>SDI hace referencia al "Sistema de Defensa Estratégica", un programa de investigación llevado a cabo por EE. UU. a mediados de los 80 con el objetivo de construir un escudo antimisiles con base en tierra. Según se estipula en el proyecto, la SDI es un sistema defensivo capaz de detectar misiles balísticos intercontinentales, trazar su rumbo y destruirlos antes de que puedan alcanzar las ciudades americanas.[PARAGRAPH:1]La idea de establecer plataformas militares en el espacio no es nueva: de hecho, las grandes potencias con capacidad espacial ya la han llevado a la práctica en secreto. Algunos países han construido "asesinos de satélites", es decir, satélites diseñados para destruir a otros satélites, con el fin de desbaratar las comunicaciones y la capacidad de inteligencia del enemigo.[PARAGRAPH:1]El método concreto para destruir los misiles no se ha determinado aún. Algunos han propuesto la creación de poderosos rayos láser y rayos-x capaces de fundir las armas enemigas en el espacio; otros prefieren sistemas de cohetes antimisiles con base en tierra, del tipo Patriot.[PARAGRAPH:1]Hasta la fecha, los progresos visibles son pocos, y no está claro que el proyecto tenga futuro. Hay quien cree que la amenaza representada por un ataque con misiles nucleares es remota, en especial si se la compara con la de una bomba nuclear introducida en el país por terroristas. Otros consideran que el proyecto está condenado al fracaso desde el punto de vista conceptual y que convendría más dedicar el dinero a sobornar a los potenciales enemigos para que destruyan sus misiles balísticos que a crear un sistema para derribarlos.</Spanish>
		<Russian>СОИ расшифровывается как «Стратегическая оборонная инициатива», исследовательская программа, осуществленная Соединенными Штатами в середине 1980-х годов для обеспечения наземного и космического щита от приближающихся ядерных ракет. Согласно предложению, СОИ представляет собой оборонительную систему, которая обнаруживает приближающиеся межконтинентальные баллистические ракеты, отслеживает их курс и затем уничтожает их, прежде чем они поразят цели на территории США.[PARAGRAPH:1]Идея размещения оружейных платформ в космосе существует уже много лет; на самом деле крупные космические державы, возможно, уже сделали это втайне. Некоторые страны, безусловно, создали «спутников-убийц», спутники, предназначенные для уничтожения спутников противника, нарушая возможности связи и разведки оппозиции.[PARAGRAPH:1]Конкретный способ поражения входящей ракеты не определен. Некоторые предлагали создать мощные рентгеновские лазеры, работающие на ядерных взрывах, которые расплавили бы оружие противника в космосе; другие предлагают противоракетные ракеты наземного базирования на базе модели ракеты «Пэтриот».[PARAGRAPH:1]На сегодняшний день ни один подобный проект не добился заметного прогресса, и его будущее остается неопределенным. Некоторые люди считают, что угроза приближающейся ядерной ракеты чрезвычайно мала, особенно по сравнению с угрозой ядерной бомбы, которую террористы ввезут в страну. Другие считают, что вся концепция ошибочна и что деньги лучше потратить на подкуп потенциальных врагов для уничтожения их межконтинентальных баллистических ракет, а не на попытки создать систему, которая их сбивает.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROJECT_SS_CASING</Tag>
		<English>SS Casing</English>
		<French>
			<Text>Vaisseau spatial - fuselage</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>RS-Ummantelung</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</German>
		<Italian>Scafo</Italian> <!-- Victory screen, spaceship detail screen -->
		<Spanish>
			<Text>Revestimiento para naves espaciales</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Polish>Os&#179;ona SK</Polish>
		<Russian>ÊÊ - Êîðïóñ</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROJECT_SS_CASING_PEDIA</Tag>
		<English>Although humankind has mastered spaceflight, the concept of interstellar and deep space travel presents many new challenges for engineers and physicists. The Exterior Casing of the Space Ship is itself a technological marvel. Designed with a composite system of layered ceramics, zero-gravity manufactured aluminum-titanium alloy, and high-density polymers, the Exterior Casing is built to withstand both the dangers of debris within star systems and radiation throughout its journey. Integrated into the Exterior Casing is a complex network of electric wiring capable of carrying a very high positive or negative electromagnetic charge. This provides a shield from radiation and channels electromagnetic energy and spaceborne hydrogen dust into the solar sail, where it can be collected and used as additional fuel. The casing is also equipped with multiple levels of sensors that collect scientific data and provide the navigational computer and pilots with a clear picture of conditions outside the vehicle. Although this composite design for the Exterior Casing is expensive, the protection and scientific information that it affords are well worth the manufacturing cost.</English>
		<French>Si les hommes maîtrisent les vols spatiaux, le concept de voyage dans l'espace interstellaire et lointain pose encore de nombreux problèmes aux ingénieurs et aux physiciens. Le fuselage extérieur du vaisseau spatial est en soi une merveille technologique. Il est constitué d'un système composite de céramiques stratifiées, d'un alliage d'aluminium et de titane réalisé en apesanteur et de polymères de forte densité. Il doit résister pendant tout son voyage aux dangers que constituent les débris du système stellaire et les radiations. A l'intérieur du fuselage extérieur, on trouve également un réseau complexe de fils électriques, capables de supporter des charges électromagnétiques positives ou négatives extrêmes. Il fournit ainsi une protection contre les radiations et fait littéralement passer l'énergie électromagnétique et la poussière d'hydrogène de l'espace sur la voile solaire où elle peut être recueillie et servir de combustible supplémentaire. Le fuselage extérieur comporte également de multiples surfaces couvertes de détecteurs conçus pour recueillir des informations scientifiques et fournir une image précise de ce qui se passe à l'extérieur du véhicule à l'ordinateur de navigation et aux pilotes. Bien que cette structure composite destinée au fuselage extérieur soit chère, cela vaut la peine de l'utiliser du fait de la protection et des informations scientifiques potentielles qu'elle peut fournir.</French>
		<German>Wenngleich die Menschheit die Raumfahrt gemeistert hat, stellt das Konzept der interstellaren Reisen und der Reisen durch den tiefen Raum die Ingenieure und Physiker vor viele neue Probleme. Die Außenhülle des Raumschiffs ist selbst geradezu ein technisches Wunderwerk: Unter Verwendung eines Verbundsystems verschiedener Keramikschichten, einer in Schwerelosigkeit hergestellten Aluminium-Titan-Legierung sowie von Polymeren mit hoher Dichte ist die Außenhülle in der Lage, sowohl den Gefahren zu trotzen, die von den innerhalb der Sternsysteme umherfliegenden Staubpartikeln ausgehen, als auch der Strahlung standzuhalten, der das Raumschiff während seiner Reise ausgesetzt ist. Darüber hinaus ist ein komplexes elektrisches Kabelnetzwerk integriert, über das sehr hohe positive oder negative elektromagnetische Ladungen geleitet werden können, um so einen Strahlenschild zu errichten und die elektromagnetische Energie sowie den wasserstoffhaltigen Weltraumstaub buchstäblich in das Sonnensegel zu fächern. Hier wird das Material gesammelt und zu Brennstoff weiterverarbeitet. Natürlich sind auch mehrere Sensorschichten vorhanden, mit deren Hilfe wissenschaftliche Daten gesammelt werden. Diese Daten werden an den Navigationscomputer und die Piloten weitergegeben und liefern ihnen einen klaren Überblick über die Gegebenheiten außerhalb des Raumfahrzeugs. Obwohl dieses Verbunddesign für die Außenhülle sehr teuer ist, lohnt sich die Investition für die Herstellungskosten angesichts der dadurch gebotenen Sicherheit und der auf diese Weise gewonnenen Informationen allemal.</German>
		<Italian>Malgrado l'umanità abbia imparato l'arte del volo nello spazio, il concetto del volo interstellare e nello spazio profondo presenta numerosi nuovi problemi per gli ingegneri e i fisici. Lo scafo dell'astronave è una meraviglia tecnologica: progettato attorno a un sistema composito di ceramica stratificata, con lega in alluminio-titanio e polimeri ad alta densità, il telaio esterno è realizzato per resistere ai pericoli dei detriti nei sistemi stellari e alla radiazione durante il viaggio. Al suo interno corre una complessa rete di cavi elettrici, in grado di irradiare un fortissimo campo elettromagnetico positivo o negativo, che fornisce una protezione dalle radiazioni e incanala l'energia elettromagnetica e la polvere di idrogeno nella vela solare, dove può essere raccolta e usata per ottenere ulteriore carburante. Esso è progettato altresì con livelli multipli di sensori, progettati per raccogliere dati scientifici e fornire al computer di navigazione e ai piloti un quadro chiaro di ciò che accade al di fuori della nave. Lo scafo ha un costo elevato, ma la protezione che offre e le informazioni scientifiche che è in grado di raccogliere compensano ampiamente la spesa.</Italian>
		<Spanish>Aunque la humanidad ha conseguido dominar el viaje espacial, el concepto de los viajes interestelares y por el espacio profundo presenta nuevos problemas a los ingenieros y los físicos. El revestimiento exterior de la nave espacial es, por sí solo, una maravilla de la tecnología. Diseñado alrededor de un compuesto de capas de cerámica, aluminio-titanio manufacturado en gravedad cero y polímeros de alta densidad, el revestimiento exterior está hecho para soportar tanto los peligros de los escombros en los sistemas estelares como la radiación a lo largo de su viaje. Además, lleva incorporada una compleja red de cableado eléctrico que puede llevar una poderosa carga electromagnética, positiva o negativa, que constituye un escudo contra la radiación y canaliza, literalmente, la energía electromagnética y el hidrógeno en polvo que flota en el espacio hacia la vela solar, donde puede ser recogido y utilizado como combustible adicional. Su diseño también incluye varios niveles de sensores, diseñados para recoger información científica y proporcionar una imagen clara de lo que ocurre en el exterior de la nave. Aunque este diseño compuesto de revestimiento exterior es muy caro, la protección y potencial información científica que proporciona justifican sobradamente el coste de fabricación.</Spanish>
		<Russian>Хотя человечество овладело космическими полетами, идея межзвездного перелета в глубокий космос поставила перед инженерами и физиками много новых проблем. Внешняя оболочка космического корабля сама по себе является технологическим чудом. Разработанная на базе сложной системы многоуровневой керамики, алюминиево-титанового сплава. полученного в условиях невесомости, и высокопрочных полимеров, обшивка способна устоять перед опасностью столкновения во время путешествия с космическим мусором в звездных системах и радиацией. В обшивку встроена также сложная сеть электрических схем, способных выносить очень высокие отрицательные или положительные электромагнитные заряды, обеспечивающая защиту от радиации и буквально сливающая электромагнитную энергию и космическую водородную пыль в солнечный парус, где она собирается и используется в качестве топлива. Оболочка также оснащена многоступенчатыми датчиками, которые собирают научные данные и передают ясную картину того, что происходит снаружи, в навигационный компьютер, а также пилотам. Хотя такой сложный проект обшивки стоил очень дорого, защита и потенциальная научная информация, которую можно получить, явно стоят затрат на ее производство.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROJECT_SS_COCKPIT</Tag>
		<English>SS Cockpit</English>
		<French>
			<Text>Vaisseau spatial - cabine</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>RS-Cockpit</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</German>
		<Italian>Cabina di pilotaggio</Italian> <!-- Victory screen, spaceship detail screen -->
		<Spanish>
			<Text>Cabina para naves espaciales</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Polish>Kokpit SK</Polish>
		<Russian>ÊÊ - Æèëîé ìîäóëü</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROJECT_SS_COCKPIT_PEDIA</Tag>
		<English>The command and control center of the Space Ship, the Cockpit component is the brain of the vessel. Ergonomically designed for the comfort of the pilots, the Cockpit houses the advanced navigation and systems control computers necessary for interstellar travel and interplanetary colonization. It also provides for all of the long-term needs of its occupants. Fully enclosed, the Cockpit has no unshielded areas, completely surrounding the crew with a protective shell made of titanium, ceramic, and an electromagnetic repulsion system that blocks unwanted radiation. It uses the latest holographic technology for star chart navigation, heads-up displays providing a 360-degree view around the Space Ship, and the most advanced sensors available for collision detection and avoidance.[PARAGRAPH:1]The crowning jewel of the Cockpit component is the advanced CAM Computer System, an artificial intelligence system designed to evaluate potential dangers of deep space flight in unexplored regions. The CAM System continuously monitors radiation fields and particle positions, assessing the best way to handle any threats and alerting the pilots in case of emergency. The CAM system also helps keep the pilots entertained, with full access to the libraries of the Planetary Party lounge and serving as the most advanced chess computer in the known galaxy.</English>
		<French>La cabine de pilotage, qui est le centre de commandement et de contrôle du vaisseau spatial, constitue son cerveau. Conçue de façon ergonomique pour assurer le confort des pilotes, elle comporte tous les ordinateurs perfectionnés de contrôle de la navigation et des systèmes nécessaires au voyage interstellaire et à la colonisation interplanétaire ainsi qu'à tous les besoins de long terme de ses occupants. La cabine est entièrement recouverte d'une structure protectrice, les occupants se trouvant alors dans un abri fait de titane, de céramique et d'un système de répulsion électromagnétique permettant de repousser toute radiation indésirable. Elle utilise la technologie holographique la plus récente pour naviguer grâce à la carte des étoiles, contient des écrans permettant d'avoir une vision à 360 degrés autour du vaisseau spatial et utilise les détecteurs les plus perfectionnés pour détecter et éviter les collisions éventuelles.[PARAGRAPH:1]L'élément le plus précieux de la cabine est toutefois le Système informatique CAM, un système d'intelligence artificielle de pointe permettant d'évaluer les dangers potentiels qu'un vol dans l'espace lointain pourrait rencontrer dans des zones jamais visitées par l'homme auparavant. Le système CAM contrôle en permanence les champs de radiation et les positions des particules, jugeant de la meilleure solution à adopter en cas de menace potentielle et alertant les pilotes en cas d'urgence. Ce système permet aussi de divertir les pilotes, leur donnant accès aux bibliothèques du salon du groupe planétaire et servant de partenaire aux échecs. Il constitue en effet l'un des meilleurs joueurs d'échecs informatisés de notre galaxie.</French>
		<German>Das Kommando- und Kontrollzentrum des Raumschiffs, das Cockpit, ist das Gehirn des Fahrzeugs. Es besitzt ein ergonomisches Design, das den Piloten gleichzeitig Komfort bietet und dabei alle hochmodernen Navigations- und Überwachungssysteme beherbergt, die für interstellare Reisen und die interplanetare Kolonisierung erforderlich sind. Darüber hinaus bietet es natürlich auch alles, was die Besatzung während ihrer langen Reise sonst noch braucht. Aufgrund der lückenlosen Ummantelung gibt es im Cockpit keinen ungeschützten Bereich: Die gesamte Besatzung ist von einer Schutzhülle aus Titan, Keramik und einem elektromagnetischen Repulsionssystem umgeben, die unerwünschte Strahlung abhält. Die Sternkartennavigation basiert auf modernster Holografie-Technologie, die Head-Up-Displays bieten eine 360-Grad-Rundumsicht des Raumschiffs, und für die Kollisionserkennung und -vermeidung sorgen fortschrittlichste Sensoren.[PARAGRAPH:1]Das Kronjuwel der Cockpit-Komponente ist jedoch das moderne CAM-Computersystem, eine künstliche Intelligenz, die zur Auswertung der potenziellen Gefahren des Fluges im tiefen Raum entwickelt wurde - schließlich begibt man sich bei einer solchen Reise in Regionen, in die noch nie zuvor ein Mensch je vorgedrungen ist. Das CAM-System gewährleistet die kontinuierliche Überwachung der Strahlungsfelder und Partikelpositionen, berechnet die beste Methode, um mit potenzieller Bedrohung umzugehen und alarmiert die Piloten in gefährlichen Situationen. Das CAM-System trägt auch zur Unterhaltung der Piloten bei, denn es ermöglicht vollen Zugriff auf die Bibliotheken der planetaren Party Lounge und genießt darüber hinaus den Ruf, der beste und modernste Schachcomputer der erforschten Galaxie zu sein.</German>
		<Italian>Centro di comando e di controllo dell'astronave, l'abitacolo ne è il cervello. Progettato ergonomicamente per garantire il comfort dei piloti, l'abitacolo ospita tutti i computer per la navigazione avanzata e per il controllo dei sistemi necessari per il viaggio interstellare e la colonizzazione planetaria, come pure per soddisfare tutte le necessità a lungo termine dei suoi occupanti. Componente totalmente inglobato, l'abitacolo non ha un'area non protetta e racchiude completamente gli occupanti in un guscio protettivo di titanio e ceramica con un sistema di repulsione elettromagnetica, per respingere radiazioni indesiderate. Utilizza le più recenti scoperte nella tecnologia olografica, per la navigazione con carte stellari, pannelli oloproiettati che consentono una visuale a 360 gradi attorno all'astronave e i più sofisticati sensori disponibili per rilevare corpi estranei ed evitare la collisione.[PARAGRAPH:1]In ogni caso, il gioiello dell'abitacolo è il sistema computerizzato CAM avanzato, un sistema di intelligenza artificiale progettato per valutare i potenziali pericoli del viaggio nello spazio profondo, pericoli in cui ci si può imbattere in regioni in cui gli esseri umani non sono mai penetrati. Il sistema CAM sorveglia in continuazione i campi di radiazioni e le posizioni delle particelle, stabilendo il miglior modo per affrontare qualsiasi minaccia potenziale e avvertire i piloti in caso d'emergenza. Il sistema CAM aiuta anche nell'intrattenimento dei piloti e ha pieno accesso alla biblioteca della sala di ritrovo; è inoltre il più forte giocatore di scacchi della galassia conosciuta.</Italian>
		<Spanish>La cabina es el centro de control de la nave espacial y, por lo tanto, el cerebro de este vehículo. Diseñada ergonómicamente para el confort de los pilotos, la cabina contiene todos los sofisticados ordenadores de navegación y control de sistemas necesarios para los viajes interestelares y la colonización interplanetaria, así como para satisfacer todas las necesidades a largo plazo de sus ocupantes. Es un componente totalmente revestido y no tiene ninguna parte desprotegida, ya que envuelve totalmente a sus ocupantes con una cápsula protectora de titanio, cerámica y un sistema electromagnético de repulsión que repele la radiación. Hace uso de la más sofisticada tecnología holográfica para los mapas estelares de navegación, con un HUD (visor frontal de datos) con visión de 360 grados en torno a la nave espacial, y los sensores más sofisticados para la detección y prevención de colisiones.[PARAGRAPH:1]Pero la joya de la corona entre los componentes de la cabina es el sofisticado sistema de ordenadores CAM, un sistema de inteligencia artificial concebido para la evaluación de los posibles peligros que pueden encontrarse en regiones que ningún ser humano ha hollado jamás. El sistema CAM controla de manera constante la situación de los campos de radiación y de partículas, y calcula la mejor manera de abordar cualquier amenaza potencial y alertando a los pilotos en caso de emergencia. También ayuda a mantener entretenidos a los pilotos, pues ofrece un acceso total a las bibliotecas de la sala de entretenimientos espacial, además de ser el más sofisticado ordenador de ajedrez de toda la galaxia.</Spanish>
		<Russian>Центр управления и командования космическим кораблем, рубка - это мозг корабля. Эргономически приспособленная для удобства пилотов, рубка содержит все современные навигационные устройства и системы управления, необходимые для межзвездных путешествий и межпланетной колонизации, обеспечивающие все долгосрочные нужды его обитателей. Будучи изолированным компонентом, рубка не имеет незащищенных поверхностей, полностью закрывая экипаж оболочкой из титана, кремния, и системы электромагнитной защиты от нежелательных излучений. Используются новейшие голографические технологии для навигации по звездным картам, главным элементом которых является 360-градусный дисплей, отображающий пространство вокруг космического корабля, и наиболее чуткие датчики, регистрирующие возможность столкновения и уклонения от них. Жемчужиной в короне рубки, однако, является компьютерная система CAM, система искусственного интеллекта, разработанная для борьбы с потенциальными опасностями, с которыми моно столкнуться во время полета в глубоком космосе, где никогда еще не бывали люди. Система CAM постоянно наблюдает за полями излучения и координатами частиц, выбирая лучший способ покончить с любой потенциальной угрозой и предупреждая пилотов в случае возникновения чрезвычайных обстоятельств. Система CAM также помогает развлекать пилотов, давая им полный доступ к библиотекам кают-компании, и являясь лучшим шахматным компьютером во всей галактике.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROJECT_SS_DOCKING_BAY</Tag>
		<English>SS Docking Bay</English>
		<French>
			<Text>Vaisseau spatial - module d'amarrage</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>RS-Andockbucht</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</German>
		<Italian>Modulo d'attracco</Italian> <!-- Victory screen, spaceship detail screen -->
		<Spanish>
			<Text>Muelle de acoplamiento para naves espaciales</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Polish>Miejsce Dokowania SK</Polish>
		<Russian>ÊÊ - Øëþç</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROJECT_SS_DOCKING_BAY_PEDIA</Tag>
		<English>Built entirely in space and designed for interstellar travel, the Space Ship is a marvel of human technology. The Docking Bay module facilitates the transfer of personnel and materials during both the initial loading of the Space Ship and its final orbit around Alpha Centauri, where it will be converted into a Space Station for the first phase of colonization and terraforming. The Docking Bay module also houses the RCV Manned Shuttle, the main transit vehicle for the Space Ship occupants, and provides access for engineers to the exterior during spacewalks. Essentially, the Docking Bay is a large airlock with a door wide enough to release the RCV, flanked by a pair of smaller airlocks for transferring small teams. Magnetic locks secure the Docking Bay, allowing the Space Ship to dock with the International Space Station during the final supply loading before launching from Earth's orbit for its interstellar trip.</English>
		<French>Construit entièrement dans l'espace et pour un voyage dans l'espace, le vaisseau spatial est une merveille de technologie humaine. Le module d'amarrage permet de transférer le personnel et le matériel durant le lancement initial du vaisseau spatial et pendant son orbite finale. C'est là qu'il sera transformé en station spatiale pour la première phase du processus de colonisation et de terraformation. Le module d'amarrage contient également la navette habitée RCV, le principal véhicule de transport et de transit pour les occupants du vaisseau spatial, qui permet aussi aux ingénieurs d'accéder à l'extérieur du vaisseau spatial pendant les sorties dans l'espace. Le module d'amarrage est par essence un vaste sas dont la porte est suffisamment grande pour laisser sortir la navette RCV et auquel sont ajoutés deux sas plus petits permettant le transfert de petites équipes d'individus. Le module d'amarrage comporte également de grands verrous magnétiques qui permettent au vaisseau spatial de s'amarrer à la Station spatiale internationale, durant les phases finales d'approvisionnement, avant de quitter l'orbite terrestre pour réaliser son voyage interstellaire.</French>
		<German>Vollständig im Weltall und für die Raumfahrt gebaut, ist das Raumschiff ein Wunderwerk menschlicher Technik. Die Andockstation ermöglicht den Transfer von Besatzung und Materialien - sowohl beim Beladen des Raumschiffs vor dem Start als auch nach seiner Ankunft im Orbit, wo es in eine Raumstation umfunktioniert wird, damit die erste Phase der Kolonisierung und des Terraforming-Prozesses durchgeführt werden kann. In der Station ist außerdem das bemannte RCV-Shuttle untergebracht. Dieses Shuttle stellt das wichtigste Reise- und Transportfahrzeug für die Besatzung des Raumschiffs dar und ermöglicht darüber hinaus den Ingenieuren während ihrer Weltraumspaziergänge den Zugang zur Außenhülle. Im Wesentlichen besteht die Andockstation aus einer riesigen Luftschleuse mit einem Tor, das groß genug ist, um das RCV durchzulassen, und zwei flankierenden kleineren Luftschleusen, die als Durchgang für kleinere Besatzungsteams dienen. Dank der ebenfalls vorhandenen großen Magnetschleusen kann das Raumschiff während der letzten Phasen des Beladens vor seiner Abreise noch an die Internationale Raumstation andocken, bevor es die Erdumlaufbahn endgültig verlässt und seine interstellare Reise antritt.</German>
		<Italian>Costruita interamente nello spazio e per il viaggio spaziale, l'astronave è un gioiello della tecnologia umana. Il modulo d'attracco consente il trasferimento del personale e dei materiali durante il carico iniziale, come pure durante l'orbita finale, durante la quale viene convertita in stazione spaziale per la prima fase della colonizzazione e del processo di terraformazione. Questo modulo ospita anche la navetta radiocomandata, il veicolo di transito principale per gli occupanti dell'astronave, e fornisce l'accesso all'esterno dell'astronave per gli ingegneri, durante le passeggiate nello spazio. Il modulo d'attracco è sostanzialmente una grande bolla d'aria per il trasferimento di piccole squadre di individui. Dispone anche di una grande sezione magnetica, che consente all'astronave di unirsi alla stazione spaziale internazionale prima della sua partenza durante la fase finale del rifornimento; in seguito, si passa al lancio dall'orbita terrestre per iniziare il viaggio interstellare.</Italian>
		<Spanish>La nave espacial, construida en su totalidad en el espacio para viajar por él, es una maravilla de la tecnología humana. El módulo del muelle de acoplamiento permite la transferencia de personal y material, tanto durante el proceso de carga inicial de la nave espacial como durante su última órbita, durante la cual será convertida en una estación espacial para la primera fase del proceso de colonización y terraformación. El módulo también contiene el transbordador manejado por control remoto, el vehículo principal de viaje y transporte de los ocupantes de la nave; también permite a los ingenieros acceder al exterior durante los paseos espaciales. El muelle de acoplamiento es esencialmente una gran esclusa de aire con una puerta del tamaño suficiente como para permitir el tránsito del RCV, flanqueada por dos esclusas de aire de menor tamaño para el transbordo de pequeños grupos de personas. También posee unos anclajes de gran tamaño que permiten a la nave espacial conectarse a la Estación Espacial Internacional antes de su salida, durante las primeras fases de la carga de suministros, como paso previo a su lanzamiento.</Spanish>
		<Russian>Построенный полностью в космосе и для космических путешествий, космический корабль -- это шедевр человеческих технологий. Модуль стыковочного причала предназначен для перемещения личного состава и материалов, как во время первоначальной загрузки космического корабля, так и во время его выхода на финальную орбиту, когда он будет трансформирован в орбитальную станцию для первой фазы колонизационного процесса. Модуль стыковочного причала также содержит ДУТ челнок, главное средство доставки и перевозки обитателей космического корабля, которое к тому же обеспечивает доступ к наружной оболочке космического корабля для механиков во время выходов в открытый космос. Стыковочный причал - это, в сущности, большой воздушный шлюз с дверью такого размера, чтобы обеспечить проход для ДУТ, а по бокам у него два воздушных шлюза поменьше, для прохода небольших групп людей. Стыковочный причал также оснащен мощными магнитными замками, позволяющими космическому кораблю пристыковаться к Международной Космической Станции до отправления, во время заключительной фазы погрузки перед запуском с земной орбиты в межзвездный полет.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROJECT_SS_ENGINE</Tag>
		<English>SS Engine</English>
		<French>
			<Text>Vaisseau spatial - moteur</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>RS-Motor</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</German>
		<Italian>Motore</Italian> <!-- Victory screen, spaceship detail screen -->
		<Spanish>
			<Text>Motor para naves espaciales</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Polish>Silnik SK</Polish>
		<Russian>ÊÊ - Äâèãàòåëü</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROJECT_SS_ENGINE_PEDIA</Tag>
		<English>The Space Ship Engine is a four-part launch system designed to enable the vessel to complete its journey through the strong gravitational fields around star systems and the vast emptiness of deep space that separates our Sun and Alpha Centauri. The first stage consists of external booster rockets, which, much like the solid-fuel boosters used by terrestrial space shuttles of the late twentieth century, are jettisoned when no longer needed. These boosters are crucial for providing the initial thrust to carry the Space Ship into Jupiter's gravity well, allowing it to gain the energy required to slingshot toward Uranus, then onward into deep space. The second part of the Engine is the Space Ship's solar sail, which serves to harness the radiation emitted from our Sun and Jupiter for propulsion and to collect atomic particles for future fuel and materials. The third part of the Engine array is the ion drive, which utilizes nuclear power and collected hydrogen to propel the craft through deep space by channeling high-energy particles through the Thrusters. The fourth and most externally visible component is the hydrogen solid-fuel rocket, which will be employed in the final phase of the Space Ship's journey to place it into orbit around Alpha Centauri's planetary system.</English>
		<French>Le moteur du vaisseau spatial est en fait une fusée de lancement composée de quatre parties et conçue pour permettre au vaisseau spatial d'effectuer son voyage non seulement dans les contraintes d'espace-temps à forte gravité qui caractérisent les systèmes stellaires mais aussi à travers le vaste vide de l'espace lointain qui sépare notre étoile de l'Alpha Centaure. Au premier étage, on trouve les fusées d'appoint externes qui, comme les navettes spatiales lancées à partir de la Terre à la fin du XXe siècle, sont des fusées à carburant solide qui sont larguées quand elles deviennent inutiles. Elles sont indispensables pour créer l'impulsion initiale qui transportera le vaisseau spatial dans le puits de gravité de Jupiter, lui fournissant l'énergie pour partir vers Uranus puis dans l'espace lointain. Le deuxième étage du moteur comprend la voile solaire du vaisseau spatial, conçue à la fois pour utiliser les radiations émises par notre soleil et par Jupiter et pour collecter les particules atomiques devant servir de combustible et de matériaux supplémentaires. La troisième partie du moteur contient le moteur à ions, qui exploitera à la fois l'énergie nucléaire et l'hydrogène collecté pour propulser le vaisseau dans l'espace lointain, canalisant les particules à forte énergie vers les propulseurs. Le quatrième élément, qui se voit le plus de l'extérieur, est la fusée à hydrogène solide, qui sera utilisée lors des dernières phases du voyage du vaisseau spatial afin de le placer en orbite autour du système planétaire de l'Alpha Centaure.</French>
		<German>Der Antrieb eines Raumschiffs ist eigentlich ein aus vier Modulen bestehendes, separates Startfahrzeug. Sein Zweck ist, dem Raumschiff die Beendigung seiner Reise zu ermöglichen, indem es eine sichere Passage durch die hohe Schwerkraft der Raum-Zeit-Krümmungen um Sternsysteme, als auch durch die riesige Leere des tiefen Raums zwischen unserem Planeten und Alpha Centauri gewährleistet. In der ersten Stufe kommen die externen Triebraketen zum Einsatz, die den Feststoffantrieben der von der Erde gestarteten Shuttles aus dem späten 20. Jahrhundert ähneln und abgeworfen werden, sobald sie nicht mehr benötigt werden. Sie sind ausschlaggebend für den Initialimpuls, der das Raumschiff in das Gravitationsfeld des Jupiters bringt und ihm darüber hinaus genügend Energie zur Verfügung stellt, um mit Hilfe der Schwerkraftumlenkung bis zum Uranus und schließlich in den tiefen Raum weiterzufliegen. Das zweite Modul des Raumschiffantriebs ist das Sonnensegel, das einerseits die Strahlung unserer Sonne als Triebkraft nutzt und andererseits atomare Partikel sammelt, aus denen zukünftiger Brennstoff und anderes Material gewonnen wird. Das dritte Modul des Antriebs ist der Ionenantrieb, der sowohl Kernkraft als auch gesammelten Wasserstoff nutzt, um das Raumschiff durch den tiefen Raum zu befördern, wobei Hochenergiepartikel durch die Triebwerke geleitet werden. Das vierte und von außen offensichtliche Modul ist die Wasserstoff-Feststoffrakete, die in den letzten Flugphasen eingesetzt wird, um das Raumschiff im Orbit um das Planetensystem von Alpha Centauri zu "ankern".</German>
		<Italian>Il motore dell'astronave è in realtà un veicolo di lancio in quattro stadi, progettato per consentire alla nave di completare il suo viaggio nelle pieghe dello spazio-tempo che circondano i sistemi stellari e attraverso il vuoto dello spazio profondo che separa la nostra stella da Alfa Centauri. Il primo stadio consiste nei razzi esterni che, come gli shuttle lanciati dalla Terra nel ventesimo secolo, sono potenziatori a carburante solido e vengono espulsi quando non sono più necessari. Si tratta di elementi cruciali per produrre l'impulso iniziale per portare l'astronave nel campo gravitazionale di Giove, dandole l'energia per arrivare a Urano e, in seguito, nello spazio profondo. Il secondo stadio del motore è la vela solare, progettata per avvalersi delle radiazioni emesse dal nostro sole e di Giove per la propulsione, nonché per raccogliere particelle atomiche per generare altro carburante. Il terzo stadio è costituito dal motore ionico, che raccoglie l'energia nucleare e l'idrogeno accumulato, per spingere la nave nello spazio, incanalando le particelle ad alta energia attraverso i propulsori. Il quarto e il più ovvio componente è il razzo con carburante solido a idrogeno, che viene usato nelle fasi finali del viaggio dell'astronave, per metterla in orbita intorno al sistema planetario di Alfa Centauri.</Italian>
		<Spanish>El motor de la nave especial es en realidad un vehículo de lanzamiento de cuatro etapas, ideado para permitir el viaje de la nave tanto dentro de las curvas de espacio-tiempo de alta gravedad que rodean a los sistemas estelares como por el vasto vacío del espacio profundo que separa nuestro sistema solar de Alpha Centauri. Su primera etapa la constituyen los cohetes impulsores externos que, de manera similar a la de los transbordadores lanzados desde la Tierra a finales del siglo XX, son impulsores de combustible sólido que se desechan cuando dejan de ser necesarios. Resultan cruciales para que la nave acumule el impulso necesario que la llevará hasta la órbita de Júpiter, proporcionándole la energía para catapultarse hasta Urano y hasta el espacio profundo. La segunda parte de los motores es la vela solar de la nave, que fue diseñada para utilizar como impulsión la radiación emitida por el sol y Júpiter, así como para acumular partículas atómicas que serán utilizadas como combustible y materiales adicionales. La tercera parte del conjunto de motores es el motor de iones, que utiliza tanto energía nuclear como el hidrógeno acumulado para impulsar la nave por el espacio exterior, canalizando partículas de alta energía a través de los propulsores. La cuarta parte, la más visible desde el exterior, es el cohete de hidrógeno sólido, que será utilizado en las últimas fases del viaje espacial de la nave, para situarla en órbita alrededor del sistema planetario de Alpha Centauri.</Spanish>
		<Russian>Двигатель космического корабля - это состоящее из четырех частей средство выведения, разработанное для того, чтобы космический корабль успешно совершил путешествие и в условиях высокой гравитации пространственно-временных связей, окружающих звездную систему, и через вакуум глубокого космоса, отделяющего нашу звезду от Альфы Центавра. Его первой ступенью являются стартовые ракетные ускорители, которые, как и запускаемые с Земли челноки второй половины 20 века, представляют собой заполненные топливом ускорители, которые отбрасываются по мере необходимости. они необходимы для создания первоначального импульса, который выведет космический корабль в зону притяжения Юпитера, которая в свою очередь даст ему дополнительную энергию, чтобы добраться до Урана, а оттуда в глубокий космос. Вторая часть двигателя - это солнечный парус космического корабля, который был разработан для переработки излучения , исходящего от нашего солнца и Юпитера в тягу, и сбора атомных частиц в качестве исходного сырья для создания топлива. Третья часть двигателя - это ионный двигатель, который будет использовать ядерную энергию и собранный водород, для продвижения корабля через глубокий космос, направляя высокоэнергетические частицы через рулевые двигатели. Четвертый, и на первый взгляд наиболее очевидный компонент - это водородный ракетный двигатель, который используется в финальной фазе путешествия космического корабля к месту на орбите вокруг планетарной системы Альфа Центавра.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROJECT_SS_LIFE_SUPPORT</Tag>
		<English>SS Life Support</English>
		<French>
			<Text>Vaisseau spatial - système de survie</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>RS-Lebenserhaltung</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</German>
		<Italian>Supporto vitale</Italian> <!-- Victory screen, spaceship detail screen -->
		<Spanish>
			<Text>Soporte vital para naves espaciales</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Polish>Modu&#179; Podtrzymywania &#175;ycia Na SK</Polish>
		<Russian>ÊÊ - Æèçíåîáåñïå÷åíèå</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROJECT_SS_LIFE_SUPPORT_PEDIA</Tag>
		<English>Essential to the sustenance of human life are food, water, air, and heat, and the Life Support System provides all of these. Recycling is key to the Space Ship's Life Support System; no organic material is wasted aboard the vessel. Computers control the collection and recycling of waste, which is either injected into large vats of algae that consume it or processed into fertilizer for the Space Ship's hydroponics garden. Both the algae and the garden provide food and oxygen for the colonists, as well as for their livestock, which includes fish, shrimp, and a particularly hardy (and tasty) breed of Peruvian mountain llama.[PARAGRAPH:1]Extra oxygen is processed in the air filtration system, which uses electrolysis to divide water into hydrogen and oxygen molecules. The separated gases are stored for oxygen supply and fuel production. Excess heat produced by the fuel cells is also absorbed into steam pipes, which are used to keep the interior of the vessel warm and to extract pure water out of wastewater to a 99.44%% purity.[PARAGRAPH:1]Extraplanetary travel has never before been attempted on this scale, and the Life Support System has been carefully engineered to provide indefinitely for the needs of the colonists while also establishing a foundation for rebuilding a food chain on the planet they will eventually colonize.</English>
		<French>Les éléments essentiels à la subsistance de l'homme sont la nourriture, l'eau, l'air et la chaleur qui peuvent tous être fournis par le système de survie. Le recyclage est le secret de ce système et aucun élément organique du vaisseau spatial n'est gâché. Les ordinateurs contrôlent la collecte et le recyclage des déchets, qui sont injectés dans de grandes cuves d'algues. Celles-ci les consomment et se transforment en engrais pour les jardins hydroponiques du vaisseau spatial. Les algues et les jardins fournissent la nourriture et l'oxygène aux colons et à leur bétail composé de poissons, de crevettes et d'une race particulièrement nourrissante (et savoureuse) de lamas des montagnes péruviennes.[PARAGRAPH:1]Un système de filtration de l'air permet de créer de l'oxygène supplémentaire. Il transforme électriquement l'eau en molécules d'hydrogène et d'oxygène qu'il sépare pour les utiliser comme oxygène ou comme combustible. L'excès de chaleur produit par les éléments combustibles est également absorbé par des conduites de vapeur servant à maintenir une température agréable à l'intérieur du vaisseau et à transformer une eau usée en eau pure à 99,44 %%.[PARAGRAPH:1]Aucun voyage extraplanétaire n'a jamais été tenté auparavant à cette échelle et le système de survie a été conçu attentivement afin de répondre indéfiniment aux besoins des colons et de leur offrir la possibilité de développer une nouvelle chaîne alimentaire sur la planète qu'ils finiront par coloniser.</French>
		<German>Für den Menschen sind Nahrung, Wasser, Luft und Wärme lebensnotwendig - dementsprechend stellt die Lebenserhaltung die Versorgung mit genau diesen Grundelementen sicher. Eine Schlüsselrolle kommt dabei dem Recycling-Verfahren zu, durch das gewährleistet ist, dass keinerlei organische Komponenten im Raumschiff verschwendet werden. Das Einsammeln und Recyceln des Abfalls erfolgt computergesteuert: Der Müll wird entweder großen Tanks mit Algen zugeführt, die sich davon ernähren, oder er wird zu Dünger für den an Bord befindlichen hydroponischen Garten verarbeitet. Sowohl die Algen als auch der hydroponische Garten liefern Nahrung und Sauerstoff für die Kolonisten und deren Zuchtbestände: Fische, Krabben und eine besonders zutrauliche (und schmackhafte) Gattung peruanischer Berglamas.[PARAGRAPH:1]Im Luftfiltersystem wird zusätzlicher Sauerstoff erzeugt, indem mittels eines Elektrolyseverfahrens Wasser in Wasserstoff- und Sauerstoffmoleküle aufgespalten und zwecks Gewinnung von Sauerstoff und Brennstoff separiert werden. Die in den Brennstoffzellen entstehende überschüssige Hitze wird in Dampfleitungen absorbiert, die wiederum einerseits das Innere des Raumschiffs beheizen und andererseits klares Wasser von 99,44%%-iger Reinheit absondern.[PARAGRAPH:1]Niemals zuvor sind extraplanetare Reisen in dieser Größenordnung durchgeführt worden, so dass die Lebenserhaltung entsprechend sorgfältig geplant wurde, um die Versorgung der Kolonisten auf unbestimmte Zeit zu gewährleisten und gleichzeitig die Voraussetzungen für die Neuentwicklung einer Nahrungskette auf dem zu kolonisierenden Planeten zu schaffen.</German>
		<Italian>Essenziali per il sostentamento della vita umana sono il cibo, l'acqua, l'aria e il calore: il sistema di supporto vitale fornisce tutti questi elementi. Il riciclaggio è la chiave di questo sistema e nessun componente organico viene sprecato all'interno del vascello. I computer controllano la raccolta e il riciclaggio dei rifiuti, che sono iniettati in larghi recipienti di alghe: queste consumano i rifiuti stessi o li trasformano in fertilizzanti per il giardino idroponico dell'astronave. Sia le alghe che il giardino forniscono cibo e ossigeno per i coloni, come pure per il bestiame, composto da pesce, gamberi e una razza particolarmente fertile (e gustosa) di lama peruviano di montagna.[PARAGRAPH:1]L'ossigeno extra è elaborato nel sistema di filtraggio dell'aria, che scompone elettricamente l'aria in molecole di idrogeno e di ossigeno, separandole per l'uso come carburante e come ossigeno. Il calore in eccesso prodotto dalle celle del carburante viene assorbito anche dai condotti del vapore, usati per mantenere caldo l'interno del vascello e per separare l'acqua pura da quella di scarico, ottenendo una purezza del 99,44%%.[PARAGRAPH:1]Il viaggio extraplanetario non è mai stato tentato prima d'ora su questa scala e il sistema del supporto vitale è stato realizzato con attenzione, per provvedere indefinitamente ai bisogni dei coloni, come pure per fornire loro una base per riprodurre una catena alimentare sull'eventuale pianeta colonizzato.</Italian>
		<Spanish>El alimento, el agua, el aire y el calor son esenciales para la vida humana; el sistema de soporte vital se encarga de todo esto. El reciclaje es la clave del sistema de soporte vital de la nave espacial; en ella no se desperdicia ningún residuo orgánico. Los ordenadores controlan la recogida y reciclaje de los desechos, que son inyectados en grandes cubas llenas de algas que los consumen, o convertidos en abono para el jardín hidropónico de la nave espacial. Tanto las algas como el jardín proporcionan alimento y oxígeno para los colonos y sus animales, que son peces, camarones y una variedad especialmente robusta (y sabrosa) de llama de las montañas del Perú.[PARAGRAPH:1]El oxígeno sobrante se procesa en el sistema de filtración de aire, que hace uso de la electricidad para dividir el agua en moléculas de hidrógeno y oxígeno, y los separa para utilizarlos como oxígeno y combustible. El excedente de calor producido por las celdas de combustible también es absorbido por tuberías de calefacción que son utilizadas para mantener el calor en el interior de la nave y obtener de los residuos líquidos un agua con un 99,44%% de pureza.[PARAGRAPH:1]Nunca se ha intentado llevar a cabo un viaje interplanetario de esta magnitud, así que el sistema de soporte vital ha sido fabricado con gran esmero para satisfacer de manera ilimitada las necesidades de los colonos, además de proporcionarles la base para desarrollar una cadena trófica en el planeta que deben colonizar.</Spanish>
		<Russian>Для поддержания человеческой жизни необходимы еда, вода, воздух, и тепло, и система жизнеобеспечения обеспечивает все эти компоненты. Ключом к системе жизнеобеспечении космического корабля является переработка, и отсутствие каких-либо органических отходов на судне. Компьютеры управляют сбором и переработкой отходов, помещаемых в большие баки с водорослями, которые потребляют отходы, или перерабатывают их в удобрения для гидропонного сада космического корабля. Водоросли и сад обеспечивают еду и кислород для колонистов и их животных, а именно рыбу, креветок, и особенно дружелюбных (и вкусных) жителей перуанских гор, лам. Излишки кислорода поступают в систему очистки воздуха, которая при помощи электричества делит воду на молекулы водорода и кислорода и использует их для топлива и дыхания. Излишки тепла, производимого в топливных баках поглощаются паровыми трубами, которые используются для поддержания тепла внутри корабля и отделения чистой воды от водяных примесей до 99.44% чистоты. Никогда раньше не было попыток межпланетных путешествий такого масштаба, и система жизнеобеспечения была специально создана для удовлетворения всех потребностей колонистов и предоставления им базы для реконструкции пищевой цепочки на предполагаемой планете колонизации.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROJECT_SS_STASIS_CHAMBER</Tag>
		<English>SS Stasis Chamber</English>
		<French>
			<Text>Vaisseau spatial - module de stase</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>RS-Stasekammer</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</German>
		<Italian>Camera di stasi</Italian> <!-- Victory screen, spaceship detail screen -->
		<Spanish>
			<Text>Cámara criogénica para naves espaciales</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Polish>Komora Hibernacyjna SK</Polish>
		<Russian>ÊÊ - Êðèîìîäóëü</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROJECT_SS_STASIS_CHAMBER_PEDIA</Tag>
		<English>With a journey predicted to take decades, if not centuries, one of the most important considerations for the engineers was the aging of the crew. Recent advances in cryogenics and chemical therapy have enabled scientists to chemically slow the metabolic process to a virtual standstill. This allows the body to be safely deep-frozen without harm. Sensors regulate the oxygen-free environment to keep the colonists as safe as possible, and a specialized warming system that uses broad-spectrum electromagnetic radiation is used to rapidly and safely restore warmth to the body.[PARAGRAPH:1]The radiation also breaks down the chemical agents that suppress the colonists' metabolism, allowing them to be thawed in a matter of seconds and fully conscious in just over a minute. This quick recovery is essential in situations where the computer cannot determine a course of action and a pilot or navigator must be awakened to assess the danger, or when a technician is needed to make emergency repairs.[PARAGRAPH:1]This system has been tested successfully on pigs and monkeys, which were revived after three years of cryogenic sleep with no visible side effects. A couple of military volunteers have also been frozen to test the system, but only for a matter of weeks. Although scientists have not yet tested long-term freezing on humans in space, they are completely confident that the stasis chamber aboard the Space Ship will function properly.[PARAGRAPH:1]</English>
		<French>Le voyage devant durer des décennies, voire des siècles, l'une des considérations les plus importantes des ingénieurs tenait au vieillissement de l'équipage. Les récentes avancées réalisées dans le domaine de la cryogénie et des thérapies chimiques ont permis aux ingénieurs de ralentir chimiquement le processus métabolique et même d'aboutir pratiquement à un arrêt virtuel, ce qui permet ensuite aux ingénieurs de congeler les corps sans les endommager. Des détecteurs assurent un environnement sans oxygène afin de garantir le fait que les colons puissent rester en bon état le plus longtemps possible. Un système spécial de réchauffement utilisant un large spectre de radiation électromagnétique pourra être utilisé pour réchauffer les corps rapidement et en toute sécurité. [PARAGRAPH:1]La radiation a aussi pour effet de décomposer les agents chimiques qui ralentissent le métabolisme des colons, leur permettant d'être décongelés en une fraction de seconde et de reprendre parfaitement connaissance en un peu plus d'une minute. Cet aspect est essentiel à la survie de l'équipage dans le cas où l'ordinateur est incapable de déterminer ce qui se passe et qu'un pilote ou navigateur doit être réveillé pour apprécier un danger, ou dans la situation où un technicien doit être réveillé pour effectuer des réparations. [PARAGRAPH:1]Ce système a été testé avec succès sur des cochons et des singes, ces expériences ayant montré que ces animaux en profond sommeil cryogénique pouvaient se réveiller trois ans plus tard, ne subissant aucun effet secondaire visible. Un couple de volontaires militaires a également été congelé pour tester le système, mais seulement pendant quelques semaines. Si les scientifiques n'ont pas encore testé les effets à long terme de la congélation sur des êtres humains, ils sont absolument certains qu'il n'y aura aucun problème avec le module de stase du vaisseau spatial.</French>
		<German>Angesichts einer Reise, die voraussichtlich Jahrzehnte, wenn nicht gar Jahrhunderte dauern sollte, war eines der größten Probleme der Ingenieure der Alterungsprozess der Besatzung. Neue Erkenntnisse auf dem Gebiet der Tieftemperaturtechnik und innovative chemische Therapien ermöglichten es den Wissenschaftlern, den Stoffwechsel praktisch zum Erliegen zu bringen, wodurch ein menschlicher Körper gefahrlos tiefgefroren werden kann. Die sauerstofflose Umgebungsatmosphäre in den Stasekammern wird mit Hilfe empfindlicher Sensoren reguliert, die größtmögliche Sicherheit für die "eingefrorenen" Kolonisten gewährleisten. Zur schnellen und sicheren Wiederherstellung der normalen Körpertemperatur dient ein spezielles Auftausystem, bei dem ein Breitbandspektrum elektromagnetischer Strahlung zum Einsatz kommt. [PARAGRAPH:1]Die Strahlung bewirkt, dass die chemischen Wirkstoffe, die den Stoffwechsel der Kolonisten verlangsamen, aufgespaltet werden. Dank dieses Verfahrens können die Menschen innerhalb von Sekunden aufgetaut werden und sind nach einem Zeitraum von etwas über einer Minute wieder vollkommen wohlauf. Dieser Aspekt der Stasetechnologie ist besonders wichtig für das Überleben des Raumfahrzeugs, z.B. wenn eine Situation eintritt, in der der Computer das geeignete Vorgehen nicht eigenständig einschätzen kann, so dass ein Pilot oder Navigator geweckt werden muss, um sich der Sache anzunehmen. Auch kann es im Laufe der Reise notwendig werden, einen Techniker zu wecken, um Reparaturen durchzuführen. [PARAGRAPH:1]Das Stasesystem wurde sehr erfolgreich an Schweinen und Affen getestet: Es hat sich gezeigt, dass die Tiere nach drei Jahren im Tiefkühlschlaf ohne sichtbare Nebeneffekte wieder geweckt werden konnten. Außerdem wurden auch einige freiwillige Militärbedienstete eingefroren, allerdings nur für ein paar Wochen. Obwohl man die Auswirkungen der Langzeitgefrierung auf den Menschen bisher noch nicht restlos erforschen konnte, sind die verantwortlichen Wissenschaftler absolut zuversichtlich, dass es keinerlei Probleme mit den Stasekammern auf dem Raumschiff geben wird [PARAGRAPH:1]- gar keine.</German>
		<Italian>In un viaggio che, secondo le previsioni, dovrebbe durare decenni, se non secoli, una delle considerazioni più importanti degli ingegneri è stata l'invecchiamento dell'equipaggio. Le recenti scoperte nella criogenia e nella chemioterapia hanno consentito agli scienziati di rallentare chimicamente il processo metabolico, fino ad arrestarlo, cosa che consente di congelare il corpo senza danneggiarlo. I sensori regolano l'ambiente senza ossigeno, per assicurare che i coloni siano mantenuti al sicuro il più possibile, mentre un sistema speciale di riscaldamento che si avvale di radiazioni elettromagnetiche ad ampio spettro è usato per ripristinare velocemente e senza pericolo il calore del corpo.[PARAGRAPH:1]La radiazione ha anche l'effetto di eliminare gli agenti chimici che rallentano il metabolismo dei coloni, rendendo possibile un loro riscaldamento nel giro di qualche secondo e un loro completo risveglio in poco più di un minuto. Si tratta di un processo fondamentale per la sopravvivenza dell'equipaggio, in una situazione in cui il computer non è in grado di determinare una serie di azioni e si rende necessario un pilota o un navigatore per valutare il pericolo, oppure in una situazione in cui serve un tecnico per effettuare delle riparazioni.[PARAGRAPH:1]Questo sistema è stato usato in modo molto efficace nei test sui maiali e sulle scimmie e ha dimostrato che questi animali, avvolti in un profondo sonno criogenico, sono stati scongelati dopo tre anni senza nessun effetto collaterale visibile. Anche un paio di volontari militari sono stati congelati per provare il sistema, ma solo per qualche settimana. Malgrado gli scienziati non abbiano ancora verificato gli effetti del congelamento a lungo termine sugli esseri umani, sono assolutamente fiduciosi sul fatto che non sorgeranno problemi con la camera di stasi sull'astronave.[PARAGRAPH:1]Assolutamente fiduciosi.</Italian>
		<Spanish>Con un viaje con una duración prevista de décadas, si no siglos, una de las consideraciones más importantes de los diseñadores fue el envejecimiento de la tripulación. Ciertos avances recientes en los campos de la criogenia y la terapia química permitieron ralentizar químicamente el proceso metabólico hasta casi detenerlo, lo que posibilitó que los científicos pudieran ultracongelar los cuerpos sin dañarlos. Hay sensores que se encargan de regular el ambiente al vacío para garantizar que los colonos estén tan seguros como sea posible, y un sistema de calefacción que utiliza radiación electromagnética de amplio espectro para devolver el calor al cuerpo de manera rápida y segura.[PARAGRAPH:1]La radiación también se encarga de descomponer los agentes químicos que ralentizan el metabolismo de los colonos, permitiendo que sean descongelados en cuestión de segundos y estén plenamente conscientes en menos de un minuto. Esto es esencial para la supervivencia de la nave en una situación en la que el ordenador no pueda determinar las acciones a emprender y haya que despertar al piloto o navegante para evaluar el peligro, o a un ingeniero para llevar a cabo las reparaciones.[PARAGRAPH:1]Este sistema ha sido probado con gran efectividad en cerdos y monos, y se ha demostrado que esos animales pueden salir de un profundo sueño criogénico sin ningún efecto secundario constatable. También se ha congelado a un par de voluntarios del ejército para probar el sistema, pero solo durante unas semanas. Aunque los científicos todavía no han puesto a prueba los efectos de la congelación a largo plazo, están completamente seguros de que no puede haber ningún problema con la cámara criogénica de la nave.[PARAGRAPH:1]Completamente seguros.</Spanish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROJECT_SS_THRUSTERS</Tag>
		<English>SS Thrusters</English>
		<French>
			<Text>Vaisseau spatial - propulseurs</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>1</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>RS-Triebwerk</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</German>
		<Italian>Propulsori</Italian> <!-- Victory screen, spaceship detail screen -->
		<Spanish>
			<Text>Propulsores para naves espaciales</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Polish>Silnik Manewrowy SK</Polish>
		<Russian>ÊÊ - Ðóëåâîé äâèãàòåëü</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROJECT_SS_THRUSTERS_PEDIA</Tag>
		<English>The massive Thrusters are, much like the Engine, designed to function in a variety of ways. Designed in stages like the Engines, the Thrusters direct exhaust to propel the Space Ship through all phases of travel. In the initial phase, the external booster rockets channel their fuel through the Thruster array until depletion, at which point they are jettisoned. After that, the powerful electromagnets built into the Thrusters accelerate the charged particles of the ion drive to near light speed, providing significant thrust for the Space Ship.[PARAGRAPH:1]Finally, in the last stages of travel, the Thrusters maneuver the Space Ship into the planet's gravity well and provide counter-thrust to slow the vessel to a manageable speed, allowing it to settle into geosynchronous orbit. In order to perform all of these functions, the Thrusters array must be capable of the ultra-sensitive task of accelerating high-energy ions and withstanding the hundreds of thousands of pounds of thrust produced by the solid-fuel boosters.[PARAGRAPH:1]The engineers who designed the Thrusters achieved both goals and also made them articulated, enabling remarkable maneuverability considering the mass and projected velocities of the craft.</English>
		<French>Les gigantesques propulseurs, comme le moteur, comportent plusieurs étages et sont conçus de façon à ce qu'ils puissent fonctionner de diverses manières. Ils canalisent les gaz d'échappement nécessaires à la propulsion du vaisseau spatial durant toutes les phases de son voyage. Au départ, les fusées d'appoint externes acheminent leur combustible dans les divers propulseurs jusqu'à ce qu'elles n'en aient plus et qu'elles soient éjectées. Ensuite, les puissants électro-aimants construits dans les propulseurs contribuent à accélérer les particules chargées du moteur à ions pour approcher de la vitesse de la lumière et offrir ainsi une très forte poussée au vaisseau spatial.[PARAGRAPH:1]Enfin, au cours des dernières étapes du voyage, les propulseurs sont chargés d'amener le vaisseau spatial dans le puits de gravité de la planète et de fournir une contre-poussée pour ralentir le vaisseau à une vitesse maîtrisable afin de se mettre dans une orbite synchronisée avec celle de la Terre. Pour assumer toutes ces fonctions, les divers propulseurs devaient être capable de mener à bien la tâche ultra-sensible d'accélérer les ions à forte énergie et de faire face à la poussée de plusieurs centaines de milliers de kilogrammes produite par les fusées d'appoint à carburant solide.[PARAGRAPH:1]Les ingénieurs ayant conçu les propulseurs ont réussi à leur faire remplir ces deux fonctions et à leur donner une structure articulée afin d'améliorer leur manoeuvrabilité, qui est remarquable compte tenu de la masse et des vitesses prévues pour ce vaisseau spatial.</French>
		<German>Wie der Antrieb arbeiten auch die massiven Triebwerke auf vielschichtige Art und Weise. Entsprechend der jeweiligen Flugphase kanalisieren sie stufenweise den für die Triebkraft eines Raumschiffs erforderlichen Auslass. Während der Initialphase leiten die externen Antriebsraketen ihren Treibstoff durch die Triebwerksanordnung, bis nichts mehr übrig ist. Danach werden sie abgeworfen. Als Nächstes beschleunigen die starken Elektromagneten, die in die Triebwerke integriert sind, die geladenen Partikel des Ionenantriebs auf nahezu Lichtgeschwindigkeit und bewirken dadurch eine enorme Schubleistung zum Antrieb des Raumschiffs.[PARAGRAPH:1]In den letzten Reisephasen zeichnen die Triebwerke schließlich für die Manövrierung des Raumschiffs in das Gravitationsfeld des Planeten verantwortlich, indem ein Gegenschub erzeugt wird, der das Schiff auf eine akzeptable Geschwindigkeit drosselt, um in einem geosynchronen Orbit stoppen zu können. Zur Bewerkstelligung all dieser Aufgaben muss die Triebwerksanordnung sowohl bei der Beschleunigung der Hochenergie-Ionen als auch bei der Handhabung von mehreren hunderttausend Pfund Schubkraft, die von den Feststoffraketen erzeugt werden, ultrasensitive Arbeit leisten.[PARAGRAPH:1]Die Ingenieure, die diese Triebwerke konstruierten, schafften es, diese beiden Bedingungen zu erfüllen und die Funktionalität tatsächlich so umzusetzen, dass sie angesichts der Masse und der kalkulierten Geschwindigkeiten des Raumfahrzeugs eine bemerkenswerte Manövrierfähigkeit zulassen.</German>
		<Italian>I propulsori, come il motore, sono progettati per funzionare in numerosi modi e sono strutturati in più stadi. La loro funzione è convogliare la materia di scarico che muove l'astronave durante tutte le fasi del suo viaggio. In quella iniziale, i razzi di manovra esterni convogliano verso la batteria di propulsori il carburante fino all'esaurimento, dopodiché vengono espulsi. In seguito, i potenti elettromagneti installati nei propulsori aiutano ad accelerare le particelle cariche del motore ionico fin quasi alla velocità della luce, garantendo una potente spinta all'astronave.[PARAGRAPH:1]Infine, nelle ultime fasi del viaggio, i propulsori sono responsabili della manovra dell'astronave nel campo gravitazionale del pianeta, fornendo una contro-spinta per rallentare il vascello e portarlo a una velocità gestibile, cosicché entri nell'orbita geosincrona. Per svolgere tutte queste funzioni, il vettore dei propulsori deve essere in grado di lavorare ad altissima precisione durante l'accelerazione degli ioni ad alta energia, come pure di gestire le centinaia di migliaia di chili di spinta prodotte dai razzi a carburante solido.[PARAGRAPH:1]Gli ingegneri che hanno progettato i propulsori sono stati capaci di realizzare entrambe le funzioni, come pure di renderle articolate, in modo da garantire quella manovrabilità, sorprendente considerando la massa e la velocità della nave.</Italian>
		<Spanish>Los enormes propulsores están pensados, al igual que los motores, para funcionar de muchas maneras. Diseñados por fases, como los motores, los propulsores canalizan los gases de la combustión para impulsar a la nave espacial en todas las fases de su viaje. En la fase inicial, los cohetes propulsores externos canalizan su combustible a través del conjunto de propulsores hasta que se agota, momento en el que se desechan. A continuación, los poderosos electroimanes instalados en los propulsores ayudan a acelerar las partículas del motor de iones para acercarse a la velocidad de la luz, proporcionándole un gran empuje a la nave espacial.[PARAGRAPH:1]Finalmente, en las últimas etapas del viaje, los propulsores son los encargados de maniobrar la nave hasta la órbita del planeta y proporcionar el suficiente impulso contrario para frenar la nave hasta una velocidad que permita colocarla en una órbita geosíncrona. A fin de poder cumplir todas estas funciones, los conjuntos de propulsores tenían que estar capacitados para llevar a cabo la delicadísima función de acelerar los iones a altas energías, así como poder controlar el empuje de muchas toneladas producido por los impulsores.[PARAGRAPH:1]Los ingenieros que diseñaron los propulsores pudieron satisfacer ambas funciones y la de articularlos, para así proporcionar una maniobrabilidad excepcional, teniendo en cuenta la masa y las velocidades para las que el vehículo fue proyectado.</Spanish>
		<Russian>Массивные рулевые двигатели, как и главный двигатель, могут функционировать неограниченным количеством способов. Они сделаны ступенчатыми, подобно главному двигателю, и направляют выхлопные газы, используемые для того, чтобы обеспечить продвижение космического корабля на всех фазах его пути. В начальной фазе, внешние ракетные ускорители направляют топливо через рулевые двигатели, пока топливо не будет израсходовано, после чего ускорители отбрасываются. После этого, мощный электромагнит, встроенный в рулевые двигатели помогает ускорять заряженные частицы в ионном двигателе, разгоняя его почти до скорости света, обеспечивая тягу для космического корабля. Наконец, на последней стадии путешествия, рулевые двигатели отвечают за маневренность корабля в поле притяжения планеты и обеспечение противодействующей тяги, чтобы замедлить корабль до нормальной скорости и перейти на геосинхронную орбиту. Чтобы выполнить все эти функции, рулевые двигатели обладают способностью работать в ультра-чувствительном режиме ускорения высокоэнергетичных ионов и управлять сотнями и тысячами фунтов тяги, производимой заполненными топливными ускорителями. Инженерам, которые разрабатывали рулевые двигатели, удалось совместить обе эти функции и сделать доступной необыкновенную маневренность, удивительную, если учитывать огромную массу и скорость корабля.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROJECT_THE_INTERNET</Tag>
		<English>The Internet</English>
		<French>
			<Text>Internet</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Das Internet</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</German>
		<Italian>Internet</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Internet</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Polish>Internet</Polish>
		<Russian>Èíòåðíåò</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROJECT_THE_INTERNET_PEDIA</Tag>
		<English>The Internet is a computer network connected by hard wires, telephony, and satellites. These computers share a common language, allowing for the rapid transfer of information. Anyone with a computer and a modem (or other connection) can use the Internet to gather information, broadcast news and opinions, or to engage with others in virtual reality spaces. In its relatively short existence, the Internet has dramatically transformed how information is collected and transmitted. Its full potential remains difficult to predict.[PARAGRAPH:1]The Internet was first conceived in the early 1960s. At that time, the discussion was purely theoretical, as the computers, connections, and common protocols necessary did not yet exist. Given that it was the height of the Cold War, international cooperation was also limited. Still, the concept found many supporters, especially in universities and research labs around the United States. By 1969, four computers located across the country were communicating through ARPANET, a project funded by ARPA (now DARPA).[PARAGRAPH:1]By the mid-1980s, the network's core infrastructure was established, communications protocols had been defined, and the Internet was operational as a network of networks that extended beyond the ARPANET network. In the early 1990s, the first Internet language for the web (HTTP) was developed, and the first web browser was released by Tim Berners-Lee, called the WorldWideWeb (later Nexus).[PARAGRAPH:1]Today, the Internet stands as one of the few great projects built largely by individuals rather than corporations, religious organizations, or governments. While portions of the network were indeed created and funded by the U.S. Department of Defense, much of it developed organically, assembled bit by bit by professors, scientists, and engineers motivated less by personal gain and more by the belief that an "information society" was an idea worth pursuing.</English>
		<French>Internet est un réseau informatique fonctionnant par l'interconnexion de câbles, de la téléphonie et de satellites. Ces ordinateurs partagent un même langage, ce qui permet un transfert rapide des informations. Toute personne disposant d'un ordinateur et d'un modem (ou de toute autre borne de connexion) peut utiliser Internet pour recueillir des renseignements, diffuser des informations ou son opinion ou affronter des personnes partageant cette même intention dans des galeries virtuelles. En quelques années d'existence, Internet a considérablement modifié la façon dont les informations sont recueillies et transmises mais l'on ne mesure pas encore tout le potentiel de ce réseau.[PARAGRAPH:1]Internet est né au début des années 1960. A cette époque, la discussion était purement théorique car les ordinateurs, les connexions et le langage commun n'existaient pas encore. En plein coeur de la guerre froide, aucun pays n'avait développé la coopération internationale nécessaire. L'idée était toutefois soutenue par de nombreuses personnes, notamment dans les universités et les laboratoires de recherche des Etats-Unis et en 1969, quatre ordinateurs dispersés dans le pays pouvaient communiquer entre eux grâce au réseau Arpanet.[PARAGRAPH:1]Au milieu des années 1980, le coeur du réseau était en place, les protocoles de communication étaient déterminés: Internet vivait. Au début des années 1990, le premier langage Internet (http) était écrit et le premier navigateur faisait son apparition. Le World Wide Web était né.[PARAGRAPH:1]Internet est considéré aujourd'hui comme l'un des rares grands projets développés essentiellement par des personnes individuelles, et non par des organisations telles que des entreprises, des associations religieuses ou des gouvernements. Divers aspects de ce réseau ont certes été créés et financés par le ministère américain de la défense mais il a essentiellement été construit de façon organique, les multiples pièces et composants étant mis au point par les professeurs, les scientifiques et les ingénieurs, peut-être moins pour leur profit personnel que parce qu'ils pensaient que la "société de l'information" était une idée qui méritait d'être développée.</French>
		<German>Das Internet ist ein durch Kabel, Telefone und Satelliten verbundenes Computernetzwerk. Dank der gemeinsamen Sprache aller Computer können Informationen über das Internet sehr schnell übertragen werden. Jeder Benutzer, der über die entsprechende Hardware (Computer, Modem, DSL-Anschluss usw.) verfügt, kann auf das Internet zugreifen, um Informationen zu recherchieren, Nachrichten zu verbreiten oder sich in so genannten Virtual Realities mit anderen Benutzern zu treffen. Das Internet hat die Aufbereitung und Verbreitung von Informationen in wenigen Jahren revolutioniert, doch das volle Potenzial des Netzwerks ist noch längst nicht ausgeschöpft.[PARAGRAPH:1]Die Idee des Internets entstand Mitte der 60er Jahre des 20. Jahrhunderts, obwohl es damals weder vernetzte Computer, noch eine gemeinsame Computersprache gab. Außerdem war eine internationale Zusammenarbeit auf dem Höhepunkt des Kalten Krieges undenkbar. Trotzdem fand die Idee zahlreiche Befürworter in den Universitäten und Forschungszentren der USA. 1969 waren vier (!) Computer über das "ARPA-Net" miteinander verbunden.[PARAGRAPH:1]Mitte der 80er Jahre wurden der Kern des Netzwerks und die Kommunikationsprotokolle fertig gestellt ... das Internet war geboren. Als Anfang der 90er Jahre schließlich die erste Internetsprache (http) und der erste Browser veröffentlicht wurden, begann der Siegeszug des World Wide Web.[PARAGRAPH:1]Heute ist das Internet eines der wenigen Großprojekte, das von Einzelpersonen realisiert wurde. Verschiedene Komponenten des Netzwerks gehen auf das Pentagon zurück und wurden von Professoren, Wissenschaftlern und Ingenieuren, die von der Idee einer "Informationsgesellschaft" überzeugt waren und sind, in das natürlich gewachsene Gesamtsystem integriert.</German>
		<Italian>Internet è un sistema di reti che collega computer, telefonia e satelliti. Questi computer parlano lo stesso linguaggio per comunicare, consentendo una rapida diffusione delle informazioni. Chiunque in possesso di un computer e un modem (o un altro sistema di connessione), può utilizzare Internet per ricercare informazioni, pubblicare notizie e opinioni o più semplicemente giocare con altre persone in una sorta di realtà virtuale. Negli ultimi anni, la diffusione di Internet ha cambiato drasticamente il modo nel quale cercare e diffondere informazioni: il potenziale della rete è inimmaginabile.[PARAGRAPH:1]Internet è stata concepita nei primi anni '60, in un periodo in cui una discussione del genere era puramente teorica, poiché i computer non sapevano ancora comunicare tra loro; inoltre era il culmine della Guerra Fredda e nessuno si prodigò in necessaria cooperazione internazionale. Ma l'idea aveva molti sostenitori, specialmente nelle università e nei laboratori di ricerca disseminati negli Stati Uniti; nel 1969, quattro computer dislocati in altrettante zone della nazione entrarono in comunicazione tra loro mediante la rete ARPA-Net.[PARAGRAPH:1]Verso la metà degli anni '80, il cuore della rete pulsava, i protocolli di comunicazione vennero determinati: era nato il World Wide Web. Nel 1990 venne scritto il primo linguaggio per Internet (http) e pubblicato il primo browser.[PARAGRAPH:1]Internet rappresenta uno dei pochi grandi progetti realizzati principalmente da individui piuttosto che da corporazioni o associazioni religiose e governative. Alcune parti della rete vennero create e fondate dal Dipartimento della Difesa degli Stati Uniti d'America, ma il resto arrivò organicamente, pezzo per pezzo, grazie al lavoro di professori, scienziati e ingegneri che pensarono che la "società dell'informazione" fosse un obiettivo per cui valesse la pena lavorare, anche senza fini personali.</Italian>
		<Spanish>Internet es una red de ordenadores unidos por cable, telefonía y satélite, que comparten un mismo lenguaje, lo que permite una rápida transferencia de información. Cualquiera que tenga un ordenador y un módem (u otro medio de conexión) puede utilizar Internet para recabar información, enviar noticias y opiniones o buscar gente de mentalidad afín en galerías de realidad virtual. En sus pocos años de existencia, Internet ha cambiado drásticamente las técnicas de recopilación de información, y el potencial de la red no se conoce todavía.[PARAGRAPH:1]Internet se concibió por primera vez en la década de los 60. Por aquel entonces el debate era puramente teórico, puesto que los ordenadores, las conexiones y el lenguaje común no existían. Si tenemos en cuenta que era el momento álgido de la Guerra Fría, tampoco existía el necesario clima de cooperación internacional. Pero la idea tenía muchos partidarios, especialmente en las universidades y laboratorios de EE. UU., y en 1969, cuatro ordenadores situados en puntos diferentes del país pudieron comunicarse por medio de ARPA-Net.[PARAGRAPH:1]Hacia mediados de 1980, el núcleo de la red estaba en funcionamiento, se habían establecido los protocolos de comunicación e Internet iniciaba su andadura. A principios de los 90, se creó el primer lenguaje de Internet (http) y se publicó el primer navegador. Había nacido la World Wide Web.[PARAGRAPH:1]Hoy en día, Internet es uno de los escasos ejemplos existentes de un proyecto importante construido en gran medida por individuos y no por organizaciones como grandes empresas, religiones o gobiernos. Es cierto que diversas partes de la red fueron creadas y financiadas por el Departamento de Defensa de EE. UU., pero en su conjunto nació de forma orgánica, construida pieza a pieza por profesores, científicos e ingenieros, no tanto por razones de interés personal como por amor a la idea de una "sociedad de la información".</Spanish>
		<Russian>Интернет - это компьютерная сеть, соединенная проводом, телефонией и спутниковой связью. Эти компьютеры используют один и тот же язык, что позволяет быстро передавать информацию. Любой, у кого есть компьютер и модем (или другое подключение), может использовать Интернет для сбора информации, передачи новостей и мнений или для стрельбы по другим единомышленникам в галереях виртуальной реальности. За несколько лет своего существования Интернет кардинально изменил способ сбора и передачи информации, и невозможно предугадать весь потенциал сети.[PARAGRAPH:1]Интернет зародился в начале 1960-х годов. В то время дискуссия была чисто теоретической, поскольку компьютеров, соединений и общего языка еще не существовало. Учитывая, что это был разгар «холодной войны», не было и необходимого международного сотрудничества. Но у этой идеи было много сторонников, особенно в университетах и ??исследовательских лабораториях США, и к 1969 году четыре компьютера, расположенные по всей стране, поддерживали связь друг с другом через ARPA-Net.[PARAGRAPH:1]К середине 1980-х ядро сети было готово, протоколы связи были определены, и Интернет заработал. К началу 1990-х был написан первый язык Интернета (http) и опубликован первый браузер. Так родилась всемирная паутина.[PARAGRAPH:1]Интернет сегодня является одним из немногих великих проектов, созданных в основном отдельными людьми, а не организацией, такой как корпорация, религия или правительство. Различные части сети действительно были созданы и профинансированы Министерством обороны США, но большая часть из них объединилась органически, построена по частям профессорами, учеными и инженерами, возможно, не столько для личной выгоды, сколько потому, что они считали "информационное общество" - это идея, к которой стоит стремиться.</Russian>
	</TEXT>
</Civ4GameText>
