<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.firaxis.com ../Schema/Civ4Gametext.xsd">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUTCHER_ANIMAL_HELP</Tag>
		<English>Butcher the animal.</English>
		<French>Abattre l'animal.</French>
		<Italian>Abbatti l'animale.</Italian>
		<Polish>Zar&#191;nij zwierz&#234;.</Polish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_MISSION_ANIMAL_COMBAT</Tag>
		<English>Animal vs animal or animal vs man in a spectacular fight.</English>
		<French>Animal contre animal ou animal contre homme dans un combat spectaculaire.</French>
		<Italian>Combattimenti di animali contro animali o animali contro uomini.</Italian>
		<Polish>Zwierz&#234; kontra zwierz&#234; lub zwierz&#234; kontra cz&#179;owiek w walce na arenie!</Polish>
		<Russian>Животное против животного или животное против человека в захватывающей борьбе.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_MISSION_ANIMAL_COMBAT_HELP</Tag>
		<English>Provides a temporary boost to Happiness.</English>
		<French>Procure un gain temporaire de bonheur.</French>
		<Italian>[NEWLINE]Fornisce un aumento temporaneo di felicità.</Italian>
		<Polish>Tymczasowo zwi&#234;ksza zadowolenie miejskiej populacji.</Polish>
		<Russian>Обеспечивает повышение счастья.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_MISSION_ANIMAL_STUDY</Tag>
		<English>Study the animal.</English>
		<French>Étudier l'animal.</French>
		<Italian>Studia animale.</Italian>
		<Polish>Zbadaj zwierz&#234;.</Polish>
		<Russian>Обучить животное.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_MISSION_ANIMAL_STUDY_HELP</Tag>
		<English>Provides a boost to Science.</English>
		<French>Procure un bonus de science.</French>
		<Italian>[NEWLINE]Fornisce un aumento di ricerca.</Italian>
		<Polish>Dostarcza ma&#179;&#185; ilo&#156;&#230; nauki.</Polish>
		<Russian>Обеспечивает повышение науки.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_MISSION_BUILD_DOMESTICATED_HERD</Tag>
		<English>Settle domesticated animal as resource on the map.</English>
		<French>Installer l'animal domestique comme ressource sur la carte.</French>
		<Polish>Osad&#159; udomowione zwierz&#234; na mapie jako surowiec.</Polish>
		<Russian>Поселить прирученное животное как ресурс на карте</Russian>
		<Italian>Posiziona l'animale domestico come risorsa sulla mappa.</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_MISSION_BUILD_DOMESTICATED_HERD_HELP</Tag>
		<English>The domesticated subdued animal may become a resource. With the right technology it may become a pasture as well.</English>
		<French>L'animal dompté domestiqué peut devenir une ressource. Avec la bonne technologie, cela peut aussi devenir un pâturage.</French>
		<Polish>Udomowione zwierz&#234;ta mog&#185; zosta&#230; osadzone na mapie jako surowce. Z odpowiedni&#185; technologi&#185; mog&#185; zosta&#230; w tym miejscu stworzone pastwiska.</Polish>
		<Russian>Ïðèðó÷åííîå æèâîòíîå ìîæåò ñòàòü ðåñóðñîì. Ïðè ñîîòâåòñòâóþùåé òåõíîëîãèè òàêæå ìîæåò ñòàòü ïàñòáèùàìè.</Russian>
		<Italian>[NEWLINE]L'animale può diventare una risorsa. Con la giusta tecnologia potrebbe diventare anche un pascolo.</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_MISSION_RECORD_TALE</Tag>
		<English>Add the tale to your cultural heritage.</English>
		<French>Ajouter cette histoire à votre Patrimoine culturel.</French>
		<Italian>Aggiungi alla tua eredità culturale.</Italian>
		<Polish>Dodaj opowie&#156;&#230; do twojego dziedzictwa kulturowego.</Polish>
		<Russian>Äîáàâèòü ðàññêàç ê ñâîåìó êóëüòóðíîìó íàñëåäèþ.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_MISSION_RECORD_TALE_HELP</Tag>
		<English>Provides a small boost to Culture and Science.</English>
		<French>Procure un bonus culturel et en science.</French>
		<Italian>[NEWLINE]Fornisce un piccolo aumento di cultura e di ricerca.</Italian>
		<Polish>Dostarcza ma&#179;ej ilo&#156;ci kultury i nauki.</Polish>
		<Russian>Îáåñïå÷èâàåò ìàëåíüêîå ïîâûøåíèå êóëüòóðû è íàóêè.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_OUTCOME_ANIMAL_COMBAT1</Tag>
		<English>Cock fighting, Bear baiting, Stallion Fights. This will consume the unit providing a temporary Happiness boost.</English>
		<French>Combat de Coqs affrontements d'ours, de félins. L'unité disparaîtra pour un gain temporaire de bonheur.</French>
		<Italian>I combattimenti fra animali consumano l'unità selezionata, fornendo in cambio un aumento temporaneo di felicità.</Italian>
		<Polish>Walki kogut&#243;w, szczucie nied&#159;dzwiedzia, walki ogier&#243;w. Ta akcja usunie jednostk&#234; w zamian tymczasowo zwi&#234;kszaj&#185;c zadowolenie miejskiej populacji.</Polish>
		<Russian>Êóëèíàðíàÿ Áîðüáà, òðàâëÿ Ìåäâåäÿ, Ïîåäèíêè Æåðåáöîâ. Ýòî áóäåò ïîòðåáëÿòü åäèíèöó, îáåñïå÷èâàþùóþ ïîâûøåíèå ñ÷àñòüÿ.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_OUTCOME_ANIMAL_COMBAT2</Tag>
		<English>A man toys with animals in an arena, this will be a skillful display. This will consume the unit providing a temporary Happiness boost.</English>
		<French>L'Homme contre l'animal dans l'arène. expérience et style sont au rendez-vous. L'unité disparaîtra pour un gain temporaire de bonheur.</French>
		<Italian>Uomo contro un animale in un'arena: tutto ciò che conta sono stile e abilità. Consuma l'unità selezionata fornendo un aumento temporaneo di felicità.</Italian>
		<Polish>Cz&#179;owiek przeciwko zwierz&#234;tom na arenie. Styl i finezja to podstawa. Ta akcja usunie jednostk&#234; w zamian tymczasowo zwi&#234;kszaj&#185;c zadowolenie miejskiej populacji.</Polish>
		<Russian>×åëîâåê ïðîòèâ æèâîòíûõ íà àðåíå, óìåíèå è ñòèëü - ïóíêò. Ýòî áóäåò ïîòðåáëÿòü åäèíèöó, îáåñïå÷èâàþùóþ ïîâûøåíèå ñ÷àñòüÿ.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_OUTCOME_ANIMAL_COMBAT3</Tag>
		<English>A man fights beasts in a colosseum, the crowds want to see blood. This will consume the unit providing a temporary Happiness boost.</English>
		<French>L'homme contre les bêtes au Colisée, on réclame du sand. L'unité disparaîtra pour un gain temporaire de bonheur.</French>
		<Italian>Uomo contro un animale in un'arena: ciò che la gente vuole è veder scorrere il sangue. Consuma l'unità selezionata fornendo un aumento temporaneo di felicità.</Italian>
		<Polish>Cz&#179;owiek przeciwko bestii w koloseum. Krew si&#234; poleje. Ta akcja usunie jednostk&#234; w zamian tymczasowo zwi&#234;kszaj&#185;c zadowolenie miejskiej populacji.</Polish>
		<Russian>×åëîâåê ïðîòèâ æèâîòíûõ â Êîëèçåå, êðîâü - ïóíêò. Ýòî áóäåò ïîòðåáëÿòü åäèíèöó, îáåñïå÷èâàþùóþ ïîâûøåíèå ñ÷àñòüÿ.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_OUTCOME_ANIMAL_COMBAT4</Tag>
		<English>Various animal performances, slightly more civilized. This will consume the unit providing a temporary boost to Happiness.</English>
		<French>Divers spectacles animaliers, légèrement plus civilisés. Cela consommera l'unité en fournissant un boost temporaire de Bonheur.</French>
		<Italian>Varie esibizioni di animali, leggermente più civilizzate. Consumerà l'unità fornendo un aumento temporaneo di felicità.</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_OUTCOME_ANIMAL_COMBAT_MESSAGE</Tag>
		<English>The people enjoyed the games.</English>
		<French>Le Peuple apprécie les jeux.</French>
		<Italian>La popolazione ha apprezzato i giochi.</Italian>
		<Polish>Ludzie pokochali walki na arenie.</Polish>
		<Russian>Люди наслаждались играми.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_OUTCOME_ANIMAL_RECORD_TALE_CAVE</Tag>
		<English>This will consume the unit providing a Culture and Science boost. Better results can be received in a city with Cave Paintings, School of Scribes, Library or University.</English>
		<French>L'unité est utilisée pour procurer un bonus de culture et de science, dépendant des bâtiments présents dans la ville (Peintures rupestres, École des scribes, Bibliothèque ou université).</French>
		<Italian>Consumerà l'unità fornendo un aumento di cultura e ricerca. Si ottengono risultati migliori in una città con: scuola di scribi, biblioteca o università.</Italian>
		<Polish>Ta akcja usunie jednostk&#234; dostarczaj&#185;c ma&#179;ej ilo&#156;ci kultury i nauki. Lepsze rezultaty mog&#185; by&#230; osi&#185;gni&#234;te je&#156;li w mie&#156;cie znajduj&#185; si&#234; odpowiednie budynki: Szko&#179;a Skryb&#243;w, Biblioteka, Uniwersytet.</Polish>
		<Russian>Это действие удалит отряд, обеспечивая взамен прирост культуры и науки. Лучшие результаты могут быть достигнуты в городе со Школой писцов, Библиотекой или Университетом.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_OUTCOME_ANIMAL_RECORD_TALE_FRESCO</Tag>
		<English>This will consume the unit providing a Culture and Science boost. Better results can be received in a city with Cave Paintings, School of Scribes, Library or University.</English>
		<French>L'unité est utilisée pour procurer un bonus de culture et de science, dépendant des bâtiments présents dans la ville (Peintures rupestres, École des scribes, Bibliothèque ou université).</French>
		<Italian>Consumerà l'unità fornendo un aumento di cultura e ricerca. Si ottengono risultati migliori in una città con: scuola di scribi, biblioteca o università.</Italian>
		<Polish>Ta akcja usunie jednostk&#234; dostarczaj&#185;c ma&#179;ej ilo&#156;ci kultury i nauki. Lepsze rezultaty mog&#185; by&#230; osi&#185;gni&#234;te je&#156;li w mie&#156;cie znajduj&#185; si&#234; odpowiednie budynki: Szko&#179;a Skryb&#243;w, Biblioteka, Uniwersytet.</Polish>
		<Russian>Это действие удалит отряд, обеспечивая взамен прирост культуры и науки. Лучшие результаты могут быть достигнуты в городе со Школой писцов, Библиотекой или Университетом.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_OUTCOME_ANIMAL_RECORD_TALE_LIBRARY</Tag>
		<English>This will consume the unit providing a Culture and Science boost. Better results can be received in a city with Cave Paintings, School of Scribes, Library or University.</English>
		<French>L'unité est utilisée pour procurer un bonus de culture et de science, dépendant des bâtiments présents dans la ville (Peintures rupestres, École des scribes, Bibliothèque ou université).</French>
		<Italian>Consumerà l'unità fornendo un aumento di cultura e ricerca. Si ottengono risultati migliori in una città con un università.</Italian>
		<Polish>Ta akcja usunie jednostk&#234; dostarczaj&#185;c ma&#179;ej ilo&#156;ci kultury i nauki. Lepsze rezultaty mog&#185; by&#230; osi&#185;gni&#234;te je&#156;li w mie&#156;cie znajduje si&#234; Uniwersytet.</Polish>
		<Russian>Это действие удалит отряд, обеспечивая взамен прирост культуры и науки. Лучшие результаты могут быть достигнуты в городе с Университетом.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_OUTCOME_ANIMAL_RECORD_TALE_MESSAGE</Tag>
		<English>The tale is now part of our cultural heritage.</English>
		<French>Cette histoire fait partie à présent de votre Patrimoine culturel.</French>
		<Italian>La storia è entrata a far parte della nostra eredità culturale.</Italian>
		<Polish>Opowie&#156;&#230; sta&#179;a si&#234; cz&#234;&#156;ci&#185; Twojego dziedzictwa kulturowego.</Polish>
		<Russian>Рассказ - теперь часть нашего культурного наследия.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_OUTCOME_ANIMAL_RECORD_TALE_ORAL</Tag>
		<English>This will consume the unit providing a Culture and Science boost. Better results can be received in a city with Cave Paintings, School of Scribes, Library or University.</English>
		<French>L'unité est utilisée pour procurer un bonus de culture et de science, dépendant des bâtiments présents dans la ville (Peintures des cavernes, Hutte du Conteur d'histoire, École des scribes, Bibliothèque ou Université).</French>
		<Italian>Consumerà l'unità fornendo un aumento di cultura e ricerca. Si ottengono risultati migliori in una città con: capanna del cantastorie, pitture rupestri, scuola di scribi, biblioteca o università.</Italian>
		<Polish>Ta akcja usunie jednostk&#234; dostarczaj&#185;c ma&#179;ej ilo&#156;ci kultury i nauki. Lepsze rezultaty mog&#185; by&#230; osi&#185;gni&#234;te je&#156;li w mie&#156;cie znajduj&#185; si&#234; odpowiednie budynki: Malunki Naskalne, Chata Opowiadacza, Szko&#179;a Skryb&#243;w, Biblioteka, Uniwersytet.</Polish>
		<Russian>Это будет потреблять отряд, обеспечивающую культуру и научное повышение, основанное, на котором здание доступно в городе (Наскальные рисунки или Хижина Расказчика Истории).</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_OUTCOME_ANIMAL_RECORD_TALE_SCRIBE</Tag>
		<English>This will consume the unit providing a Culture and Science boost. Better results can be received in a city with Cave Paintings, School of Scribes, Library or University.</English>
		<French>L'unité est utilisée pour procurer un bonus de culture et de science, dépendant des bâtiments présents dans la ville (Peintures rupestres, École des scribes, Bibliothèque ou université).</French>
		<Italian>Consumerà l'unità fornendo un aumento di cultura e ricerca. Si ottengono risultati migliori in una città con: biblioteca o università.</Italian>
		<Polish>Ta akcja usunie jednostk&#234; dostarczaj&#185;c ma&#179;ej ilo&#156;ci kultury i nauki. Lepsze rezultaty mog&#185; by&#230; osi&#185;gni&#234;te je&#156;li w mie&#156;cie znajduj&#185; si&#234; odpowiednie budynki: Biblioteka, Uniwersytet.</Polish>
		<Russian>Это действие удалит отряд, обеспечивая взамен прирост культуры и науки. Лучшие результаты могут быть достигнуты в городе с Библиотекой или Университетом.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_OUTCOME_ANIMAL_RECORD_TALE_STORY</Tag>
		<English>This will consume the unit providing a Culture and Science boost. Better results can be received in a city with Cave Paintings, School of Scribes, Library or University.</English>
		<French>L'unité est utilisée pour procurer un bonus de culture et de science, dépendant des bâtiments présents dans la ville (Peintures rupestres, École des scribes, Bibliothèque ou université).</French>
		<Italian>Consumerà l'unità fornendo un aumento di cultura e ricerca. Si ottengono risultati migliori in una città con: pitture rupestri, scuola di scribi, biblioteca o università.</Italian>
		<Polish>Ta akcja usunie jednostk&#234; dostarczaj&#185;c ma&#179;ej ilo&#156;ci kultury i nauki. Lepsze rezultaty mog&#185; by&#230; osi&#185;gni&#234;te je&#156;li w mie&#156;cie znajduj&#185; si&#234; odpowiednie budynki: Malunki Naskalne, Szko&#179;a Skryb&#243;w, Biblioteka, Uniwersytet.</Polish>
		<Russian>Это действие удалит отряд, обеспечивая взамен прирост культуры и науки. Лучшие результаты могут быть достигнуты в городе с Пещерной живописью, Школой писцов, Библиотекой или Университетом.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_OUTCOME_ANIMAL_RECORD_TALE_UNI</Tag>
		<English>This will consume the unit providing a Culture and Science boost.</English>
		<French>L'unité est utilisée pour procurer un bonus de culture et de science.</French>
		<Italian>Consumerà l'unità fornendo un aumento di cultura e ricerca.</Italian>
		<Polish>Ta akcja usunie jednostk&#234; dostarczaj&#185;c ma&#179;ej ilo&#156;ci kultury i nauki.</Polish>
		<Russian>Это действие удалит отряд, обеспечивая взамен прирост культуры и науки.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_OUTCOME_BUILD_DOMESTICATED_PASTURE</Tag>
		<English>Attempt to settle the domesticated subdued animal into a herd resource and build a pasture.</English>
		<French>Tenter d'installer l'animal apprivoisé et domestiqué dans une ressource de troupeau et de construire un pâturage.</French>
		<Polish>Spr&#243;buj zmieni&#230; oswojone zwierz&#234; w stado (surowiec na mapie) i zbuduj pastwisko.</Polish>
		<Russian>Попыться подселить прирученное животное в стадо ресурса и построить пастбище.</Russian>
		<Italian>Prova a convertire l'animale domato in una mandria e costruire un pascolo.</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_OUTCOME_BUILD_DOMESTICATED_PASTURE_MESSAGE</Tag>
		<English>Domesticated animals are now bred on this plot.</English>
		<French>Les animaux domestiques sont maintenant élevés sur cette case.</French>
		<Polish>Od tego momentu stada zwierz&#185;t zasiedlaj&#185; ten teren.</Polish>
		<Russian>Отныне на этом участке разводят одомашненных животных.</Russian>
		<Italian>Gli animali addomesticati sono ora presenti su questa casella.</Italian>
	</TEXT>
</Civ4GameText>
