<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.firaxis.com ../Schema/Civ4Gametext.xsd">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CONCEPT_MYTHS_LEGENDS_STORIES</Tag>
		<English>Folklore</English>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CONCEPT_MYTHS_LEGENDS_STORIES_PEDIA</Tag>
		<English>Folklore buildings represent oral traditions and have the main aim of simulating the neolithic burst in "scientific" discovery by providing science. Folklore give themselves to simulate their spread. Folklore provides education to represent the written tradition such as stories, fables, and commoner knowledge about environment or animal groups. There are Folklores about individual animals (e.g. Moon Bear), animal groups (e.g. Bears), natural elements (Earth, Sky, Sea, etc.), landscapes (a C2C extension to Platyping's Natural Wonders component) and mythical beasts.</English>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CONCEPT_SUBDUED_ANIMALS</Tag>
		<English>Subdued animals</English>
		<French>Animaux apprivoisés</French>
		<German>Gefangene Tiere</German>
		<Italian>Animali addomesticati</Italian>
		<Polish>Poskromione zwierzęta</Polish>
		<Russian>Ïðèðó÷åííûå æèâîòíûå</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CONCEPT_SUBDUED_ANIMALS_PEDIA</Tag>
		<English>[H1]Subdued animals[\H1][PARAGRAPH:2]Subdued animals are wild (barbarian) animals captured in combat. They make exotic pets and some become indispensable additions to the human condition.[PARAGRAPH:2]Subdued animals can be used to[NEWLINE][ICON_BULLET]create buildings[NEWLINE][ICON_BULLET]fight in "games" in your arena for money and happiness[NEWLINE][ICON_BULLET]be studied for science and culture.[NEWLINE]All these bonuses are small.[PARAGRAPH:2][BOLD]Sea Creatures[\BOLD][PARAGRAPH:2]Captured Sea Creatures come in two types "Tales of..." which are adventurer and fisherman stories told about the creature; and "Subdued..." which is the actual creature. Which version you get depends on the animal and the tech you have.[PARAGRAPH:2]Sea critters are different to land animals because your capital may not be on the coast. Which means that if it was not on the coast you would not have any sea critter myths. To fix that I made it so that you can choose where you want the myths to go by making a "Myth of the Sea" which is the same restriction as Palace for the other myth buildings. The "Myth Effect - Sea" stops you being able to build any myth buildings in other cities.[PARAGRAPH:2]At the start of the game you only get "Tales of...". When you capture a sea creature you get, and "Tales of..." back at the nearest city. The "Tales of..." can then be used for a Myth building or +1 and +1. You can't butcher them because you already have.[PARAGRAPH:2]As time goes by you start to be able to capture sea animals, the smaller fish first. Depending on your latitude and what Admin buildings you have subdued fish can build "Fish Pens" and later "Coastal Fisheries".[PARAGRAPH:2]At "Marine Biology" you can start to capture the larger sea animals. "Marine Biology" opens up a number of sea creature related buildings.[PARAGRAPH:2]"Tales of Narwal" and "Tales of Dugong" can build myth buildings in any city.[PARAGRAPH:2][BOLD]Options[\BOLD][PARAGRAPH:2]There are ways you can modify how Subdued Animals work in Caveman2Cosmos. You can adjust the rate that animals spawn and what happens to the unit when you subdue it. These are set in the XML file [BOLD]A_New_Dawn_GlobalDefines.XML[\BOLD] found in the Assets/XML folder. The variables dealing with spawn rate are[NEWLINE][ICON_BULLET]ANIMAL_SPAWN_MODIFIER for the rate land animals spawn at a value between 100 and 200 seems to work best. Set this value to zero (0) if you want to play without land animals.[NEWLINE][ICON_BULLET]SEA_ANIMAL_SPAWN_MODIFIER for the rate sea animals. Note that sea animals start spawning later than land animals do.[PARAGRAPH:2]The following variables affect the rate at which you can explore in a naturalistic way if set to 0. This also increases the micro management a bit. Setting the value to 1 reduces the micromanagement but leads to unrealistic exploration rates.[NEWLINE][ICON_BULLET]DONT_ESCORT_SUBDUED_SEA_ANIMAL for sea creatures rather than land animals.</English>
		<Italian>[H1]Animali addomesticati[\H1][PARAGRAPH:2]Gli animali addomesticati sono animali selvaggi catturati; vengono usati come animali da compagnia esotici, ed alcuni di loro diventano indispensabili per gli uomini.[PARAGRAPH:2]Gli animali addomesticati possono essere usati per:[NEWLINE][ICON_BULLET]Costruire edifici[NEWLINE][ICON_BULLET]Essere macellati in cambio di cibo, produzione o oro; ottieni migliori risultati macellando i tuoi animali in città invece che in territorio selvaggio, e risultati intermedi macellandoli nei tuoi territori.[NEWLINE][ICON_BULLET]Combattere nei giochi organizzati nelle tue arene in cambio di oro e felicità[NEWLINE][ICON_BULLET]Essere studiati in cambio di ricerca e cultura[PARAGRAPH:2][BOLD]Creature marine[\BOLD][PARAGRAPH:2]Le creature marine addomesticate sono di due tipi: "Storie di..." che sono storie narrate da avventurieri e pescatori riguardanti la creatura, e "... addomesticato" che è realmente la creatura addomesticata. La versione che puoi ottenere dipende dall'animale che catturi e dalle tecnologie che hai ricercato.[PARAGRAPH:2]Una differenza delle creature marine rispetto agli animali terrestri è che la tua capitale potrebbe non essere sulla costa; in questo caso sarebbe impossibile costruire i miti legati alle creature marine. Per ovviare a questo problema puoi decidere dove costruire i tuoi miti, costruendo un Mito del mare, che sostituisce il palazzo come prerequisito per i miti. Il "Canto del mare" è un edificio costruito gratuitamente nelle altre città che ti impedisce di costruire ovunque i miti.[PARAGRAPH:2]All'inizio della partita puoi ottenere solo "Storie di...", che vengono trasportate direttamente alla tua città più vicina. Le "Storie di..." possono essere usate per costruire miti, ma non possono essere macellate.[PARAGRAPH:2]Con il progredire del tempo potrai iniziare a catturare gli animali marini, partendo da quelli più piccoli. A seconda della latitudine e dell'amministrazione della tua città potresti essere in grado di costruire le pinne di pesce, e in seguito gli allevamenti costieri.[PARAGRAPH:2]Ricercando la "Biologia marina" potrai catturare anche gli animali più grandi; inoltre questa tecnologia sblocca molti edifici costruibili solo da creature marine.[PARAGRAPH:2]"Storie di narvali" e "Storie di dugonghi" possono costruire miti in qualsiasi città.[PARAGRAPH:2][BOLD]Opzioni[\BOLD][PARAGRAPH:2]Ci sono vari modi per modificare il funzionamento degli animali addomesticati in Caveman2Cosmos. Puoi modificare il tasso a cui gli animali compaiono e cosa succede ad un'unità quando la addomestichi. Le opzioni sono codificate nel file [BOLD]A_New_Dawn_GlobalDefines.XML[\BOLD] che si trova nella cartella Assets/XML. Le variabili sono:[NEWLINE][ICON_BULLET]ANIMAL_SPAWN_MODIFIER per il tasso a cui gli animali terrestri compaiono; si consiglia un valore compreso tra 100 e 200. Imposta questo valore a zero (0) se vuoi giocare senza animali terrestri.[NEWLINE][ICON_BULLET]SEA_ANIMAL_SPAWN_MODIFIER per il tasso a cui compaiono gli animali marini. Nota che iniziano a comparire più tardi degli animali terrestri.[NEWLINE][ICON_BULLET]DONT_ESCORT_SUBDUED_SEA_ANIMAL come sopra, ma per le creature marine.</Italian>
		<Russian>[H1]Ïðèðó÷åííûå æèâîòíûå[\H1][PARAGRAPH]Ïðèðó÷åííûå æèâîòíûå - ýòî äèêèå (âàðâàðñêèå) æèâîòíûå, çàõâà÷åííûå â áîþ. Îíè ìîãóò âûñòóïàòü â êà÷åñòâå ýêçîòè÷åñêèõ äîìàøíèõ æèâîòíûõ, à íåêîòîðûå èç íèõ ñòàíîâÿòñÿ íåîòúåìëåìîé ÷àñòüþ äîìàøíåãî áûòà.[PARAGRAPH:2]Óñìèðåííûõ æèâîòíûõ ìîæíî èñïîëüçîâàòü äëÿ:[NEWLINE][TAB][ICON_BULLET]Ñòðîèòåëüñòâà îñîáûõ çäàíèé;[NEWLINE][TAB][ICON_BULLET]Ó÷àñòèÿ â ñðàæåíèÿõ è «èãðàõ» íà âàøåé àðåíå ðàäè äîõîäîâ è ñ÷àñòëèâûõ ëèö;[NEWLINE] [TAB] [ICON_BULLET]Óñêîðåíèÿ èññëåäîâàíèé èëè êóëüòóðíîãî ðîñòà.[NEWLINE]Âñå ýòè áîíóñû íåâåëèêè.[PARAGRAPH:2][BOLD]Îáèòàòåëè ìîðÿ[\BOLD][PARAGRAPH:2]Çàõâà÷åííûå ìîðñêèå æèâîòíûå èëè ðûáû áûâàþò äâóõ òèïîâ «Ñêàç îá...», êîòîðûå ïðåäñòàâëÿþò ñîáîé èñòîðèè ïðèêëþ÷åíèé è ðûáàêîâ î âñòðå÷å ñ ñóùåñòâîì; è "Ðó÷íîé...", êîòîðûé ÿâëÿåòñÿ ôàêòè÷åñêèì óñìèðåííûì æèâîòíûì. Òî, êàêóþ âåðñèþ âû ïîëó÷èòå, çàâèñèò îò æèâîòíîãî è òåõíîëîãèÿìè, êîòîðûìè âû ðàñïîëàãàåòå.[PARAGRAPH]Ìîðñêèå æèâîòíûå âûäåëÿþòñÿ íà ôîíå íàçåìíûõ åùå òåì, ÷òî âàøà ñòîëèöà ìîæåò îêàçàòüñÿ íå íà ïîáåðåæüå. Ýòî îçíà÷àåò, ÷òî åñëè áû îíà íå áûëà íà ïîáåðåæüå, ó âàñ íå áûëî áû íèêàêèõ ìèôîâ î ìîðñêèõ ñóùåñòâàõ. ×òîáû èñïðàâèòü ýòî, ìû ñäåëàëè òàê, ÷òîáû âû ìîãëè âûáèðàòü, êóäà âû õîòèòå îòïðàâëÿòü ìèôû, ñîçäàâ «Ìèô î ìîðå», êîòîðûé ÿâëÿåòñÿ òåì æå îãðàíè÷åíèåì, ÷òî è Äâîðåö äëÿ äðóãèõ ìèôîëîãè÷åñêèõ çäàíèé. «Ýôôåêò ìèôà - ìîðå» ëèøàåò âàñ âîçìîæíîñòè ñòðîèòü ëþáûå ìèôè÷åñêèå çäàíèÿ â äðóãèõ ãîðîäàõ.[PARAGRAPH]Â íà÷àëå èãðû âû ïîëó÷àåòå òîëüêî «Ñêàçû...». Êîãäà âû çàõâàòûâàåòå ìîðñêîå ñóùåñòâî, âû ïîëó÷àåòå èõ, è «Ñêàçêè...» âîçâðàùàþòñÿ â áëèæàéøèé ãîðîä. «Ñêàçêè...» ìîãóò áûòü èñïîëüçîâàíû äëÿ ñîçäàíèÿ Ìèôà èëè +1 è +1. Âû íå ìîæåòå ðàñïóñèòü èõ, ïîòîìó ÷òî ó âàñ óæå åñòü.[PARAGRAPH:2]Ñî âðåìåíåì âû íà÷èíàåòå ëîâèòü ìîðñêèõ æèâîòíûõ, â ïåðâóþ î÷åðåäü íåáîëüøóþ ðûáó. Â çàâèñèìîñòè îò âàøåé øèðîòû è òîãî, êàêèå àäìèíèñòðàòèâíûå çäàíèÿ âû óñïåëè ïîñòðîèòü, ñ ïîìîùüþ ðûáû ìîæíî ïîñòðîèòü «Ðûáíûå çàâîäè», à çàòåì «Ïðèáðåæíîå ðûáîëîâñòâî».[PARAGRAPH:2]Ñ òåõíîëîãèåé «Ìîðñêàÿ áèîëîãèÿ» âû ìîæåòå íà÷àòü ëîâèòü êðóïíûõ ìîðñêèõ æèâîòíûõ. «Ìîðñêàÿ áèîëîãèÿ» îòêðûâàåò ðÿä çäàíèé, ñâÿçàííûõ ñ ìîðñêèìè ñóùåñòâàìè.[PARAGRAPH: 2]«Ñêàçêè î Íàðâàëå» è «Ñêàçêè î äþãîíè» ïîçâîëÿþò ñòðîèòü ìèôè÷åñêèå çäàíèÿ â ëþáîì ãîðîäå.[PARAGRAPH][BOLD]Íàñòðîéêè[\BOLD][PARAGRAPH:2]Ñóùåñòâóþò ñïîñîáû èçìåíèòü ðàáîòó ïðèðó÷åííûõ æèâîòíûõ â ìîäå Caveman2Cosmos. Âû ìîæåòå íàñòðîèòü ñêîðîñòü ïîÿâëåíèÿ æèâîòíûõ è òî, ÷òî ïðîèñõîäèò ñ îòðÿäîì, êîãäà âû åãî óñìèðÿåòå. Îíè óñòàíîâëåíû â XML-ôàéëå [BOLD]A_New_Dawn_GlobalDefines.xml[\BOLD], êîòîðûé íàõîäèòñÿ â ïàïêå Assets/XML. Ïåðåìåííûå, îòíîñÿùèåñÿ ê ñêîðîñòè ïîÿâëåíèÿ, ñëåäóþùèå:[NEWLINE][TAB][ICON_BULLET]ANIMAL_SPAWN_MODIFIER äëÿ ñêîðîñòè ïîÿâëåíèÿ íàçåìíûõ æèâîòíûõ ïðè çíà÷åíèè ìåæäó 100 è 200, êàæåòñÿ, ðàáîòàþò ëó÷øå âñåãî. Óñòàíîâèòå ýòî çíà÷åíèå íà íîëü (0), åñëè âû õîòèòå èãðàòü áåç íàçåìíûõ æèâîòíûõ.[NEWLINE][TAB][ICON_BULLET]SEA_ANIMAL_SPAWN_MODIFIER äëÿ ÷àñòîòû ïîÿâëåíèÿ ìîðñêèõ æèâîòíûõ. Îáðàòèòå âíèìàíèå, ÷òî ìîðñêèå æèâîòíûå íà÷èíàþò ïîÿâëÿòüñÿ ïîçæå, ÷åì íàçåìíûå æèâîòíûå. [PARAGRAPH]Ñëåäóþùèå ïåðåìåííûå âëèÿþò íà ñêîðîñòü, ñ êîòîðîé âû ìîæåòå èññëåäîâàòü åñòåñòâåííûì îáðàçîì, åñëè óñòàíîâëåíî çíà÷åíèå 0. Ýòî òàêæå íåìíîãî óïðîùàåò ìèêðîêîíòðîëü. Óñòàíîâêà çíà÷åíèÿ 1 óìåíüøàåò ìèêðîêîíòðîëü, íî ïðèâîäèò ê íåðåàëèñòè÷íûì ïîêàçàòåëÿì èññëåäîâàíèÿ. [NEWLINE][ICON_BULLET] DONT_ESCORT_SUBDUED_LAND_ANIMAL, åñëè óñòàíîâëåíî 1 ïðèðó÷åííîå æèâîòíîå, òåëåïîðòèðóìîå â áëèæàéøèé íàçåìíûé ãîðîä. Ïî óìîë÷àíèþ èñïîëüçóåòñÿ òåëåïîðò. [NEWLINE][ICON_BULLET] DONT_ESCORT_SUBDUED_SEA_ANIMAL äëÿ ìîðñêèõ ñóùåñòâ, à íå íàçåìíûõ æèâîòíûõ.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CONCEPT_SUBDUED_SEA_ANIMALS_PEDIA</Tag>
		<English>Subdued sea animals are wild (barbarian) sea animals defeated in combat.</English>
		<French>Les animaux marins apprivoisés sont des animaux marins sauvages (barbares) vaincus au combat.</French>
		<Italian>Gli animali marini addomesticati sono animali marini che vengono sconfitti in battaglia (vedi Animali addomesticati per maggiori dettagli sui loro utilizzi).</Italian>
		<Polish>Poskromione zwierzęta morskie są dzikimi (barbarzyńskimi) zwierzętami wodnymi pokonanymi w walce.</Polish>
		<Russian>Ïðèðó÷åííûå ìîðñêèå æèâîòíûå - ýòî äèêèå (âàðâàðñêèå) ìîðñêèå æèâîòíûå, ïîáåæäåííûå â áîþ.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CONCEPT_TALESOF_SEA_ANIMALS_PEDIA</Tag>
		<English>Tales of sea animals are stories about sea animals defeated in combat.</English>
		<French>Les histoires d'animaux marins sont des histoires d'animaux marins vaincus au combat.</French>
		<Italian>Le storie di animali marini sono storie riguardanti creature marine sconfitte in combattimento.</Italian>
		<Polish>Opowieści o morskich zwierzętach są opowieściami o zwierzętach pokonanych w walce.</Polish>
		<Russian>Ðàññêàçû î ìîðñêèõ æèâîòíûõ - ýòî ðàññêàçû î ïîáåæäåííûõ â áîþ ìîðñêèõ ñóùåñòâàõ.</Russian>
	</TEXT>
</Civ4GameText>
