<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.firaxis.com ../../../../../Xml/Schema/Civ4Gametext.xsd">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CULTURE_CYBERPUNK</Tag>
		<English>Culture (Cyberpunk)</English>
		<Italian>Cyberpunk (cultura alternativa))</Italian>
		<Polish>Kultura (Cyberpunk)</Polish>
		<Russian>Êèáåðïàíê</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CULTURE_CYBERPUNK_PEDIA</Tag>
		<English>Cyberpunk is a postmodern science fiction genre noted for its focus on "high tech and low life." It features advanced science, especially in the fields of information technology and cybernetics, often accompanied by either a partial collapse or a radical change of the social order. Cyberpunk stories often dwell on the idea of technological innovations outpacing both the accepted social structures and government's ability to maintain an exclusive monopoly on control through legislation and violence. Cyberpunk plots often center on conflicts between hackers, cyborgs, androids, artificial intelligences, and megacorporations, and tend to be set in near-future Earth rather than the far-future settings or galactic vistas found in novels such as Isaac Asimov's Foundation, or Frank Herbert's Dune. The settings of these works are usually post-industrial dystopias, characterized by vast wealth inequality and a willingness to steal and repurpose corporate technologies ("the street finds its own uses for things"). Much of the genre's atmosphere echoes film noir (e.g., Blade Runner), and written works often use techniques from detective fiction. Cyberpunk is frequently preoccupied with exploring and redefining the boundaries of what a human being is.</English>
		<Polish>Cyberpunk - nurt w literaturze science-fiction oraz kinematografii, kt&#243;ry skupia si&#234; na ludziach i otaczaj&#185;cej ich zaawansowanej technologii komputerowej i informacyjnej, niekiedy po&#179;&#185;czony z r&#243;&#191;nego rodzaju zamieszaniem w spo&#179;ecze&#241;stwie (np. stan wojenny). Poj&#234;cie cyberpunku mo&#191;na rozwa&#191;a&#230; r&#243;wnie&#191; pod k&#185;tem postawy &#191;yciowej, filozofii lub ideologii, w tym wypadku poj&#234;cie cyberpunku jest rozwa&#191;ane bardziej pod k&#185;tem por&#243;wnywania cz&#179;owieka z maszyn&#185; (cybernetyka) i wynikaj&#185;cych z tego pyta&#241; na temat duszy, Boga oraz &#156;wiadomo&#156;ci.</Polish>
		<Russian>Êèáåðïàíê - ýòî ïîñòìîäåðíèñòñêèé æàíð íàó÷íîé ôàíòàñòèêè, ñôîêóñèðîâàíííûé íà âûñîêèõ òåõíîëîãèÿõ ïðè íèçêîì óðîâíå æèçíè. Îáû÷íî ïðîèçâåäåíèÿ, îòíîñèìûå ê êèáåðïàíêó, îïèñûâàþò àíòèóòîïè÷åñêèé ìèð áóäóùåãî, â êîòîðîì âûñîêîå òåõíîëîãè÷åñêîå ðàçâèòèå, òàêîå êàê èíôîðìàöèîííûå òåõíîëîãèè è êèáåðíåòèêà, ñî÷åòàåòñÿ ñ ãëóáîêèì óïàäêîì èëè ðàäèêàëüíûìè ïåðåìåíàìè â ñîöèàëüíîì óñòðîéñòâå.[PARAGRAPH:2]Ñþæåòû êèáåðïàíêà ÷àñòî ïîñòðîåíû âîêðóã êîíôëèêòà ìåæäó õàêåðàìè, èñêóññòâåííûì èíòåëëåêòîì è ìåãàêîðïîðàöèÿìè, è òÿãîòåþò ê áëèæàéøåìó áóäóùåìó Çåìëè ÷àùå, ÷åì ê îáñòàíîâêå äàëåêîãî áóäóùåãî èëè ãàëàêòè÷åñêèõ ïåðñïåêòèâ, êîòîðûå ìîæíî íàéòè â òàêèõ ðîìàíàõ, êàê «Îñíîâàíèå» Àéçåêà Àçèìîâà èëè «Äþíà» Ôðýíêà Ãåðáåðòà. Ìèðû êèáåðïàíêà, êàê ïðàâèëî, ÿâëÿþòñÿ ïîñòèíäóñòðèàëüíûìè äèñòîïèÿìè, è îïèñûâàþò îáùåñòâî, íàõîäÿùååñÿ íà ïîðîãå áóðíûõ ñîöèàëüíûõ è êóëüòóðíûõ ïðåîáðàçîâàíèé, ãäå òåõíîëîãèè èñïîëüçóþòñÿ ñïîñîáàìè, íå ïðåäóñìîòðåííûìè èõ ñîçäàòåëÿìè ("óëèöà íàéä¸ò ñîáñòâåííîå ïðèìåíåíèå âåùàì"). ×àñòü àòìîñôåðû æàíðà ïåðåêëèêàåòñÿ ñî ñòèëåì "ôèëüìà-íóàð", à ëèòåðàòóðíûå ðàáîòû æàíðà ÷àñòî èñïîëüçóþò ïðèåìû äåòåêòèâà.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CYBER_INSECT_LAB</Tag>
		<English>Cyber Insect Lab</English>
		<French>Laboratoire de Cyber-Insectes</French>
		<Polish>Laboratorium Cyberowad&#243;w</Polish>
		<Russian>Ëàá. êèáåðíàñåêîìûõ</Russian>
		<Italian>Laboratorio di insetti cibernetici</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CYBER_INSECT_LAB_PEDIA</Tag>
		<English>Implanted microchips in insects allow for remote control, enabling their use as spies and soldiers.</English>
		<Polish>Sterowane przez komputer owady tworzone s&#185; w tym o&#156;rodku badawczym.</Polish>
		<Russian>Èìïëàíòèðîâàííûå â íàñåêîìûõ ìèêðî÷èïû ïîçâîëÿþò óäàëåííî óïðàâëÿòü èìè è èñïîëüçîâàòü èõ â êà÷åñòâå øïèîíîâ è ñîëäàò.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_DREAM_ARTIST</Tag>
		<English>Dream Artist</English>
		<French>Artiste des rêves</French>
		<Polish>Artysta Snu</Polish>
		<Russian>Àðõèòåêòîð ãðåç</Russian>
		<Italian>Artista dei sogni</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_DREAM_ARTIST_PEDIA</Tag>
		<English>A Dream Artist is a designer of wonderful dreams for Dream Simulation Centers.</English>
		<Polish>Projektant i tw&#243;rca artystycznych sn&#243;w.</Polish>
		<Russian>Àðõèòåêòîð ãðåç ñîçäàåò ïðåêðàñíûå ñíîâèäåíèÿ äëÿ öåíòðà ñíîâ.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_DREAM_PROPAGANDA</Tag>
		<English>Dream Propaganda</English>
		<French>Propagande des Rêves</French>
		<Polish>Propaganda Snu</Polish>
		<Russian>Ãåíåðàòîð ñíîâèäåíèé</Russian>
		<Italian>Propaganda nei sogni</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_DREAM_PROPAGANDA_PEDIA</Tag>
		<English>While dreaming in a Dream Simulation Center, the people are influenced with propaganda and commercials.</English>
		<Polish>Ludzie w czasie snu s&#185; atakowani propagandowymi przekazami i sloganami.</Polish>
		<Russian>Âî âðåìÿ ñíà â öåíòðå ñíîâ ëþäè ïîïàäàþò ïîä âëèÿíèå ïðîïàãàíäû è ðåêëàìû.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_DREAM_SIMULATION_CENTER</Tag>
		<English>Dream Simulation Center</English>
		<French>Centre de Simulation de rêves</French>
		<Polish>Centrum Symulacji Snu</Polish>
		<Russian>Öåíòð ñíîâ</Russian>
		<Italian>Centro di simulazione dei sogni</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_DREAM_SIMULATION_CENTER_PEDIA</Tag>
		<English>People can go into Dream Simulation Centers to have their sleep simulated. This way, they only need 2 hours of "sleep" instead of 8 hours, but at the cost of headaches and other health problems.</English>
		<Polish>Miejsce w kt&#243;rym ludzi za op&#179;at&#185; &#156;ni&#185; dowolne sny.</Polish>
		<Russian>Ëþäè ìîãóò ïîñåòèòü öåíòð ñíîâ, ÷òîáû èìèòèðîâàòü ñîí. Òàêèì îáðàçîì, èì äîñòàòî÷íî ëèøü 2 ÷àñà "ñíà" âìåñòî 8, íî öåíîé ÿâëÿþòñÿ ãîëîâíûå áîëè è äðóãèå ïðîáëåìû ñî çäîðîâüåì.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_INSECT_MANIPULATION_LAB</Tag>
		<English>Insect Manipulation Lab</English>
		<French>Laboratoire de Manipulation d'Insectes</French>
		<Polish>Laboratorium Manipulacji Owadami</Polish>
		<Russian>Ëàá. êèáåðêîíòðîëÿ</Russian>
		<Italian>Laboratorio di manipolazione degli insetti</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_INSECT_MANIPULATION_LAB_PEDIA</Tag>
		<English>Scientists try to manipulate insects to use them against their enemies as spies or soldiers.</English>
		<Polish>Naukowcy eksperymentuj&#185; na owadami by sk&#179;oni&#230; je do walki z wrogami Twojego imperium.</Polish>
		<Russian>Ó÷åíûå ïðîáóþò óïðàâëÿòü íàñåêîìûìè, ÷òîáû èñïîëüçîâàòü èõ ïðîòèâ âàøèõ âðàãîâ â êà÷åñòâå øïèîíîâ èëè ñîëäàò.</Russian>
	</TEXT>
</Civ4GameText>
