<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.firaxis.com ../../../../../Xml/Schema/Civ4Gametext.xsd">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_SIKH_CATHEDRAL</Tag>
		<English>Sikh Cathedral</English>
		<French>Sikhisme</French>
		<German>Sikhism</German>
		<Italian>
			<Text>Cattedrale sikh</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>Sikhism</Spanish>
		<Polish>Sikhijska Katedra</Polish>
		<Russian>Ñèêõ. ñîáîð</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_SIKH_CATHEDRAL_PEDIA</Tag>
		<English>In Civilization IV, a cathedral is defined as an especially large and ornate religious building where the faithful worship. Only the most prosperous cities can afford to create cathedrals, as they require huge amounts of raw material and years of dedicated labor by skilled craftsmen. For example, the Notre Dame Cathedral in Paris, France, took over two centuries to complete.</English>
		<French>Dans Civilization IV, un grand lieu de culte est défini comme un édifice religieux particulièrement grand et richement orné dans lequel les fidèles pratiquent leur religion: "cathédrales" pour les chrétiens, "mosquées" pour les musulmans et "synagogues" pour les juifs. Seules les villes les plus prospères ont les moyens de construire de tels édifices. En effet, ils nécessitent d'énormes quantités de matériaux bruts et des artisans spécialisés doivent y consacrer des années de travail. Ainsi, il a fallu plus de deux siècles pour terminer la cathédrale Notre-Dame à Paris.</French>
		<German>In Civilization IV sind Kathedralen große und prächtige Gotteshäuser, in denen Gläubige beten. Nur die reichsten aller Städte können sich den Bau einer Kathedrale leisten, da hierfür große Mengen an Baumaterial und die jahrelange Arbeit erfahrener Handwerker erforderlich sind. Die Kathedrale von Notre Dame in Paris wurde beispielsweise erst nach 200-jähriger Bauzeit fertig gestellt.</German>
		<Italian>In Civilization IV, viene definito cattedrale un edificio religioso particolarmente grande e sfarzoso adibito a luogo di culto per i fedeli. Solamente le città più prosperose possono permettersi l'edificazione di cattedrali poiché sono necessari un'enorme quantità di materiali e operai esperti. Per esempio, per completare la cattedrale di Notre-Dame de Paris, in Francia, ci sono voluti più di due secoli.</Italian>
		<Spanish>En Civilization IV, una catedral se define como un edificio religioso especialmente grande y ornamentado en el que se reúnen los fieles para celebrar sus ritos. Solo las ciudades más grandes pueden permitirse el lujo de crear catedrales, puesto que requieren enormes cantidades de materias primas y años de dedicación por parte de trabajadores especializados. Por ejemplo, la catedral de Notre Dame, Francia, tardó dos siglos en completarse.</Spanish>
		<Polish>Katedra, kościół katedralny, kościół biskupi (łac. ecclesia cathedralis, kathedra - krzesło, siedziba) - główny kościół biskupa diecezjalnego, arcybiskupa (archikatedra) lub patriarchy (kościół patriarchalny), w którym głosi on doktrynę katolicką. Termin stosuje się także do konkatedr i prokatedr. Niekiedy swobodnie jako określenie głównego kościoła miejskiego - nie zawsze jednak największy i najpiękniejszy kościół danej diecezji jest zarazem jej kościołem katedralnym, choćby w przypadku diecezji rzymskiej Bazylika św. Piotra znacznie przewyższa rozmiarami Bazylikę Laterańską. W historii sztuki i kultury utarło się, by ogólnie nazywać katedrami wielkie kościoły romańskie i gotyckie, niekoniecznie stanowiące katedry we właściwym sensie.</Polish>
		<Russian>Â Öèâèëèçàöèè IV, ïîä ñîáîðîì ïîíèìàåòñÿ îñîáî êðóïíîå è áîãàòî óêðàøåííîå êóëüòîâîå ñîîðóæåíèå, ãäå âåðóþùèå ïîêëîíÿþòñÿ Ãîñïîäó. Òîëüêî ñàìûå áîãàòûå è ïðîöâåòàþùèå ãîðîäà ìîãóò ïîçâîëèòü ñåáå ñîçäàòü ñîáîðû, òàê êàê îíè òðåáóþò îãðîìíîãî êîëè÷åñòâà ñûðüÿ è ìíîãîëåòíåãî öåëåíàïðàâëåííîãî òðóäà êâàëèôèöèðîâàííûõ ðåìåñëåííèêîâ. Íàïðèìåð, äëÿ Ñîáîðà Íîòð-Äàì â Ïàðèæå, âî Ôðàíöèè, ïîòðåáîâàëîñü áîëåå äâóõ ñòîëåòèé íà çàâåðøåíèå ñòðîèòåëüòâà.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_SIKH_SHRINE</Tag>
		<English>The Golden Temple</English>
		<French>Le Temps Doré</French>
		<Italian>
			<Text>Tempio Dorato</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Złota Swiątynia</Polish>
		<Russian>Çîëîòîé õðàì</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_SIKH_SHRINE_PEDIA</Tag>
		<English>The Golden Temple is the centerpiece of the Sikh religious complex at Aritsar.</English>
		<Italian>Il Tempio dorato è il centro del complesso religioso Sikh situato ad Amritsar.</Italian>
		<Polish>Złota Swiątynia - główne miejsce kultu i sanktuarium (gurudwara, gurdwara) wyznawców sikhizmu w Indiach. Położona w Amritsarze (stan Pendżab). Zbudowana w latach 1589-1601 przez Guru Arjuna, który symbolicznie nakazał umieszczenie jej na na niskim poziomie, tak, aby nawet najbardziej pokorni mogli schodzić do niej w dół. Posiada cztery wejścia po każdej ze stron, co ma być symbolem tego, iż jest otwarta dla ludzi ze wszystkich klas społecznych, bez względu na pochodzenie kastowe.</Polish>
		<Russian>Çîëîòîé õðàì ÿâëÿåòñÿ öåíòðîì Ñèêõñêîãî ðåëèãèîçíîãî êîìïëåêñà â èíäèéñêîì ãîðîäå Àìðèòñàð â øòàòå Ïåíäæàá.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_SIKH_TEMPLE</Tag>
		<English>Sikh Gurdwara</English>
		<Italian>
			<Text>Gurdwara sikh</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Russian>Ãóðäâàðà</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_SIKH_TEMPLE_PEDIA</Tag>
		<English>A Gurdwara meaning "the doorway to the Guru", is the Sikh place of worship and may be referred to as a Sikh temple. In the early days of the Sikh Gurus, before the first gurdwara, followers of Guru Nanak formed a congregation whose venue was known as a dharamsala (place or seat of dharam or faith). A Gurdwara always houses the Sikh holy book, the Guru Granth Sahib and displays a triangular orange flag called the Nishan Sahib.</English>
		<Italian>Un Gurdwara, che significa "la porta del Guru", è il luogo di culto Sikh e può essere indicato come un tempio sikh. Con i primi guru Guru Sikh, prima del primo Gurdwara, i seguaci del Guru Nanak formarono una congregazione la cui sede era conosciuta come Dharamsala (luogo o sede di Dharam, o fede). Un Gurdwara ospita sempre il libro sacro Sikh, il Guru Granth Sahib e mostra una bandiera arancione triangolare chiamata Nishan Sahib.</Italian>
		<Polish>Swiątynia - miejsce kultu religijnego. W sensie szerszym, jest to każda budowla wzniesiona w celu sprawowania w niej wszelkiego rodzaju obrzędów religijnych. W sensie węższym, świątynią może być tylko taka budowla, która spełnia przynajmniej niektóre wyższe funkcje kultowe (np. składanie ofiar), sprawowane jedynie przez kapłanów.</Polish>
		<Russian>Ãåðäâàðà îçíà÷àåò ''äâåðü Ãóðó'', ò.å. ìåñòî ïîêëîíåíèÿ Ñèêõîâ, êîòîðîå ìîæåò ñ÷èòàòüñÿ Ñèêõñêèì õðàìîì. Â ïåðâûå äíè Ñèêõñêèõ Ãóðó ïåðåä ïåðâîé ãåðäâàðà, ïîñëåäîâàòåëè Ãóðó Íàíàêà ñôîðìèðîâàëè îáùèíó, êîòîðàÿ âîøëà â èñòîðèþ ðåëèãèè êàê äõàðàìñàëà (ìåñòî èëè ñèäåíüå dharam èëè ''âåðû''). Â Ãåðäâàðà âñåãäà õðàíèòñÿ Ãóðó Ãðàíò Ñàõèá - ãëàâíàÿ Ñèêõñêàÿ ñâÿùåííàÿ êíèãà, íà êîòîðîé èçîáðàæåíà òðåóãîëüíàÿ îðàíæåâàÿ ýìáëåìà, íàçûâàåìàÿ Íèøàí Ñàõèá.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_SIKHISM</Tag>
		<English>Sikhism</English>
		<French>Sikhisme</French>
		<Italian>Sikhismo</Italian>
		<Polish>Sikhizm</Polish>
		<Russian>Ñèêõèçì</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_SIKHISM_PEDIA</Tag>
		<English>The origins of the Sikhs, a religious group initially formed as a sect within the larger Hindu community, lie in the Punjab in the 15th century. The Sikh founder, Guru Nanak (1469-1539), was roughly a contemporary of the founder of Mughal fortunes in India, Babur, and belonged to the Khatri community of scribes and traders. From an early career as a scribe for an important noble of the Lody dynasty, Nanak became a wandering preacher before settling down at Kartarpur in the Punjab at about the time of Babur's invasion. By the time of his death, he had numerous followers, albeit within a limited region, and, like many other religious leaders of the time, founded a fictive lineage (i.e. one not related by blood) of Gurus who succeeded him. His immediate successor was Guru Angad, chosen by Nanak before his death. He, too, was a Khatri, as indeed were all the remaining Gurus, though of various subcastes. In practice, the essential teachings of Nanak, collected in the Adi Granth (Punjabi: "First Book"), represented a syncretic melding of elements of Vaisnava devotional Hinduism and Sufic Islam, with a goodly amount of social criticism thrown in.</English>
		<Italian>Le origini dei sikh, un gruppo religioso inizialmente nato come una setta all'interno della comunita indu, vengono rintracciate nel Punjab del XV secolo. Il fondatore del sikhismo, Guru Nanak (1469-1539), è stato un contemporaneo del fondatore della potenza Mughal in India, Babur, e apparteneva alla comunità Khatri di scribi e commercianti. Da un inizio carriera come uno scriba per un importante nobile della dinastia Lody, Nanak diventò un predicatore errante prima di stabilirsi a Kartarpur nel Punjab al tempo dell'invasione di Babur. Al momento della sua morte, aveva numerosi seguaci, sia pure all'interno di una regione limitata, e, come molti altri capi religiosi del tempo, fondò una discendenza fittizia (cioè, non legati dal sangue) di Guru che gli succedettero. Il suo successore immediato fu Guru Angad, scelto da Nanak prima della sua morte. Anche lui era un Khatri, come del resto furono tutti i restanti Guru, anche se di diverse sottocaste. In pratica, gli insegnamenti essenziali di Nanak, raccolti nel Adi Granth (punjabi: "Primo Libro"), hanno rappresentato una fusione sincretica di elementi dell'induismo Vaisnava e dell'Islam sufi, con una buona dose di critica sociale.</Italian>
		<Polish>Sikhizm - religia powstała w XV wieku w Indiach w prowincji Pendżab. Jej założycielem był Guru Nanak. Obecnie na świecie jest ok. 24 milionów wyznawców tej religii (sikhów) - żyją oni głównie w indyjskim Pendżabie, ale posiadają także liczną kilkumilionową diasporę rozsianą po krajach dawnego Imperium Brytyjskiego i w USA (tu stosunkowo liczni są również zachodni konwertyci na sikhizm - często w bardzo nieortodoksyjnej formie). Najważniejszym miejscem kultu jest "Złota Swiątynia" w Amritsarze, w której przechowywany jest oryginał świętej księgi sikhów zwanej Sri Guru Granth Sahib.</Polish>
		<Russian>Сикхизм (от в.-пандж., «сикх», «последователь, ученик») - монотеистическая религия, основанная в Пенджабе, в северо-западной части Индийского субконтинента гуру (духовным учителем) Нанаком (1469-1539). Священное писание - «Гуру Грантх Сахиб». Приверженцев сикхизма насчитывается более 22 миллионов по всему миру. К 1991 году сикхский пантх (религиозная община) насчитывал около 16,2 млн человек, 14 млн из которых жили в индийских штатах Пенджаб и Харьяна. Это восьмая по численности последователей религия в мире. Сикхизм как религиозное течение возник в начале XVI века в Северо-Западной Индии. Его основателем был гуру Нанак, родившийся в 1469 году в городке Райбхол-ди-Тальванди (ныне Нанкана-Сахиб, округ Лахор, Пакистанский Пенджаб). После примерно четверти века путешествий, во время которых он проповедовал свою идеологию, гуру Нанак основал «обитель веры» в Картапуре в Пенджабе, где и сформировалась сикхская община. Четко организованная религиозная община сикхов со временем превратилась в самостоятельную группу, своего рода государство в государстве, со своей идеологией, законами и вождями. Сикхизм - самостоятельная религия, возникшая в среде индуизма и ислама, но не похожая на другие религии и не признающая преемственности. Сикхи верят в Единого Бога, всемогущего и всепронизывающего Творца. Его настоящее имя никому не известно. Бог рассматривается в двух аспектах - как Ниргун (Абсолют) и как Саргун (персональный Бог внутри каждого из людей). До Творения Бог существовал как Абсолют сам по себе, но в процессе Творения он выразил себя. До Творения не было ничего - ни рая, ни ада, ни трех миров - только Бесформенное. Когда Бог захотел выразить себя (как Саргун), он сначала нашел свое выражение через Имя, и через Имя появилась Природа, в которой Бог растворен и присутствует везде и распространяется во всех направлениях, как Любовь. Форма поклонения Богу в сикхизме - медитация. Никакие другие божества, демоны, духи, согласно религии сикхов, не достойны поклонения. Вопрос о том, что будет с человеком после смерти, сикхи рассматривают следующим образом. Они считают «неправильными» все представления о рае и аде, воздаянии и грехах, карме и новых перерождениях. Учение о воздаянии в будущей жизни, требования покаяния, очищения от грехов, поста, целомудрия и «благих дел» - все это, с точки зрения сикхизма, попытка одних смертных манипулировать другими. Посты и обеты не имеют значения. После смерти душа человека не переходит никуда - просто растворяется в Природе и возвращается к Творцу. Но не исчезает, а сохраняется, как все сущее.[PARAGRAPH:2]Сикхи проповедуют любовь и братские отношения ко всем людям на Земле независимо от происхождения. Правоверным сикхам предписано быть хорошими людьми, искать и проявлять в себе данное Богом - веру и любовь, быть свободным в своей воле и уважать свободу других. Никто не принуждает ни к совершению добрых дел ради каких-то выгод в этой или следующей жизни (никто не учитывает специально «добрые дела»), ни к пожертвованиям, ни к сложным ритуалам, ни к накоплению знаний, ни к целомудрию, ни к покаянию. Искренние и добрые деяния возникают сами по себе как естественное существование, даруемое Богом, которого можно открыть внутри себя. Человек свободен в своей воле. Бог создал Природу с ее законами - можно сознательно следовать или не следовать им. Любовь следует проявлять в любом повседневном деянии, включая самые простые и обыденные вещи - и в этом выражается природа Бога. Сикх всегда должен жить в оптимизме, радости и надежде. Сикхи считают, что необходимо уважать свою свободу, и также свободу и волю других людей. Страшный грех - манипулирование другими людьми, их принуждение и насилие - это отвратительное проявление эгоизма. Сикхи почитают всех людей как своих братьев. Сикхи не признают кастовой системы, «уровней сознания» и «уровней спасения». В каждом человеке, по их мнению, есть Бог и есть возможности духовного роста и развития. Пять пороков у сикхов: похоть, гнев, жадность, подчинение чужой воле, эгоизм. Пять достоинств: честность, сострадание, умеренность, смирение, любовь.[PARAGRAPH:2]Человек не начинает свою жизнь с пустого места - он уже существовал до своего рождения. Его прошлое существование, семья, в которой он родился, и его народ определяют его индивидуальность. Но помимо всего ему дается еще собственная воля, и он сам несет ответственность за свои деяния. Он может своей волей полностью изменить свой характер и нейтрализовать все свое прошлое. Сознавание своего «Я» - это самый низкий уровень сознания, присущий также животным. Расширяя свое сознание, люди воспринимают других как часть самого себя. Люди поднимаются от своего «Я» до уровня своей семьи, потом до уровня общества, потом - до уровня Природы, и дальше - до уровня Бога. Сикхи - не аскеты и не гедонисты, они выбирают серединный путь.[PARAGRAPH:2]В 1716-1799 годах у сикхов существовало собственное государство - Сикхская конфедерация, с центрами в Амритсаре и Лахоре. Государство разделялось на мисали, общее количество которых дошло до 12 (около 70 тыс. кавалерии). С 1799 году лидер сикхов, Ранджит Сингх, объединил разрозненные мисали в империю, в 1849 году уничтоженную британскими колонизаторами в результате второй англо-сикхской войны. Появление сикхского государства стало возможным благодаря упадку Империи Великих Моголов, который обозначился к началу XVIII века. Сикхи Пенджаба начали серию атак против власти Моголов, которые, в конце концов, завершились успехом. С 1762 года военная мощь Сикхского государства резко усиливается, и, как следствие, происходит значительный рост его территории. С приходом к власти Ранджита Сингха и его коронацией в 1801, конфедерация преобразовывается в империю, доходившую от Кабула и Кандагара до границ Тибета, с населением, на 80 % состоявшим из мусульман, 10 % индуистов и 10 % сикхов. Сердцем государства оставался Пенджаб. После смерти Ранджита Сингха в 1839 году государство погрузилось в раздоры между сердарами, которые к тому времени де-факто превратились в крупных феодалов. Ослабление сикхов позволило британцам уничтожить их государство в 1849 году в результате двух англо-сикхских войн.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_SIKHISM_QUOTE</Tag>
		<English>"Meditation of the Lord is the highest of the deeds, through which myriads obtain release, through which one becomes all knowing, through which the dirt of the mind is cleansed and the Nectar of the Name of God is absorbed in the mind." - Guru Nanak, Gauri Sukhmani</English>
		<Spanish>"La meditación del Señor es la mayor de las hazañas, a través de ella miles obtienen la liberación, a través de ella uno adquiere todo el conocimiento, a través de ella se limpia la suciedad de la mente y se absorbe en ella el Néctar del Nombre de Dios." - Gurú Nanak, Gauri Sukhmani</Spanish>
		<Polish>"Medytacja to najwyższa z cnót Pana, przez którą myriady doznają ukojenia, przez którą jest wszewiedzący, przez którą nieczystość umysłu zostaje usunięta i tylko nektar Imienia Boga jest przyjęty w duszy." - Guru Nanak, Gauri Sukhmani</Polish>
		<Russian>«Медитация для Господа - это высшее из деяний, благодаря которой мириады обретают освобождение, человек становится всезнающим, очищаются помыслы и божественная благодать питает разум». - Гуру Нанак, Гаури Сухмани</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_SIKH_MISSIONARY</Tag>
		<English>Sikh Missionary</English>
		<French>Missionnaire Sikh</French>
		<Italian>
			<Text>Missionario sikh</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Guru Sikhów</Polish>
		<Russian>Ñèêõ. ìèññèîíåð</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_SIKH_MISSIONARY_PEDIA</Tag>
		<English>The Sikh Gurus established Sikhism over the centuries, beginning in the year 1469. Sikhism was founded by the first guru, Guru Nanak, and subsequently, each guru, in succession, was referred to as "Nanak", and as "Light", making their teachings, in the holy scriptures, equivalent. There are a total of 11 gurus: ten human gurus and the eleventh, or current and everlasting Sikh Guru, is the integrated Sikh scriptures known as the Adi Granth or Guru Granth Sahib.</English>
		<Polish>Pojęcie oryginalnie wywodzące się z sanskrytu, dosłownie "ciężki", "ważny", "czcigodny", "przewodnik", "ten który prowadzi z ciemności do światła". Traktat Gurugita opisuje cechy, rolę oraz właściwą relację pomiędzy uczniami a guru. Konieczność rozwijania związku z guru trwającego nawet po jego śmierci jako przewodnikiem duchowym podkreśla zarówno joga jak i tantra oraz wszystkie pozostałe nurty hinduistyczne. Rozwijanie właściwego związku z żyjącym mistrzem-przewodnikiem nazywane jest praktyką gurujogi. Gurugita jak i inne traktaty wymieniają osiem rodzajów guru o coraz wyższych umiejętnościach i coraz bardziej boskiej randze. Stopnie Guruttwa pokrywają się z opisywanymi ośmioma stopniami duchowej realizacji, oświecenia czy wyzwolenia.</Polish>
		<Russian>Ñèêõñêîå ó÷åíèå è ñâÿùåííîå ïèñàíèå ñôîðìóëèðîâàë ãóðó Íàíàê (ðîä. 1469) è ïîñëåäóþùèå äåâÿòü ñèêõñêèõ Ó÷èòåëåé. Ãóðó Ãîáèíä Ñèíãõ ñòàë ïîñëåäíèì ãóðó â ÷åëîâå÷åñêîé ôîðìå. Ïåðåä ñìåðòüþ, Ãóðó Ãîáèíä Ñèíãõ îáúÿâèë, ÷òî Ãóðó Ãðàíòõ Ñàõèá áóäåò îêîí÷àòåëüíûì è âå÷íûì ãóðó ñèêõîâ. Ñâÿùåííîå Ïèñàíèå áûëî íàïèñàíî ïåðâûìè ïÿòüþ Ó÷èòåëÿìè. Ïèñàíèå ïîëüçóåòñÿ íàèâûñøèì äóõîâíûì àâòîðèòåòîì è îïðåäåëÿåò ïóòè è çàêîíû âñåãî Ó÷åíèÿ. Ñèêõñêèé êàòåõèçèñ Khalsa Panth äîïîëíÿåò Ñâÿùåííîå Ïèñàíèå.</Russian>
	</TEXT>
</Civ4GameText>