<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.firaxis.com ../../../../Xml/Schema/Civ4Gametext.xsd">
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_HADRIAN_1</Tag>
		<English>I am [OUR_NAME] of the [OUR_EMPIRE]. Know that I shall be a fair and forthright adversary, if not a... calculating... one.</English>
		<Polish>Jestem [OUR_NAME] z [OUR_EMPIRE]. Wiedz, źe będę wymagającym, ale uczciwym przeciwnikiem.</Polish>
		<Russian>Я [OUR_NAME], правитель [OUR_EMPIRE]. Знай, что я буду честным и откровенным партнером и противником, если не... расчетливым.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_HADRIAN</Tag>
		<English>Hadrian</English>
		<French>
			<Text>Hadrian</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Hadrian</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Adriano</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Hadrian</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Russian>Àäðèàí</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_HADRIAN_PEDIA</Tag>
		<English>[H1]Hadrian[\H1][NEWLINE][BOLD]Roman Emperor[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived:[\BOLD] 76 - 138[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Background:[\BOLD][NEWLINE]Hadrian was Roman Emperor from 117 to 138. He is best known for building Hadrian's Wall, which marked the northern limit of Roman Britain. In Rome, he re-built the Pantheon and constructed the Temple of Venus and Roma. In addition to being emperor, Hadrian was a humanist and was philhellene in all his tastes. He was the third of the so-called Five Good Emperors.Hadrian was born Publius Aelius Hadrianus to an ethnically Italian family, either in Italica near Seville, in today´s Spain, or in Rome. His predecessor Trajan, also Hispanic himself, was a maternal cousin of Hadrian's father.Trajan never officially designated an heir, but according to his wife Pompeia Plotina, Trajan named Hadrian emperor immediately before his death. Trajan's wife and his friend Licinius Sura were well-disposed towards Hadrian, and he may well have owed his succession to them.During his reign, Hadrian traveled to nearly every province of the Empire. An ardent admirer of Greece, he sought to make Athens the cultural capital of the Empire and ordered the construction of many opulent temples in the city. He used his relationship with his Greek favorite Antinous to underline his philhellenism and led to the creation of one of the most popular cults of ancient times. He spent extensive amounts of his time with the military; he usually wore military attire and even dined and slept amongst the soldiers. He ordered military training and drilling to be more rigorous and even made use of false reports of attack to keep the army alert. Upon his accession to the throne, Hadrian withdrew from Trajan's conquests in Mesopotamia and Armenia, and even considered abandoning Dacia. Late in his reign he suppressed the Bar Kokhba revolt in Judaea, renaming the province Syria Palaestina. In 136 an ailing Hadrian adopted Lucius Aelius as his heir, but the latter died suddenly two years later. In 138, Hadrian resolved to adopt Antoninus Pius if he would in turn adopt Marcus Aurelius and Aelius' son Lucius Verus as his own eventual successors. Antoninus agreed, and soon afterward Hadrian died at Baiae.</English>
		<Polish>[H1]Hadrian[\H1][NEWLINE][BOLD]Imperator Rzymu[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Żył:[\BOLD] 76 - 138[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Tło:[\BOLD][NEWLINE]W latach 117-138 cesarz rzymski. Po śmierci został zaliczony w poczet bogów. Po śmierci Trajana, Hadrian w wieku 41 lat został cesarzem rzymskim. Wiadomość o tym zastała go 11 sierpnia, gdy przebywał w Antiochii. W roku 118 zawitał do Rzymu, gdzie pozostał przez 3 lata. W 121 roku udał się do Galii. Zajął się umacnianiem fortyfikacji. W roku 122 znalazł się w Wielkiej Brytanii, gdzie zlecił budowę umocnień limesowych - Wału Hadriana. Zreformował system podatkowy, złagodził prawa dotyczące niewolników. Zlecił Salwiuszowi Julianowi wydanie instrukcji prawnych dla pretorów zwane edyktem wieczystym (edictum perpetuum). Głównym założeniem jego polityki zagranicznej była rezygnacja z dalszych podbojów i zabezpieczenie granic Imperium Romanum. Od 129 roku nazywany był: Hadrianos Sebastos Olympios. W okresie 132-135 stłumił powstanie w Judei, a nazwę stolicy - Jerozolima - zmienił na Colonia Aelia Capitolina. Usynowił Cejoniusza Kommodusa i Antoninusa Piusa, był trzecim z tzw. pięciu dobrych cesarzy. Pod koniec życia, mocno schorowany Hadrian (chorował między innymi na puchlinę wodną) zaczął podejmować kontrowersyjne decyzje, które głównie godziły w arystokrację. Po śmierci mimo to senat, z dość dużymi oporami, uchwalił jego deifikację.</Polish>
		<Russian>[H1]Адриан[\H1][NEWLINE][BOLD]Римский император[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Годы жизни:[\BOLD] 76 - 138 гг.[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Биография:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Адриан был римским императором с 117 по 138 год. Он наиболее известен строительством стены Адриана, которая обозначала северную границу римской Британии. В Риме он заново отстроил Пантеон и возвел Храм Венеры и Ромы. Помимо того, что он был императором, Адриан был гуманистом и был филэллином во всех его вкусах. Он был третьим из так называемых Пяти Хороших императоров. Адриан, урожденный Публий Элий Адриан в семье коренных италийцев, либо выходец из италиков недалеко от Севильи, в современной Испании, либо в Риме. Его предшественник Траян, также был выходцем из Испании, приходился двоюродным братом отцу Адриана по материнской линии. Траян никогда официально не назначал наследника, но, по словам его супруги, Помпеи Плотины, Траян назвал своим преемником Адриана непосредственно перед своей смертью. Жена Траяна и его друг Лициний Сура были хорошо настроены по отношению к Адриану, и он, возможно, вполне обязан им своим наследством. Во время своего правления Адриан побывал почти во всех провинциях Империи. Будучи страстным поклонником Греции, он стремился сделать Афины культурной столицей империи и распорядился построить в городе множество роскошных храмов. Он использовал свои отношения со своим греческим фаворитом и любовником Антиноем, чтобы подчеркнуть его филэллинизм и привел к созданию одного из самых популярных культов древних времен. Он провел большое количество своего времени в легионах; он обычно носил военную одежду и даже обедал и спал среди солдат. Он приказал, чтобы военные учения и тренировки были более строгими, и даже использовал ложные сообщения о нападениях, чтобы держать армию в постоянной боевой готовности. После вступления на престол Адриан отказался от прежней из завоевательной политики Траяна в Месопотамии и Армении и даже подумывал покинуть Дакию. В конце своего правления он подавил восстание Бар-Кохбы в Иудее, переименовав провинцию Сирия в Палестину. В 136 году тяжелобольной Адриан назвал Луция Элия своим наследником, но тот внезапно умер два года спустя. В 138 году Адриан решил усыновить Антонина Пия, если он, в свою очередь, усыновит Марка Аврелия и его сына Элия Луция Вера, в качестве своих будущих преемников. Антонин согласился, и вскоре после этого Адриан скончался в Байях.</Russian>
	</TEXT>
</Civ4GameText>