<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.firaxis.com ../../../../Xml/Schema/Civ4Gametext.xsd">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_MORMON_CATHEDRAL</Tag>
		<English>LDS Temple</English>
		<French>L'Église de Jésus-Christ des saints des derniers jours</French>
		<Italian>Tempio mormone</Italian>
		<Polish>Kościół Mormonów</Polish>
		<Russian>Õðàì Ãîñïîäà</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_MORMON_CATHEDRAL_PEDIA</Tag>
		<English>In The Church of Jesus Christ of Latter-day Saints, also called the LDS or Mormon Church, a temple is a building dedicated to be a House of The Lord, and they are considered by Church members to be the most sacred structures on earth. Upon completion, temples are usually open to the public for a short period of time (an "Open House"). During the Open House, the church conducts tours of the temple with missionaries and members from the local area serving as tour guides, and all rooms of the temple are open to the public. The temple is then dedicated as a "House of The Lord," after which only members in good standing are permitted entrance, thus they are not churches but rather places of worship. The LDS Church is a prolific builder of temples as temples hold a key place in LDS theology. Currently (August 2010) there are 131 operating temples, 7 under construction, and 14 announced (not yet under construction).[PARAGRAPH:2]At present, there are temples in many U.S. states, as well as in many countries across the world. Several temples have been built at holy sites of the LDS church, such as Nauvoo, Illinois; Winter Quarters, Nebraska; and Palmyra, New York. The importance of temples is often emphasized in weekly meetings, and regular participation in temple work is strongly encouraged of all Latter-day Saints (LDS).[PARAGRAPH:2]Within temples, members of the Church make covenants, receive instructions, and perform sacred ordinances, such as: baptism for the dead, washing and anointing (or "initiatory" ordinances), the "endowment," and eternal marriage sealings. Ordinances are a vital part of the theology of the church, which teaches that they were practiced by The Lord's covenant people in all dispensations. Additionally, members consider the temple a place to commune with God, seek God’s aid, understand the will of God, and receive personal revelation.</English>
		<Italian>Nella Chiesa di Gesù Cristo dei Santi degli Ultimi Giorni, chiamata anche chiesa mormone, un tempio è un edificio dedicato a essere una casa del Signore, e sono considerati dai membri della Chiesa le strutture più sacre sulla terra. Al termine, i templi sono aperti al pubblico per un breve periodo di tempo (una "Open House"). Durante l'Open House, la chiesa organizza le visite del tempio con i missionari ei membri della zona locale che servono come guide turistiche, e tutte le camere del tempio sono aperte al pubblico. Il tempio è dedicato quindi come una "casa del Signore", dopo di che solo i soci in regola possono entrare; perciò non sono chiese, ma piuttosto luoghi di culto. La Chiesa mormone è un costruttore prolifico di templi, dato che i templi occupano un posto fondamentale nella teologia mormone. Attualmente (agosto 2010) ci sono 131 templi in funzione, 7 in fase di costruzione e 14 hanno progettati.[PARAGRAPH:2]Attualmente, ci sono templi in molti stati degli USA, così come in molti paesi in tutto il mondo. Molti templi sono stati costruiti in luoghi santi della chiesa mormone come Nauvoo, in Illinois; Winter Quarters, in Nebraska; Palmyra, a New York. L'importanza dei templi è spesso sottolineata nelle riunioni settimanali, e la regolare partecipazione al lavoro del tempio è fortemente incoraggiato per tutti i mormoni.[PARAGRAPH:2]All'interno templi, i membri della Chiesa fanno alleanze, ricevono istruzioni ed eseguono ordinanze sacre, come ad esempio: il battesimo per i morti, il lavaggio e unzione (o ordinanze "iniziatiche"), la "dotazione" e guarnizioni matrimonio eterno. Le ordinanze sono una parte vitale della teologia della Chiesa, la quale insegna che esse sono state praticate dal popolo dell'alleanza del Signore in tutte le dispensazioni. Inoltre, i membri considerano il tempio un luogo per entrare in comunione con Dio, cercare il suo aiuto, capirne la volontà e ricevere rivelazioni personali.</Italian>
		<Polish>Największa i najważniejsza świątynia Kościoła Jezusa Chrystusa Swiętych w Dniach Ostatnich, powstała w latach 1853-1893. Od pierwszych robót przy fundamentach w 1853 roku do zakończenia budowy minęło 40 lat. Swiątynia została zbudowana z granitu, który wydobywano z kamieniołomu położonego 32 km od miasta, transportowano go na wozach zaprzężonych w woły. Reprezentuje ona styl neogotycki z niewieloma ozdobami i 6 iglicami. Swiątynię zaprojektował Truman O. Angell.</Polish>
		<Russian>Öåðêîâü Èèñóñà Õðèñòà Ñâÿòûõ ïîñëåäíèõ äíåé (àíãë. The Church of Jesus Christ of Latter-day Saints, èíîãäà ñîêðàùàåòñÿ äî ''Ñâÿòûå ïîñëåäíåãî äíÿ'' è Ñâÿòûå ïîñëåäíèõ äíåé èëè ''ìîðìîíû'') - ðåëèãèîçíàÿ îðãàíèçàöèÿ ðåñòàâðàöèîíèñòñêîãî ïðîèñõîæäåíèÿ, íàèáîëåå êðóïíàÿ âåòâü ìîðìîíèçìà. Îðãàíèçàöèÿ îñíîâàíà Äæîçåôîì Ñìèòîì â ãîäû Âòîðîãî âåëèêîãî ïðîáóæäåíèÿ (1790?1840 ãã). Îôèñ îðãàíèçàöèè ðàñïîëîæåí â ãîðîäå Ñîëò-Ëåéê-Ñèòè (øòàò Þòà, ÑØÀ). Åå êîíãðåãàöèè (ïðèõîäû è ''ìàëûå ïðèõîäû'') è õðàìû ñóùåñòâóþò âî ìíîãèõ ñòðàíàõ ìèðà. Ìèññèîíåðñêóþ äåÿòåëüíîñòü ïðàêòè÷åñêè ïî âñåìó çåìíîìó øàðó ïî ñîñòîÿíèþ íà 31 äåêàáðÿ 2012 ãîäà îñóùåñòâëÿëè áîëåå 58 òûñ. ÷åëîâåê. Öåðêîâü Èèñóñà Õðèñòà Ñâÿòûõ ïîñëåäíèõ äíåé ñ÷èòàåò ñåáÿ âîññòàíîâëåííîé ðàííåõðèñòèàíñêîé öåðêîâüþ, ñîçäàííîé ëè÷íî Èèñóñîì Õðèñòîì, êîòîðàÿ èñ÷åçëà â ðåçóëüòàòå âåëèêîãî îòñòóïíè÷åñòâà, ïîñëåäîâàâøåãî âñêîðå ïîñëå ñìåðòè Àïîñòîëîâ Õðèñòà. ×ëåíû îðãàíèçàöèè - ''ñâÿòûå ïîñëåäíèõ äíåé'' ñ÷èòàþò âåðó â Èèñóñà Õðèñòà è èñêóïëåíèå êðàåóãîëüíûì êàìíåì ñâîåé ðåëèãèè. Ó÷åíèå îðãàíèçàöèè èìååò íåêîòîðîå ñõîäñòâî, íî ñâîèìè äîãìàìè î ïðèðîäå Áîãà è ïîòåíöèàëå ÷åëîâå÷åñêîãî ðàçâèòèÿ êàðäèíàëüíûì îáðàçîì îòëè÷àåòñÿ îò õðèñòèàíñêèõ êîíôåññèé. Îðãàíèçàöèÿ ðàñïîëàãàåò îòêðûòûì êàíîíîì, â êîòîðûé âõîäÿò ÷åòûðå ñâÿùåííûõ òåêñòà: Áèáëèÿ (Âåòõèé è Íîâûé Çàâåò), Êíèãà Ìîðìîíà, Ó÷åíèå è çàâåòû è Äðàãîöåííàÿ æåì÷óæèíà. Íå ñ÷èòàÿ Áèáëèè, îñíîâíóþ ÷àñòü êàíîíà îðãàíèçàöèè ñîñòàâëÿþò îòêðîâåíèÿ, ïðîäèêòîâàííûå Äæîçåôîì Ñìèòîì, à òàêæå êîììåíòàðèè è äîïîëíåíèÿ ê Áèáëèè, òåêñòû, êîòîðûå ñ÷èòàþòñÿ ìîðìîíàìè óòðà÷åííûìè ÷àñòÿìè Áèáëèè, è ïðî÷èå òðóäû, ïðèïèñûâàåìûå äðåâíèì ïðîðîêàì.[PARAGRAPH:2]Â ñîîòâåòñòâèè ñ ó÷åíèåì îá îòêðîâåíèè ''ñâÿòûå ïîñëåäíèõ äíåé'' âåðÿò â òî, ÷òî Èèñóñ óïðàâëÿåò îðãàíèçàöèåé ïîä ðóêîâîäñòâîì Íåáåñíîãî Îòöà, îòêðûâàÿ ñâîþ âîëþ åå ïðåçèäåíòó, êîòîðîãî ÷ëåíû îðãàíèçàöèè ñ÷èòàþò ïðîðîêîì, ïðîâèäöåì è íîñèòåëåì îòêðîâåíèÿ. ×ëåíû îðãàíèçàöèè ìîãóò òàêæå ïîëó÷àòü èíäèâèäóàëüíûå îòêðîâåíèÿ î ñâîåé ÷àñòíîé æèçíè. Ïðåçèäåíò âîçãëàâëÿåò èåðàðõè÷åñêóþ ñòðóêòóðó, â îñíîâå êîòîðîé ëåæàò ìåñòíûå îáùèíû. Âî ãëàâå ïîñëåäíèõ íàõîäÿòñÿ åïèñêîïû, èçáðàííûå èç ñðåäû ïðèõîæàí. Äîñòîéíûå ìóæ÷èíû, äîñòèãíóâ 12-ëåòíåãî âîçðàñòà, ìîãóò ñòàòü íîñèòåëÿìè ñâÿùåíñòâà (ñ 12 ëåò - â ÷èíå äüÿêîíà, ñ 14 - â ÷èíå ó÷èòåëÿ, ñ 16 ëåò - â ÷èíå ñâÿùåííèêà). Æåíùèíû íå èìåþò ïðàâà çàíèìàòü ïîñòû, ïðåäíàçíà÷åííûå äëÿ íîñèòåëåé ñâÿùåíñòâà, íî ñëóæàò íà äðóãèõ ðóêîâîäÿùèõ ïîçèöèÿõ. È ìóæ÷èíû, è æåíùèíû ìîãóò áûòü ìèññèîíåðàìè. Öåðêîâü îñóùåñòâëÿåò øèðîêóþ ìèññèîíåðñêóþ ïðîãðàììó, â çàäà÷è êîòîðîé âõîäÿò íå òîëüêî ïðîïîâåäü, íî è îêàçàíèå ãóìàíèòàðíîé ïîìîùè ïî âñåìó ìèðó. ×ëåíîâ îðãàíèçàöèè ïðèçûâàþò ñîáëþäàòü ñåêñóàëüíóþ ÷èñòîòó, çàáîòèòüñÿ î çäîðîâüå, ïîñòèòüñÿ, ñîáëþäàòü Äåíü Ñóááîòíèé, à òàêæå îòäàâàòü îðãàíèçàöèè 10 % ñâîèõ äîõîäîâ - äåñÿòèíó. Ìîðìîíû ïðàêòèêóþò òàêæå ñâÿùåííûå îáðÿäû, ñ ïîìîùüþ êîòîðûõ âåðóþùèå çàêëþ÷àþò çàâåòû ñ Áîãîì, íàïðèìåð, êðåùåíèå, êîíôèðìàöèÿ, ïðè÷àñòèå, öåëåñòèàëüíûé áðàê (çàïå÷àòûâàíèå áðà÷íûõ óç íà âå÷íîñòü). Èñòîðèÿ Öåðêâè Èèñóñà Õðèñòà Ñâÿòûõ ïîñëåäíèõ äíåé, êàê ïðàâèëî, äåëèòñÿ íà òðè îñíîâíûõ ïåðèîäà: (1) ðàííèé, îãðàíè÷åííûé æèçíüþ Äæîçåôà Ñìèòà, îí ÿâëÿåòñÿ îáùèì äëÿ âñåõ îáùèí äâèæåíèÿ ñâÿòûõ ïîñëåäíèõ äíåé; (2) ''ýïîõà ïèîíåðîâ'', êîãäà îðãàíèçàöèÿ íàõîäèëàñü ïîä ðóêîâîäñòâîì Áðèãàìà ßíãà è åãî ïðååìíèêîâ XIX âåêà; (3) ñîâðåìåííàÿ ýïîõà, íà÷àâøàÿñÿ íà ðóáåæå XX âåêà, êîãäà Þòà îáðåëà ñòàòóñ øòàòà.[PARAGRAPH:2]Ìîðìîíû ñ÷èòàþò, ÷òî Öåðêîâü Èèñóñà Õðèñòà ñâÿòûõ ïîñëåäíèõ äíåé ñ÷èòàåò, ÷òî îíà áûëà îñíîâàíà Äæîçåôîì Ñìèòîì 6 àïðåëÿ 1830 ãîäà íà çàïàäå øòàòà Íüþ-Éîðê â ãîðîäå Ìàí÷åñòåð. Ïåðâûå ïðèõîæàíå áûëè ïðèâëå÷åíû ïîÿâëåíèåì Êíèãè Ìîðìîíà, êîòîðàÿ ñàìà ñåáÿ íàçûâàåò ëåòîïèñüþ êîðåííûõ àìåðèêàíñêèõ ïðîðîêîâ, ïåðåâåäåííîé Ñìèòîì ñ çîëîòûõ ïëàñòèí. Ñìèò ñòðåìèëñÿ îñíîâàòü â Ñåâåðíîé Àìåðèêå Íîâûé Èåðóñàëèì ïîä íàçâàíèåì Ñèîí. 1839 ìîðìîíû ïîñòðîèëè íà áîëîòèñòûõ áåðåãàõ ðåêè Ìèññèñèïè ãîðîä Íàâó (øòàò Èëëèíîéñ), êîòîðûé ñòàë íîâîé øòàá-êâàðòèðîé îðãàíèçàöèè. Íàâó ðîñ áûñòðî, ïîñêîëüêó ìèññèîíåðû, ïîñëàííûå â òîì ÷èñëå â Åâðîïó, îáåñïå÷èâàëè ïîñòîÿííûé ïîòîê íîâîîáðàùåííûõ. Èìåííî â ýòî âðåìÿ Äæîçåô Ñìèò ââåë ìíîãîæåíñòâî ñðåäè ñâîåãî áëèæàéøåãî îêðóæåíèÿ. Êðîìå òîãî, îí ââåë îáðÿäû, êîòîðûå, ïî åãî ñëîâàì, áûëè îòêðûòû åìó Áîãîì, äàáû ïðàâåäíèêè ìîãëè ñòàòü áîãàìè (''ñîíàñëåäíèêàìè Õðèñòó'') ïîñëå ñìåðòè, à òàêæå ñèñòåìó ñâåòñêîãî óïðàâëåíèÿ, êîòîðîå áóäåò ðóêîâîäèòü Çåìëåé â Òûñÿ÷åëåòèå. Ìíîãèå ìåñòíûå æèòåëè áûëè íåäîâîëüíû âëàñòüþ ìîðìîíîâ. Èõ áåñïîêîéñòâî óñèëèëîñü ïîñëå òîãî, êàê Äæîçåô Ñìèò çàêðûë ãàçåòó, êðèòèêîâàâøóþ ìíîãîæåíñòâî, òåîêðàòèþ è äðóãèå óñòàíîâëåíèÿ îðãàíèçàöèè. Ïîñëå ýòîãî Ñìèò áûë àðåñòîâàí ïî íåñêîëüêèì îáâèíåíèÿì, âêëþ÷àÿ èçìåíó ðîäèíå. Íàõîäÿñü â òþðüìå, Äæîçåô Ñìèò è åãî áðàò Õàéðàì Ñìèò (êîòîðûé âîñïðèíèìàëñÿ êàê íàñëåäíèê ñòàðøåãî áðàòà) áûëè óáèòû 27 èþíÿ 1844 ãîäà. Ïîñëå ñìåðòè Äæîçåôà Ñìèòà ðàçðàçèëñÿ êðèçèñ ïðååìíèêà. Áîëüøèíñòâî ïîñëåäîâàòåëåé èçáðàëè ñâîèì íîâûì ïðåäâîäèòåëåì Áðèãàìà ßíãà, êîòîðûé áûë áëèçêèì äðóãîì Ñìèòà è ðóêîâîäèòåëåì Êâîðóìà äâåíàäöàòè àïîñòîëîâ. Äðóãèå ãðóïïû ñâÿòûõ ïîñëåäíèõ äíåé âûáðàëè ñåáå ñâîèõ ëèäåðîâ - òàê îáðàçîâàëèñü ìíîãî÷èñëåííûå äåíîìèíàöèè â ðàìêàõ äâèæåíèÿ ñâÿòûõ ïîñëåäíèõ äíåé. Â 1846 ãîäó ïîñëå îêîí÷àòåëüíîãî èçãíàíèÿ èç øòàòà Ìèññóðè è ðîñòà íàïðÿæåíèÿ â Èëëèíîéñå Áðèãàì ßíã âîçãëàâèë êðóïíåéøóþ âûíóæäåííóþ ìèãðàöèþ â àìåðèêàíñêîé èñòîðèè, ñîáðàâ ñâÿòûõ ïîñëåäíèõ äíåé èç Íàâó è äðóãèõ ìåñò Ñîåäèíåííûõ Øòàòîâ. Â 1847 ãîäó â ïîèñêàõ ñâîáîäû âåðîèñïîâåäàíèÿ ìîðìîíû äîáðàëèñü äî ìåñòíîñòè, êîòîðàÿ ñ 1850 ãîäà ñòàëà èçâåñòíà êàê òåððèòîðèÿ Þòà. Êîëîíèñòû ðàññåëèëèñü ïî îáøèðíîé ìåñòíîñòè, êîòîðóþ ñåãîäíÿ èíîãäà îáîçíà÷àþò êàê ''ìîðìîíñêèé êîðèäîð''. Áðèãàì ßíã çàðåãèñòðèðîâàë Öåðêîâü Èèñóñà Õðèñòà Ñâÿòûõ ïîñëåäíèõ äíåé êàê þðèäè÷åñêîå ëèöî è ïîíà÷àëó èñïîëíÿë îáÿçàííîñòè è ðåëèãèîçíîãî, è ãîñóäàðñòâåííîãî òåîêðàòè÷åñêîãî ëèäåðà. Èìåííî ïðè íåì ìîðìîíû ñòàëè ïðàêòèêîâàòü ïîëèãàìèþ îòêðûòî. Ê 1857 ãîäó íàïðÿæåííîñòü ìåæäó ìîðìîíàìè è äðóãèìè àìåðèêàíöàìè âíîâü óñèëèëàñü - â îñíîâíîì èç-çà ó÷åíèÿ î ìíîãîæåíñòâå è òåîêðàòè÷åñêîãî óïðàâëåíèÿ. Ðàçðàçèëàñü òàê íàçûâàåìàÿ âîéíà â Þòå 1857-1858, â ðåçóëüòàòå êîòîðîé àðìèÿ ÑØÀ îâëàäåëà Þòîé ñðàâíèòåëüíî áåñêðîâíûì ïóòåì. Áðèãàì ßíã ñîãëàñèëñÿ óéòè îò âëàñòè, è áûë çàìåíåí ãóáåðíàòîðîì Àëüôðåäîì Êàììèíãîì. Òåì íå ìåíåå ìîðìîíû ïî-ïðåæíåìó èìåëè îãðîìíûé âåñ â ïîëèòè÷åñêîé æèçíè òåððèòîðèè Þòà. Â òå÷åíèå XX âåêà îðãàíèçàöèÿ ñóùåñòâåííî âûðîñëà è ïðåâðàòèëàñü â ìåæäóíàðîäíóþ. Ïî äàííûì îò÷åòà Ïåðâîãî ïðåçèäåíòà îðãàíèçàöèè, íà 2000 ãîä, êîëè÷åñòâî ìèññèîíåðîâ ñîñòàâëÿëî 60 784 ÷åëîâåêà, à êîëè÷åñòâî ÷ëåíîâ îðãàíèçàöèè ïî âñåìó ìèðó äîñòèãëî 11 068 861.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_MORMON_MONASTERY</Tag>
		<English>LDS Missionary Training Centre</English>
		<French>Centre de formation de missionnaires LDS</French>
		<Italian>Centro mormone di addestramento dei missionari</Italian>
		<Polish>Centrum Historii Rodziny</Polish>
		<Russian>Ìèññèîíåðñêèé öåíòð</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_MORMON_MONASTERY_PEDIA</Tag>
		<English>Missionary Training Centers (or "MTCs") are centers devoted to training missionaries for The Church of Jesus Christ of Latter-day Saints.</English>
		<Italian>Missionary Training Centers ("MTCs") sono i centri in cui vengono addestrati i nuovi missionari mormoni.</Italian>
		<Polish>Centrum Historii Rodziny - placówka badawcza, stworzona przez Kościół Jezusa Chrystusa Swiętych w Dniach Ostatnich (tzw. mormoni), której celem jest realizacja badań genealogicznych. Placówka taka zazwyczaj dysponuje materiałami źródłowymi w postaci mikrofilmów oraz sprzętem, który umożliwia ich przeglądanie.</Polish>
		<Russian>Öåíòð ïîäãîòîâêè ìèññèîíåðîâ (èëè ''ÖÏÌ'') ÿâëÿþòñÿ îðãàíèçàöèåé, öåëüþ êîòîðîé ÿâëÿåòñÿ îáó÷åíèå è ïîäãîòîâêà ìèññèîíåðîâ Öåðêâè Èèñóñà Õðèñòà ñâÿòûõ ïîñëåäíèõ äíåé.[PARAGRAPH:2]Äîï. èíôîðìàöèÿ: https://ru.wikipedia.org/wiki/Ìîðìîíñêèå_ìèññèîíåðû</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_MORMON_SHRINE</Tag>
		<English>Morman Shrine</English>
		<French>Lieu Saint Mormon</French>
		<Italian>Santuario mormone</Italian>
		<Polish>Kaplica Mormonów</Polish>
		<Russian>Õðàì ìîðìîíîâ</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_MORMON_SHRINE_PEDIA</Tag>
		<English>Morman Shrine.</English>
		<Italian>Il santuario dei mormoni.</Italian>
		<Polish>Mury świątyni są 5- metrowej grubości przy podstawie, ma 57 m długości i 36 m szerokości, zaś jej dwie najwyższe iglice wznoszą się na 64 m. Na jednej z nich znajduje się posąg anioła Moroni, który objawił się Josephowi Smithowi, założycielowi mormonów, wraz z dwiema tabliczkami z Księgą Mormona. Posąg ze złocistej miedzi ma 3,8 m wysokości (według mormonów anioł podnosi trąbę do góry aby obwieścić drugie nadejście Chrystusa); wykonany została przez rzeźbiarza Cyrusa Dallina. Swiątynia jest otwarta tylko dla mormonów. Najciekawszym jest budynek Arki Przymierza z dachem w kształcie żółwia. Dach przykrywa salę o długości 76 m i szerokości 46 m; najprawdopodobniej został on zaprojektowany przez Brighama Younga, w taki sposób, aby sala zgromadzeń mogła pomieścić 7 tys. osób, zaś kolumny nie zasłaniały nikomu widoku. Nad salą wzniesiono drewnianą konstrukcję wspartą na kamiennych kolumnach z przymocowanymi do nich drewnianymi kołkami i kawałkami surowej skóry bydlęcej. Całość zrobiona jest z drewna sosnowego, pomalowana w taki sposób, aby imitowało ono różne materiały, np. balkon wygląda tak, jakby wykonany był z marmuru. We wnętrzu znajdują się organy. W niedziele przy akompaniamencie organów można usłyszeć chór mormoński w liczbie ponad 300 osób.</Polish>
		<Russian>Храм мормонов</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_MORMON_TEMPLE</Tag>
		<English>LDS Meetinghouse</English>
		<French>Maison de Rencontre LDS</French>
		<Italian>Sala d'incontro dei mormoni</Italian>
		<Polish>Miejsce Spotkań Mormonów</Polish>
		<Russian>Ìîëèòâåííûé äîì</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_MORMON_TEMPLE_PEDIA</Tag>
		<English>In The Church of Jesus Christ of Latter-day Saints, a ward is the larger of two types of local congregations (the smaller being a branch). A ward is presided over by a bishop, the equivalent of a pastor in other religions. As with all church leadership at the local level within a ward, the bishop is considered lay clergy and as such is not paid. Two counselors serve with the bishop to help with administrative duties of the ward and also preside in the absence of the bishop. A branch is presided over by a branch president who may or may not have one or two counselors, depending on the size of the branch.[PARAGRAPH:2]A ward typically consists of 200 to 500 active church members within an area that is within a reasonable travel time of the meetinghouse ("reasonable" will vary between countries and regions). A stake may be organized if there are at least three ward-sized branches in adjacent areas. Once the stake has been organized, the ward-sized branches are organized into wards. If there are not sufficient congregations in an area to form a stake, a district (analogous to but smaller than a stake) is formed to oversee local congregations. In areas where there are greater numbers of active church members (such as urban and suburban areas in Utah), the area of a ward can be as small as one-fourth or one-fifth of a square mile.[PARAGRAPH:2]When a ward(s) become of a greater size, the ward will divide geographically. Generally, if both geographic divisions are in a reasonable distance of the meetinghouse, then they will meet at the same building, but at different times. Most ward meetinghouses are designed to house up to three or four wards.</English>
		<Italian>Nella Chiesa mormone, un reparto è il più grande dei due tipi di congregazioni locali (il più piccolo viene detto ramo). Un reparto è presieduto da un vescovo, l'equivalente di un pastore nelle altre religioni. Come per tutte le cariche ecclesiastiche a livello locale all'interno di un reparto, il vescovo è considerato laico e come tale non viene pagato. Due consiglieri servono con il vescovo per aiutarlo nei compiti amministrativi del reparto e per presiedere in assenza del vescovo. Un ramo è presieduto da un presidente di ramo, che può o non può avere uno o due consiglieri, a seconda delle dimensioni del ramo.[PARAGRAPH:2]Un reparto è costituito tipicamente da 200 a 500 membri della chiesa attivi all'interno di una zona che è all'interno un tempo di percorrenza ragionevole della riunione ("ragionevole" varia tra paesi e regioni). Una riunione può essere organizzata se non ci sono almeno tre rami di dimensioni simili in aree adiacenti. Una volta che la riunione è stata organizzata, i rami vengono organizzati in reparti. Se non ci sono congregazioni sufficienti in una zona per formare una riunione, un distretto (analogo a ma più piccolo di una riunione) si forma per sorvegliare le congregazioni locali. Nelle zone dove ci sono un maggior numero di membri della chiesa attivi (come le aree urbane e suburbane dello Utah), l'area di un reparto può essere piccola come un quarto o un quinto di un miglio quadrato.[PARAGRAPH:2]Quando un reparto aumenta du dimensione, si divide geograficamente. In generale, se entrambe le divisioni geografiche sono a una distanza ragionevole della riunione, poi si incontrano nello stesso edificio, ma in tempi diversi. La maggior parte delle riunioni del sono progettate per ospitare fino a tre o quattro reparti.</Italian>
		<Polish>Swiątynia Independence jest otwarta dla wszystkich ludzi, niezależnie od wyznania, narodowości, płci czy przekonań. Została zaprojektowana w ten sposób, aby łączyć osiągnięcia kultur całego świata i służyć wszystkim ludziom, jako światowe centrum Kościoła. Każdego dnia roku o godzinie trzynastej odbywa się tu codzienna modlitwa o pokój. W Swiątyni znajduje się także kaplica kontemplacyjna, zdobiona malunkami Jacka Garniera, które ukazują sposoby, w jaki udziela się osiem sakramentów Kościoła na całym świecie. Projekt kaplicy oparty jest na japońskich ogrodach medytacyjnych i służy potrzebom małych grup odwiedzających. W Swiątyni Independence znajdują się także archiwa Kościoła, Szkoła Swiątynna, kancelarie i biura światowych władz Społeczności Chrystusa, sale teatralne, gdzie wystawiane są dramaty oparte na Biblii i Księdze Mormona, a także muzeum historii Kościoła oraz sklep. Swiątynia Independence stała się popularną atrakcją turystyczną stanu Missouri, z możliwością wynajęcia przewodnika dla zwiedzających. Każdego roku ok. 60 000 osób odwiedza Swiątynię.</Polish>
		<Russian>Åæåíåäåëüíî ìîðìîíû ïîñåùàþò ñîáðàíèÿ, êîòîðûå îòêðûòû äëÿ âñåõ. Íî ó ìîðìîíîâ åñòü è äðóãèå çäàíèÿ, êîòîðûå îíè ïîñåùàþò, è îíè íàçûâàþòñÿ õðàìàìè. Îíè íå îòêðûòû äëÿ âñåõ ëþäåé è èõ íå èñïîëüçóþò äëÿ âîñêðåñíûõ áîãîñëóæåíèé. Ïî ìíåíèþ ìîðìîíîâ, äëÿ òîãî ÷òîáû âîéòè â õðàì, ÷åëîâåê äîëæåí áûòü äîñòîéíûì ÷ëåíîì Öåðêâè Èèñóñà Õðèñòà Ñâÿòûõ ïîñëåäíèõ äíåé (ìîðìîíñêîé Öåðêâè). Îí èëè îíà äîëæíû áûòü ÷ëåíîì Öåðêâè íå ìåíåå ãîäà, áûòü âçðîñëûì (òî åñòü íå ðåáåíêîì) è æèòü ïî çàïîâåäÿì, òî åñòü áûòü äîñòîéíûì. ×ëåíû Öåðêâè çàêëþ÷àþò çàâåòû ñ Áîãîì. Ïåðâûé çàâåò îíè çàêëþ÷àþò ïðè êðåùåíèè, êîãäà îáåùàþò âçÿòü íà ñåáÿ èìÿ Èèñóñà Õðèñòà è âûïîëíÿòü Åãî çàïîâåäè. Â õðàìå ÷ëåíû Öåðêâè çàêëþ÷àþò äîïîëíèòåëüíûå çàâåòû, êîòîðûå â ñëó÷àå íàðóøåíèÿ âëåêóò çà ñîáîé ñåðüåçíûå ïîñëåäñòâèÿ. Òàê êàê Ãîñïîäü óñòàíàâëèâàåò âûñîêèå ñòàíäàðòû äëÿ òåõ, êòî ïîñåùàåò õðàìû, è ïîòîìó ÷òî Îí ïðåäóïðåæäàåò î ïîñëåäñòâèÿõ íåñîáëþäåíèÿ çàâåòîâ, ÷ëåíû Öåðêâè äîëæíû èìåòü çíàíèÿ î âñåõ ñòàíäàðòàõ Öåðêâè è áûòü ãîòîâûìè ñîáëþäàòü çàêëþ÷åííûå ñâÿùåííûå çàâåòû.[PARAGRAPH:2]Îïðåäåëåííûå çàâåòû çàêëþ÷àþòñÿ òîëüêî â õðàìå. Íàïðèìåð, äîñòîéíûå ÷ëåíû Öåðêâè ìîãóò çàêëþ÷àòü áðàê â õðàìå. Ýòîò îáðÿä îòëè÷àåòñÿ îò äðóãèõ îáðÿäîâ áðàêîñî÷åòàíèÿ, òàê êàê áðàê íå çàêàí÷èâàåòñÿ ñî ñìåðòüþ. Ìîðìîíñêèé áðàê âå÷åí â áóêâàëüíîì ñìûñëå ýòîãî ñëîâà - ñîãëàñíî âåðå ïîñëåäîâàòåëåé Äæ. Ñìèòà, áðàê çàêëþ÷åííûé íà çåìëå, ïðîäîëæàåò èìåòü ñèëó è ïîñëå ñìåðòè ñóïðóãîâ. Äðóãîé îáðÿä ? ýòî êðåùåíèå çà óìåðøèõ. Ìîðìîíû âåðÿò, ÷òî ñîãëàñíî Ñâ. Ïèñàíèÿì âñå äîëæíû áûòü êðåùåíû íàäëåæàùåé âëàñòüþ. Òåì íå ìåíåå, íå âñå èìåëè òàêóþ âîçìîæíîñòü ïðè æèçíè íà çåìëå. Â õðàìàõ äîñòîéíûå ÷ëåíû Öåðêâè îò äâåíàäöàòè è ñòàðøå (åäèíñòâåííûé îáðÿä, êîòîðûé ìîãóò ñîâåðøàòü ïîäðîñòêè) ìîãóò ñîâåðøàòü êðåùåíèå çà òåõ, êòî óìåðëè. Ýòî íå îçíà÷àåò, ÷òî ÷åëîâåê â äóõîâíîì ìèðå ñðàçó ñòàíîâèòñÿ ìîðìîíîì. Ýòî âñåãî ëèøü ïðåäîñòàâëÿåò åìó âîçìîæíîñòü ïðèíÿòü âåðó, åñëè îí ýòîãî ïîæåëàåò. Åñëè îí îòêàæåòñÿ îò ñîâåðøåííîãî êðåùåíèÿ, âñå âåðíåòñÿ íà ñâîè ìåñòà, êàê áóäòî ýòîò îáðÿä è íå áûë âûïîëíåí. Èõ èìåíà íå âíîñÿò â ñïèñêè ÷ëåíîâ Öåðêâè. Ýòè ñïèñêè ïîêàçûâàþò ëèøü òî, ÷òî èì áûëà äàíà òàêàÿ âîçìîæíîñòü. ×åëîâåê, çà êîòîðîãî áûë ñîâåðøåí îáðÿä êðåùåíèÿ ïîñëå åãî ñìåðòè, äîëæåí èñïîëüçîâàòü ñâîþ ñâîáîäó âûáîðà, ÷òîáû ðåøèòü, ïðèíèìàòü äàííûé îáðÿä èëè íåò.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_MORMON</Tag>
		<English>Mormon</English>
		<Italian>Mormonismo</Italian>
		<Polish>Mormonizm</Polish>
		<Russian>Ìîðìîíñòâî</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_MORMON_PEDIA</Tag>
		<English>The Church of Jesus Christ of Latter-day Saints (abbreviated as the LDS Church, and colloquially referred to as the Mormon Church) is a restorationist Christian church and the largest denomination originating from the Latter Day Saint movement founded by Joseph Smith, Jr. Founded in Upstate New York in 1830, the church is headquartered in Salt Lake City, Utah, and has established congregations (called wards or branches) worldwide.[PARAGRAPH:2]Adherents view faith in Jesus Christ as the central tenet of their religion. LDS Church theology includes the Christian doctrine of salvation only through Jesus Christ. The church has an open canon which includes four scriptural texts: the Bible (both Old and New Testaments), the Book of Mormon, the Doctrine and Covenants, and the Pearl of Great Price. Other than the Bible, the majority of the LDS canon constitutes revelation dictated by Joseph Smith and includes commentary and exegesis about the Bible, texts described as lost parts of the Bible, and other works believed to be written by ancient prophets. Together these are known to Latter-Day Saints as the Standard Works.[PARAGRAPH:2]Under the doctrine of revelation, Latter Day Saints believe that Jesus leads the church by revealing his will to the President of the Church, whom they sustain as a modern-day prophet, seer, and revelator. Individual members are expected to receive personal revelation from God for specifics in conducting their lives. The President heads a hierarchical structure with various levels reaching down to local congregations. Bishops, drawn from the laity, lead local congregations. Worthy male members, after age 12, may be ordained to the priesthood. Women do not hold positions within the priesthood but serve in an array of other leadership roles, including the Relief Society, the world’s largest women’s organization. Both men and women may serve as missionaries, and the church maintains a large missionary program which proselytizes and conducts humanitarian service worldwide. Faithful members adhere to laws regarding sexual purity, health, fasting, and Sabbath-day observance. Members also voluntarily tithe, donating 10 percent of their income to the church.</English>
		<Italian>La Church of Jesus Christ of Latter-day Saints (abbreviata in LDS Church e nota come chiesa mormone) è una chiesa cristiana restaurazionista e la più grande denominazione derivata dal movimento dei santi dell'ultimo giorno fondato da Joseph Smith Jr. Fondata nel Upstate New York nel 1830, la chiesa ha sede a Salt Lake City, nello Utah, e ha stabilito congregazioni (chiamate rioni o filiali) in tutto il mondo.[PARAGRAPH:2]Gli aderenti vedono la fede in Gesù Cristo come il principio centrale della loro religione. Le teologia mormone comprende la dottrina cristiana della salvezza solo attraverso Gesù Cristo. La chiesa ha un canone aperto che comprende quattro testi scritturali: la Bibbia (sia Antico che Nuovo Testamento), il Libro di Mormon, la Dottrina e Alleanze e La perla del grande prezzo. Oltre che la Bibbia, la maggior parte del canone mormone costituisce la rivelazione dettata da Joseph Smith e contiene commenti ed esegesi della Bibbia, testi descritti come parti perdute della Bibbia e altre opere che sarebbero state scritte da antichi profeti. Insieme, questi sono noti come Opere canoniche.[PARAGRAPH:2]Sotto la dottrina della rivelazione, i Santi degli Ultimi Giorni credono che Gesù conduca la chiesa rivelando la sua volontà al presidente della Chiesa, che essi sostengono come profeta moderno, veggente e rivelatore. I singoli membri sono tenuti a ricevere la rivelazione personale di Dio per le specifiche nel condurre le loro vite. Il Presidente dirige una struttura gerarchica, con vari livelli, che scende fino alle congregazioni locali. I vescovi, scelti tra i laici, guidano le congregazioni locali. I membri maschi, dopo i 12 anni, possono essere ordinati al sacerdozio. Le donne non ricoprono cariche all'interno del sacerdozio, ma servono a una serie di altri ruoli di leadership, tra cui la Società di Soccorso, la più grande organizzazione mondiale femminile. Sia gli uomini che le donne possono servire come missionari, e la chiesa mantiene un grande programma missionario di proselitismo che svolge un servizio umanitario in tutto il mondo. I fedeli osservano severe leggi riguardanti la purezza sessuale, la salute, il digiuno e l'osservanza dei giorni sacri. I membri pagano inoltre volontariamente una decima, donando il 10% del loro reddito alla chiesa.</Italian>
		<Polish>Mormoni - członkowie Kościoła Jezusa Chrystusa Swiętych w Dniach Ostatnich (ang. The Church of Jesus Christ of Latter-day Saints - w krajach anglojęzycznych przyjął się skrót LDS) lub wyznań od niego pochodzących. Mormoni określają się jako chrześcijanie, pomimo że prawosławni, katolicy i wielu protestantów nie zgadza się z tym. Mormoni mają kanon pism składający się z Biblii, Księgi Mormona, zbioru objawień i pism Josepha Smitha określanych jako Nauki i Przymierza oraz Perła Wielkiej Wartości. Mormoni jednak mają dość otwartą definicję Pisma. Poza tymi księgami przyjmują również za natchnione wszystko co powie lub napisze podczas natchnienia obecnie żyjący Prorok. Biblia natomiast jest słowem Boga, dopóki jest właściwie przetłumaczona.</Polish>
		<Russian>Центр подготовки миссионеров (или «ЦПМ») являются организацией, целью которой является обучение и подготовка миссионеров Церкви Иисуса Христа святых последних дней.[PARAGRAPH:2]Доп. информация: https://ru.wikipedia.org/wiki/Мормонские_миссионеры</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_MORMON_QUOTE</Tag>
		<English>"Leadership, leadership is about taking responsibility, not making excuses." - Mitt Romney</English>
		<French>"Leadership, le leadership est de prendre la responsabilité, n'est pas une excuse." - Mitt Romney</French>
		<Spanish>"Liderazgo, el liderazgo consiste en tomar responsabilidad, no en poner excusas." - Mitt Romney</Spanish>
		<Polish>"Przywódctwo. Przywódctwo to gotowość do wzięcia odpowiedzialności, a nie szukania wymówek." - Mitt Romney</Polish>
		<Russian>«Лидерство, лидерство - это принятие ответственности, а не оправдание». - Митт Ромни</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_MORMON_MISSIONARY</Tag>
		<English>Mormon Elders</English>
		<French>Aînés Mormons</French>
		<Italian>Saggi mormoni</Italian>
		<Polish>Starszy Mormonów</Polish>
		<Russian>Морм. миссионер</Russian>
	</TEXT>
</Civ4GameText>