<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.firaxis.com ../../../../Xml/Schema/Civ4Gametext.xsd">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CANAANISM_CATHEDRAL</Tag>
		<English>Canaanite Cathedral</English>
		<French>Cathédrale Canaanéenne</French>
		<Italian>
			<Text>Cattedrale cananea</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Kananejska Katedra</Polish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CANAANISM_CATHEDRAL_STRATEGY</Tag>
		<English>The [COLOR_BUILDING_TEXT]Canaanite M'gid[COLOR_REVERT] ([COLOR_BUILDING_TEXT]Canaanite Cathedral[COLOR_REVERT]) greatly increases a city's cultural output. It makes a city's citizens happy (if [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Canaanism[COLOR_REVERT] is the state religion).</English>
		<Italian>Il [COLOR_BUILDING_TEXT]M'gid cananeo[COLOR_REVERT] ([COLOR_BUILDING_TEXT]Cattedrale cananea[COLOR_REVERT]) aumenta notevolmente la produzione culturale di una città. Rende felici i cittadini se il [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Canaanismo[COLOR_REVERT] è la religione di stato.</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CANAANISM_MONASTERY</Tag>
		<English>Canaanite Monastery</English>
		<French>Monastère Canaanéen</French>
		<German>Canaanite Kloster</German>
		<Italian>
			<Text>Monastero cananeo</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>Monasterio de Canaanite</Spanish>
		<Polish>Kananejski Klasztor</Polish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CANAANISM_SHRINE</Tag>
		<English>Canaanite Shrine</English>
		<French>Sanctuaire Canaanéen</French>
		<Italian>
			<Text>Tempio di Ba'el</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Kananejska Kaplica</Polish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CANAANISM_SHRINE_PEDIA</Tag>
		<English>In the mythological tablets found in Ugarit (especially the Baal cycle) the name hd (theoretically
vocalized as Haddu) occurs, usually normalized as Hadad in translations and discussions. Hadad is mostly
called by the title b'l (theoretically vocalized as Ba'l) 'Lord', or as 'lyn ('Aliyan) 'Most strong,
Victorious' or as ‘Aliyan Ba'l. Ba'l is often normalized to Ba'al or to Baal in translations and discussion.[NEWLINE][NEWLINE][TAB]Ba'al
has his home on Mount Sapan, presumably the Biblical Mount Zephon on the northern coast of Syria, called
Hazi in Hittite, Mons Casius in Latin and today known as Jebel al-Aqra'. This mountain, 1780 metres high,
stands only 15 km north of the site of Ugarit, clearly visible from the city itself.</English>
		<Italian>Nelle tavolette mitologiche ritrovate a Ugarit (soprattutto il ciclo di Baal) è stato
rinvenuto il nome "hd" (teoricamente vocalizzato come Haddu), di solito normalizzato come Hadad nelle
traduzioni e discussioni. Hadad è per lo più chiamato con il titolo b'l (teoricamente vocalizzato come
Ba'l) 'Signore', o come 'lyn ('Aliyan) 'Il più forte, Vittorioso' o come Aliyan Ba'l. Ba'l è spesso normalizzata
in Baal o Baal in traduzioni e discussioni. [NEWLINE][NEWLINE][TAB]Baal risiede sul Monte Sapan, presumibilmente
il Monte biblico Tsefon sulla costa settentrionale della Siria, chiamato Hazi in ittita, Mons Casius
in latino e oggi noto come Jebel al-Aqra'. Questa montagna, alta 1780 metri, si trova a soli 15 km a
nord del sito di Ugarit, ben visibile dalla città stessa.</Italian>
		<Polish>Na czele panteonu bóstw ugaryckich stał El - "bóg", jednak nie był
najważniejszym w oddawanym bogom kulcie. Lokalne odmiany jego imienia to "bóg wieczności"
lub "bóg przysięgi". Inną formą nazwy bóstwa było określenie Beth-el
- "dom boga lub bóg", którego symbolem był stojący kamień - betyl. Najbardziej
popularnym bóstwem był Baal, utożsamiany z babilońsko-asyryjskim Adadem lub hetyckim
Teszubem. Było to bóstwo burz i deszczu, jednocześnie posiadało własne lokalne
cechy, na przykład, był opiekunem źródeł i świata podziemnego. Szczególną
czcią był otoczony w Damaszku. Jako "Baal niebios" miał cechy Eliona, ojca Ela. Do innych
bóstw panteonu ugaryckiego należeli Dagan - bóg ziarna i Mot - bóg żniw. Dagan
jako "nasz pan" obdarzony był czcią wśród Filistynów. Pomniejszym bóstwem
ugaryckim był Reszef, którego cechy podobne były do egipskiego Seta lub sumeryjskiego
Nergala. Określano go przymiotnikiem "noszący błyskawice". Jako Beisan ("niszczyciel")
czczony był w Palestynie.</Polish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CANAANISM_SHRINE_STRATEGY</Tag>
		<English>[COLOR_BUILDING_TEXT]The Temple of Ba'el[COLOR_REVERT] ([COLOR_BUILDING_TEXT]Canaanite Shrine[COLOR_REVERT]) produces one gold each turn for every city in the world that practises [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Canaanism[COLOR_REVERT]. It also spreads [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Canaanism[COLOR_REVERT] throughout the world and increases its city's chances of generating a [COLOR_UNIT_TEXT]Great Prophet[COLOR_REVERT].</English>
		<Italian>Il [COLOR_BUILDING_TEXT]Tempio di Ba'el[COLOR_REVERT] ([COLOR_BUILDING_TEXT]Santuario cananeo[COLOR_REVERT]) produce oro per ogni città mondiale in cui è diffuso il [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Canaanismo[COLOR_REVERT]. Diffonde nelle altre città il [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Canaanismo[COLOR_REVERT] e incrementa le chance della città di generare un [COLOR_UNIT_TEXT]Grande profeta[COLOR_REVERT].</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CANAANISM_TEMPLE</Tag>
		<English>Canaanite Temple</English>
		<French>Temple Canaanéen</French>
		<Italian>
			<Text>Tempio cananeo</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Kananejska Swiątynia</Polish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_CANAANISM</Tag>
		<English>Canaanism</English>
		<French>Canaanéisme</French>
		<Italian>Canaanismo</Italian>
		<Polish>Kananeizm</Polish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_CANAANISM_ADJECTIVE</Tag>
		<English>Canaanite</English>
		<French>Canaanéen</French>
		<Italian>
			<Text>cananeo:cananea:cananei:cananee</Text>
			<Gender>Male:Female:Male:Female</Gender>
			<Plural>0:0:1:1</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Kananejska</Polish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_CANAANISM_PEDIA</Tag>
		<English>Canaanite religion is the name for the group of Ancient Semitic religions practiced by the Canaanites living in the ancient Levant from at least the early Bronze Age through the first centuries of the Common Era.[PARAGRAPH:2]Canaanite religion was polytheistic, and in some cases monolatristic.[PARAGRAPH:2]Source: Wikipedia</English>
		<Italian>Religione cananea è il nome delle antiche religioni semitiche praticate dai Cananei che abitavano in Medioriente dall'inizio dell'età del bronzo fino ai primi secoli dell'era comune.[PARAGRAPH:2]La religione cananea era politeista, e in qualche casi monoteista.[PARAGRAPH:2]Fonte: Wikipedia</Italian>
		<Polish>Religia kananejska - system wierzeń ludów zamieszkałych w drugim i pierwszym
tysiącleciu p.n.e. na terenie Kanaanu. Jej zniekształcony obraz z helleńskimi naleciałościami
przedstawił w II wieku p.n.e. Filon. Według mitów syro-palestyńskich wszechświat
narodził się z wiatru, który wiał nad wodami. Pierwszym bogiem był Mot. Gwiazdy,
niebo i ziemia wykluły się z kosmicznego jaja. Pierwsze pokolenie bóstw narodziło
się z bogini morza Aszratum i Nieba. W miarę, jak rozwijała się religia, Aszratum
łączyła się kolejno z Elem i Baalem, co objaśnia ich prawo do władzy. Od
około XIII wieku p.n.e. w religii ugaryckiej utrwaliły się triady bóstw według
schematu: bóg obrońca - bogini - młody odradzający się bóg. W Byblos czczono
więc Ela, Panią i Adonisa. W Sydonie - Baala, Asztarte i Eszmuna, w Tyrze - Melkarta, Asztarte
i Eszmuna, Filistyni zaś czcili Dagana, Asztarte i Baala.</Polish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_CANAANISM_STRATEGY</Tag>
		<English>TBD</English>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_CANAANISM_QUOTE</Tag>
		<English>"Yet the children of Manasseh could not drive out the inhabitants of those cities; but the Canaanites would dwell in that land." - Bible</English>
		<French>"Pourtant, les enfants de Manassé ne purent pas chasser les habitants de ces villes, et les Cananéens voulurent rester dans ce pays." - Bible</French>
		<Polish>"I dzieci Manaseha nie mogły przegonić mieszkańców tych miast, ale Kaananejczycy i tak zamieszkali na tym terenie." - Bible</Polish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_CANAANITE_MISSIONARY</Tag>
		<English>Canaanite Missionary</English>
		<French>Missionnaire Canaanéen</French>
		<German>Canaanite Missionar</German>
		<Italian>
			<Text>Missionario cananeo:Missionari cananei</Text>
			<Gender>Male:Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>Misionario de Canaaniteísmo</Spanish>
		<Polish>Kananejski Misjonarz</Polish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_CANAANITE_MISSIONARY_PEDIA</Tag>
		<English>Canaanite religion is the name for the group of Ancient Semitic religions practiced by the Canaanites living in the ancient Levant from at least the early Bronze Age through the first centuries of the Common Era. Canaanite religion was polytheistic, and in some cases monolatristic.</English>
		<Polish>Religia kananejska - system wierzeń ludów zamieszkałych w drugim i pierwszym
tysiącleciu p.n.e. na terenie Kanaanu. Jej zniekształcony obraz z helleńskimi naleciałościami
przedstawił w II wieku p.n.e. Filon. Według mitów syro-palestyńskich wszechświat
narodził się z wiatru, który wiał nad wodami. Pierwszym bogiem był Mot. Gwiazdy,
niebo i ziemia wykluły się z kosmicznego jaja. Pierwsze pokolenie bóstw narodziło
się z bogini morza Aszratum i Nieba. W miarę, jak rozwijała się religia, Aszratum
łączyła się kolejno z Elem i Baalem, co objaśnia ich prawo do władzy. Od
około XIII wieku p.n.e. w religii ugaryckiej utrwaliły się triady bóstw według
schematu: bóg obrońca - bogini - młody odradzający się bóg. W Byblos czczono
więc Ela, Panią i Adonisa. W Sydonie - Baala, Asztarte i Eszmuna, w Tyrze - Melkarta, Asztarte
i Eszmuna, Filistyni zaś czcili Dagana, Asztarte i Baala.</Polish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_CANAANITE_MISSIONARY_STRATEGY</Tag>
		<English>TBD</English>
	</TEXT>
</Civ4GameText>
