<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.firaxis.com ../../../../Xml/Schema/Civ4Gametext.xsd">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CANAANISM_CATHEDRAL</Tag>
		<English>Canaanite Cathedral</English>
		<French>Cathédrale Canaanéenne</French>
		<Italian>
			<Text>Cattedrale cananea</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Kananejska Katedra</Polish>
		<Russian>Õàí. ñîáîð</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CANAANISM_MONASTERY</Tag>
		<English>Canaanite Monastery</English>
		<French>Monastère Canaanéen</French>
		<German>Canaanite Kloster</German>
		<Italian>
			<Text>Monastero cananeo</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>Monasterio de Canaanite</Spanish>
		<Polish>Kananejski Klasztor</Polish>
		<Russian>Õàí. ìîíàñòûðü</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CANAANISM_SHRINE</Tag>
		<English>Canaanite Shrine</English>
		<French>Sanctuaire Canaanéen</French>
		<Italian>
			<Text>Tempio di Ba'el</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Kananejska Kaplica</Polish>
		<Russian>Õàí. ñâÿòèëèùå</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CANAANISM_SHRINE_PEDIA</Tag>
		<English>In the mythological tablets found in Ugarit (especially the Baal cycle) the name hd (theoretically vocalized as Haddu) occurs, usually normalized as Hadad in translations and discussions. Hadad is mostly called by the title b'l (theoretically vocalized as Ba'l) 'Lord', or as 'lyn ('Aliyan) 'Most strong, Victorious' or as ‘Aliyan Ba'l. Ba'l is often normalized to Ba'al or to Baal in translations and discussion.[NEWLINE][NEWLINE]Ba'al has his home on Mount Sapan, presumably the Biblical Mount Zephon on the northern coast of Syria, called Hazi in Hittite, Mons Casius in Latin and today known as Jebel al-Aqra'. This mountain, 1780 metres high, stands only 15 km north of the site of Ugarit, clearly visible from the city itself.</English>
		<Italian>Nelle tavolette mitologiche ritrovate a Ugarit (soprattutto il ciclo di Baal) è stato rinvenuto il nome "hd" (teoricamente vocalizzato come Haddu), di solito normalizzato come Hadad nelle traduzioni e discussioni. Hadad è per lo più chiamato con il titolo b'l (teoricamente vocalizzato come Ba'l) 'Signore', o come 'lyn ('Aliyan) 'Il più forte, Vittorioso' o come Aliyan Ba'l. Ba'l è spesso normalizzata in Baal o Baal in traduzioni e discussioni. Baal risiede sul Monte Sapan, presumibilmente il Monte biblico Tsefon sulla costa settentrionale della Siria, chiamato Hazi in ittita, Mons Casius in latino e oggi noto come Jebel al-Aqra'. Questa montagna, alta 1780 metri, si trova a soli 15 km a nord del sito di Ugarit, ben visibile dalla città stessa.</Italian>
		<Polish>Na czele panteonu bóstw ugaryckich stał El - "bóg", jednak nie był najważniejszym w oddawanym bogom kulcie. Lokalne odmiany jego imienia to "bóg wieczności" lub "bóg przysięgi". Inną formą nazwy bóstwa było określenie Beth-el - "dom boga lub bóg", którego symbolem był stojący kamień - betyl. Najbardziej popularnym bóstwem był Baal, utożsamiany z babilońsko-asyryjskim Adadem lub hetyckim Teszubem. Było to bóstwo burz i deszczu, jednocześnie posiadało własne lokalne cechy, na przykład, był opiekunem źródeł i świata podziemnego. Szczególną czcią był otoczony w Damaszku. Jako "Baal niebios" miał cechy Eliona, ojca Ela. Do innych bóstw panteonu ugaryckiego należeli Dagan - bóg ziarna i Mot - bóg żniw. Dagan jako "nasz pan" obdarzony był czcią wśród Filistynów. Pomniejszym bóstwem ugaryckim był Reszef, którego cechy podobne były do egipskiego Seta lub sumeryjskiego Nergala. Określano go przymiotnikiem "noszący błyskawice". Jako Beisan ("niszczyciel") czczony był w Palestynie.</Polish>
		<Russian>Â õðàìîâûõ òàáëèöàõ, íàéäåííûõ â Óãàðèòå (â òîì ÷èñëå è â Áààëüáåêå) ñ íà÷åðòàííûìè èìåíàìè ''õúä'' (òåîðåòè÷åñêè ïðîèçíîñèìûõ êàê ''Haddu'') ÿâëÿþòñÿ, ïî ñóòè, ïåðâûìè ïèñüìåííûìè ñâèäåòåëüñòâàìè î äðåâíèõ ñåìèòñêèõ áîãàõ (''õàäàä''). Õàäàä íåðåäêî ñâÿçûâàþò ñ äðóãèì èìåíåì - ''áúëú'' (ïðîèçíîñèìûõ êàê ''Áààë'') ''Ãîñïîäü'', ëèáî êàê ''Ëèí'' ('Aliyan) ''ñèëüíåéøèé, ïîáåäîíîñíûé'', ëèáî êàê ''Àëèÿí Áààë''. Áààë â ðàçëè÷íûõ ïåðåâîäàõ è òðàêòîâêàõ íåðåäêî ïðîèçíîñèòñÿ êàê Âààë.[NEWLINE][NEWLINE][TAB]Ëåãåíäàðíûé Áààë ïî ïðåäñòàâëåíèÿì äðåâíèõ õàíààíöåâ îáèòàë íà ãîðå Ñàïàí, ïðåäïîëîæèòåëüíî íà áèáëåéñêîé ãîðå Çåôîí íà ñåâåðíîì ïîáåðåæüå Ñèðèè, íàçûâàåìîé â õåòòñêèõ êëèíîïèñíûõ òåêñòàõ êàê Àçè, èëè ''Ìîíñ Êàññèóñ'' ó Ñòðàáîíà, èçâåñòíûé ïîíûíå êàê ''Äæåáåëü Àëü-Àêðà''. Ýòà ãîðà, âûñîòîé â 1780 ì, íàõîäèòñÿ âñåãî â 15 êì ê ñåâåðó îò òåððèòîðèè Óãàðèòà, õîðîøî ïðîñìàòðèâàþùàÿñÿ ñ òåððèòîðèè ãîðîäà.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CANAANISM_TEMPLE</Tag>
		<English>Canaanite Temple</English>
		<French>Temple Canaanéen</French>
		<Italian>
			<Text>Tempio cananeo</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Kananejska Swiątynia</Polish>
		<Russian>Õàí. õðàì</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_CANAANISM</Tag>
		<English>Canaanism</English>
		<French>Canaanéisme</French>
		<Italian>Canaanismo</Italian>
		<Polish>Kananeizm</Polish>
		<Russian>Õàíààíèçì</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_CANAANISM_ADJECTIVE</Tag>
		<English>Canaanite</English>
		<French>Canaanéen</French>
		<Italian>
			<Text>cananeo:cananea:cananei:cananee</Text>
			<Gender>Male:Female:Male:Female</Gender>
			<Plural>0:0:1:1</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Kananejska</Polish>
		<Russian>Õàí.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_CANAANISM_PEDIA</Tag>
		<English>Canaanite religion is the name for the group of Ancient Semitic religions practiced by the Canaanites living in the ancient Levant from at least the early Bronze Age through the first centuries of the Common Era.[PARAGRAPH:2]Canaanite religion was polytheistic, and in some cases monolatristic.</English>
		<Italian>Religione cananea è il nome delle antiche religioni semitiche praticate dai Cananei che abitavano in Medioriente dall'inizio dell'età del bronzo fino ai primi secoli dell'era comune.[PARAGRAPH:2]La religione cananea era politeista, e in qualche casi monoteista.</Italian>
		<Polish>Religia kananejska - system wierzeń ludów zamieszkałych w drugim i pierwszym tysiącleciu p.n.e. na terenie Kanaanu. Jej zniekształcony obraz z helleńskimi naleciałościami przedstawił w II wieku p.n.e. Filon. Według mitów syro-palestyńskich wszechświat narodził się z wiatru, który wiał nad wodami. Pierwszym bogiem był Mot. Gwiazdy, niebo i ziemia wykluły się z kosmicznego jaja. Pierwsze pokolenie bóstw narodziło się z bogini morza Aszratum i Nieba. W miarę, jak rozwijała się religia, Aszratum łączyła się kolejno z Elem i Baalem, co objaśnia ich prawo do władzy. Od około XIII wieku p.n.e. w religii ugaryckiej utrwaliły się triady bóstw według schematu: bóg obrońca - bogini - młody odradzający się bóg. W Byblos czczono więc Ela, Panią i Adonisa. W Sydonie - Baala, Asztarte i Eszmuna, w Tyrze - Melkarta, Asztarte i Eszmuna, Filistyni zaś czcili Dagana, Asztarte i Baala.</Polish>
		<Russian>Ханаанской религией принято называть совокупность западно-семитских языческих культов, имевших распространение на территории Древнего Леванта, как минимум, от эпохи ранней бронзы до первых веков нашей эры.[PARAGRAPH:2]Большинство ханаанских культов были политеистическими локальными религиями (т.е. поклонялись множеству богов - «элохим»), однако в некоторых случаях встречались и монотеистические культы, вроде Ваала и Яхве. Как правило, культ у ханаанеев отправлялся профессиональной кастой жрецов, которые занимали привилегированное положение в обществе. Архитектура Храмов большинства западносемитских богов явилась прообразом храма Соломона, который был построен при активной помощи тирских инженеров. Однако отличия религиозные среди народов Ханаана могли быть кардинальными: иудеи поклонялись Единому Богу, а финикийцы - Пантеону богов. Особо финикийцы почитали Священные Горы. Одним из последних адептов финикийской религии был Гелиогабал, который особое внимание уделял солярному культу и экстатическому поклонению. Верховный бог именовался Ваал. В годину несчастий грозный бог требовал жертвоприношений младенцев (тофет). Эта ипостась Ваала была известна как Мелькарт или Молох. Часто Верховный бог приобретал черты солярного божества. Наряду с небесным мужским божеством среди ханаанеев почиталась и богиня-мать Астарта (божество сидонское - 3 Цар. 11:5), одной из форм поклонения которой была храмовая проституция - однократная продажа своего тела за деньги, отдаваемые в храм Богини.[PARAGRAPH:2]Ханаанская религия в целом представляла собой синтез различных западносемитских традиций. Кочевой семитский культ небесных светил (солярного быкоголового Солнца и женской богини Луны) наслаивался на матриархальный неолитический культ Великой Матери (родственной Кибеле) и египетской паре Исиды и Осириса (Адонис).</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_CANAANISM_QUOTE</Tag>
		<English>"Yet the children of Manasseh could not drive out the inhabitants of those cities; but the Canaanites would dwell in that land." - Bible</English>
		<French>"Pourtant, les enfants de Manassé ne purent pas chasser les habitants de ces villes, et les Cananéens voulurent rester dans ce pays." - Bible</French>
		<Polish>"I dzieci Manaseha nie mogły przegonić mieszkańców tych miast, ale Kaananejczycy i tak zamieszkali na tym terenie." - Bible</Polish>
		<Russian>«Но сыны Манассиины не могли выгнать жителей городов сих, и Хананеи остались жить в земле сей». - Библия</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_CANAANITE_MISSIONARY</Tag>
		<English>Canaanite Missionary</English>
		<French>Missionnaire Canaanéen</French>
		<German>Canaanite Missionar</German>
		<Italian>
			<Text>Missionario cananeo:Missionari cananei</Text>
			<Gender>Male:Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>Misionario de Canaaniteísmo</Spanish>
		<Polish>Kananejski Misjonarz</Polish>
		<Russian>Õàí. æðåö</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_CANAANITE_MISSIONARY_PEDIA</Tag>
		<English>Canaanite religion is the name for the group of Ancient Semitic religions practiced by the Canaanites living in the ancient Levant from at least the early Bronze Age through the first centuries of the Common Era. Canaanite religion was polytheistic, and in some cases monolatristic.</English>
		<Polish>Religia kananejska - system wierzeń ludów zamieszkałych w drugim i pierwszym tysiącleciu p.n.e. na terenie Kanaanu. Jej zniekształcony obraz z helleńskimi naleciałościami przedstawił w II wieku p.n.e. Filon. Według mitów syro-palestyńskich wszechświat narodził się z wiatru, który wiał nad wodami. Pierwszym bogiem był Mot. Gwiazdy, niebo i ziemia wykluły się z kosmicznego jaja. Pierwsze pokolenie bóstw narodziło się z bogini morza Aszratum i Nieba. W miarę, jak rozwijała się religia, Aszratum łączyła się kolejno z Elem i Baalem, co objaśnia ich prawo do władzy. Od około XIII wieku p.n.e. w religii ugaryckiej utrwaliły się triady bóstw według schematu: bóg obrońca - bogini - młody odradzający się bóg. W Byblos czczono więc Ela, Panią i Adonisa. W Sydonie - Baala, Asztarte i Eszmuna, w Tyrze - Melkarta, Asztarte i Eszmuna, Filistyni zaś czcili Dagana, Asztarte i Baala.</Polish>
		<Russian>Õàíààíñêîé ðåëèãèåé ïðèíÿòî íàçûâàòü ãðóïïó èç äðåâíåñåìèòñêèõ êóëüòîâ, ïðàêòèêîâàâøèõñÿ â Äðåâíåì Ëåâàíòå, êàê ìèíèìóì, îò ýïîõè ðàííåé áðîíçû äî ïåðâûõ âåêîâ íàøåé ýðû. Áîëüøèíñòâî çàïàäíîñåìèòñêèõ êóëüòîâ ÿâëÿëèñü ïîëèòåèñòè÷åñêèìè, íî âñòðå÷àëèñü è êóëüòû, ïîñòðîåííûå íà åäèíîáîæèè.</Russian>
	</TEXT>
</Civ4GameText>