<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.firaxis.com ../../../../../Xml/Schema/Civ4Gametext.xsd">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_ITSUKUSHIMA_SHRINE</Tag>
		<English>Itsukushima Shrine</English>
		<French>Sanctuaire Itsukushima</French>
		<Italian>
			<Text>Santuario di Itsukushima</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Itsukushima Jinja</Polish>
		<Russian>Ñâÿòèëèùå Èöóêóñèìà</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_ITSUKUSHIMA_SHRINE_PEDIA</Tag>
		<English>Itsukushima Shrine is a Shinto shrine on the island of Itsukushima (popularly known as Miyajima) in the city of Hatsukaichi in Hiroshima Prefecture in Japan. It is a UNESCO World Heritage Site. The Japanese government has designated several buildings and possessions as national treasures.[PARAGRAPH:2]The shrine is dedicated to the three daughters of the Shinto deity Susano-o no Mikoto, brother of the great sun deity, Amaterasu (the tutelary deity of the Imperial household). The first shrine buildings were probably erected in the 6th century, and the shrine has been destroyed many times. The present shrine dates from the mid-16th century, having been rebuilt in keeping with its earlier 12th century design.[PARAGRAPH:2]The current sixteenth century shrine follows the design established in 1168, when funds were provided by the warlord Taira no Kiyomori. The shrine's construction, consisting of pier-like structures built over the bay, is due to the holy status that the island once commanded. Commoners were historically not allowed to set foot on the island, and had to approach by boat, entering through the gate that appears to float. Beside the shrine is a noh stage.[PARAGRAPH:2]The dramatic gate (torii) of Itsukushima Shrine is one of Japan's most popular tourist attractions, and the view of the gate in front of the island's Mount Misen is classified as one of the Three Views of Japan (along with the sand bar Amanohashidate, and Matsushima Bay). The gate has existed since 1168, though the current gate dates back to 1875. The gate, built of camphor wood, is about 16 metres high and was built in a four-legged style to provide additional stability.[PARAGRAPH:2]The gate only appears to be floating at high tide; when the tide is low, the gate is surrounded by mud and can be accessed by foot from the island. It is common practice for visitors to place coins in the cracks of the legs of the gate and make a wish. Gathering shellfish near the gate is also popular at low tide. At night, powerful lights on the shore illuminate the gate.[PARAGRAPH:2]Retaining the purity of the shrine is so important that since 1878, no deaths or births were permitted at the shrine. To this day, burials on the island are still forbidden.</English>
		<Italian>Il santuario di Itsukushima è un santuario shintoista sull'isola di Itsukushima (popolarmente noto come Miyajima) nella città di Hatsukaichi nella Prefettura di Hiroshima in Giappone. Si tratta di un sito Patrimonio mondiale dell'UNESCO. Il governo giapponese ha designato più edifici e possedimenti come tesori nazionali.[PARAGRAPH:2]Il santuario è dedicato alle tre figlie della divinità Shinto Susano-o no Mikoto, fratello della grande divinità del sole, Amaterasu (nume tutelare della famiglia imperiale). I primi edifici del santuario furono probabilmente eretti nel 6° secolo, e il santuario è stato distrutto più volte. L'attuale santuario risale alla metà del 16° secolo, essendo stato ricostruito in linea con la sua precedente conformazione risalente al 12° secolo.[PARAGRAPH:2]L'attuale santuario cinquecentesco segue il disegno stabilito nel 1168, quando i fondi sono stati forniti dal signore della guerra Taira no Kiyomori. La costruzione del santuario, costituito da strutture simili a moli costruite sulla baia, è dovuto allo stato sacro che aveva una volta l'isola. Alle persone comuni non era storicamente permesso mettere piede sull'isola, e dovevano arrivare in barca, entrando attraverso il cancello che sembra galleggiare.[PARAGRAPH:2]Il cancello drammatico (Torii) del Santuario di Itsukushima è una delle attrazioni turistiche più popolari del Giappone, e la vista del cancello di fronte al monte dell'isola Misen è classificata come una delle Tre Viste del Giappone (insieme al banco di sabbia di Amanohashidate e alla baia di Matsushima. La porta esiste dal 1168, anche se la porta attuale risale al 1875. La porta, costruita in legno di canfora, è alta circa 16 metri ed è stata costruita in uno stile a quattro zampe per fornire maggiore stabilità.[PARAGRAPH:2]La porta sembra galleggiare solo con l'alta marea, mentre quando la marea è bassa il cancello è circondato da fango e si può accedere a piedi dall'isola. E' pratica comune per i visitatori inserire monete nelle crepe delle gambe del cancello ed esprimere un desiderio. Anche la raccolta di frutti di mare vicino al cancello è popolare con la bassa marea. Di notte, le luci potenti sulla riva illuminano il cancello.[PARAGRAPH:2]Mantenere la purezza del santuario è così importante che dal 1878 nessuna morte o nascita è state ammessa al santuario. Al giorno d'oggi, le sepolture sull'isola sono ancora proibite.</Italian>
		<Polish>Itsukushima Jinja - chram shinto na wyspie Itsukushima w mieście Hatsukaichi (prefektura Hiroshima w Japonii). Znajduje się na liście światowego dziedzictwa UNESCO. Część budynków i przedmiotów została uznana przez rząd japoński za skarby narodowe. Chram wywodzi swoje początki z VI wieku, a w obecnej formie istnieje od 1168, dzięki funduszom dostarczonym przez wodza Kiyomori Taira. Konstrukcja świątyni, opierająca się na pomostach zbudowanych nad zatoką, wiąże się z dawnym statusem wyspy jako świętej ziemi. W dawnych czasach przeciętni ludzie nie mogli postawić stopy na wyspie. Przybywali łodzią, przepływając pod bramą, która wydawała się pływać. Obok świątyni znajduje się scena najstarszego w Japonii teatru no, zbudowanego w 1568 roku.</Polish>
		<Russian>Ñâÿòèëèùå Èöóêóñèìà (ÿï. "Èöóêóñèìà-äçèíäçÿ") - ñèíòîèñòñêîå ñâÿòèëèùå íà îñòðîâå Èöóêóñèìà (Ìèÿäçèìå), ïðåôåêòóðà Õèðîñèìà, ßïîíèÿ. Ñ 1996 ãîäà âõîäèò â ñïèñîê Âñåìèðíîãî íàñëåäèÿ ÞÍÅÑÊÎ. ×àñòü ñîîðóæåíèé è èìóùåñòâà êîìïëåêñà ïðèçíàþòñÿ ÿïîíñêèì ïðàâèòåëüñòâîì â êà÷åñòâå íàöèîíàëüíûõ ñîêðîâèù. [PARAGRAPH:2]Âïåðâûå ñâÿòèëèùå áûëî âîçâåäåíî, ïðåäïîëîæèòåëüíî, â VI âåêå â ÷åñòü òðåõ äî÷åðåé áîãà Ñóñàíîî-íî Ìèêîòî. Îäíàêî â ïîñëåäóþùåì ñòðîåíèÿ êîìïëåêñà íåîäíîêðàòíî ðàçðóøàëèñü. Íûíåøíÿÿ êîíñòðóêöèÿ ñîîðóæåíà â XVI âåêå è èìååò â ñâîåé îñíîâå äèçàéí 1168 ãîäà, êîãäà âîññòàíîâëåíèåì ñâÿòèëèùà çàíÿëñÿ êðóïíûé âîåíà÷àëüíèê Òàéðà Êèéîìîðè. Êîíñòðóêöèÿ ñâÿòèëèùà, ñîñòîÿùàÿ èç îïîðíûõ ñòîëáîâ è áàëîê, ïîñòðîåííûõ íàä çàëèâîì, ñèìâîëèçèðóþò òî, ÷òî îñòðîâ íåêîãäà ÿâëÿëñÿ îáèòåëüþ áîãîâ. Ìèðÿíàì íà ïðîòÿæåíèè ìíîãèõ âåêîâ èñòîðèè íå ðàçðåøàëîñü ñòóïàòü íà îñòðîâ, òîãäà ñëåäîâàëî ïîäïëûâàòü íà ëîäêå, ïðîéòè ìèìî âðàò, ðàñïîëàãàâøèõñÿ íåïîñðåäñòâåííî ïåðåä õðàìîì. [PARAGRAPH:2]Ðèòóàëüíûå âðàòà èëè òîðèè ñâÿòèëèùà Èöóêóñèìà ÿâëÿþòñÿ îäíîé èç íàèáîëåå ïîïóëÿðíûõ äîñòîïðèìå÷àòåëüíîñòåé ßïîíèè. Íàðÿäó ñ ïåñ÷àíîé êîñîé Àìàíîõàñèäàòý è çàëèâîì Ìàöóñèìà âèä íà òîðèè ñî ñòîðîíû îäíîé èç âîçâûøåííîñòåé îñòðîâà âõîäèò â òàê íàçûâàåìûå "Òðè çíàìåíèòûõ ïåéçàæà ßïîíèè". Õîòÿ òîðèè ñóùåñòâîâàëè óæå â 1168 ãîäó, íûíåøíÿÿ êîíñòðóêöèÿ âðàò ñîîðóæåíà â 1875 ãîäó. Òîðèè ñäåëàíû èç êàìôîðíîãî äåðåâà è èìåþò â âûñîòå 16 ìåòðîâ. [PARAGRAPH:2]Ñðåäè ïîñåòèòåëåé ýòîãî æèâîïèñíîãî ìåñòà ïðèíÿòî îñòàâëÿòü ìîíåòû â òðåùèíàõ îïîð ðèòóàëüíûõ âðàò è çàãàäûâàòü æåëàíèÿ. Äîéòè äî âðàò ïåøêîì ñ îñòðîâà ñòàíîâèòñÿ âîçìîæíî âî âðåìÿ îòëèâîâ.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_MATSUMOTO_CASTLE</Tag>
		<English>Matsumoto Castle</English>
		<French>Le Château Matsumoto</French>
		<Italian>
			<Text>Castello di Matsumoto</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Zamek Matsumoto</Polish>
		<Russian>Çàìîê Ìàöóìîòî</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_MATSUMOTO_CASTLE_PEDIA</Tag>
		<English>Matsumoto Castle is one of Japan's finest historic castles, was completed in the late 16th century, maintains its original wooden interiors and external stonework. It is listed as a National Treasure of Japan. Matsumoto Castle is a flatland castle (hirajiro) because it is not built on a hilltop or amid rivers, but on a plain. Its complete defences would have included an extensive system of inter-connecting walls, moats and gatehouses.</English>
		<Italian>Il castello di Matsumoto è uno dei più bei castelli storici del Giappone, completato alla fine del XVI secolo; conserva i suoi interni di legno e gli esterni di pietra originali. È elencato come un tesoro nazionale del Giappone. Il castello di Matsumoto è un hirajiro perché non è costruito su una collina o in mezzo a fiumi, ma in una pianura. Le sue difese complete includevano un esteso sistema di pareti comunicanti, fossati e corpi di guardia.</Italian>
		<Polish>Zamek Matsumoto - jeden z pięciu zachowanych w oryginale zamków japońskich. Zamek zwany jest również Zamkiem Kruków ze względu na czarny kolor ścian zewnętrznych.</Polish>
		<Russian>Çàìîê Ìàöóìîòî (ÿï. "Ìàöóìîòî-äçèî") - ñòàðèííûé ÿïîíñêèé çàìîê â ãîðîäå Ìàöóìîòî, ïðåôåêòóðà Íàãàíî. Ïî àíàëîãèè ñ Çàìêîì áåëîé öàïëè çîâåòñÿ Çàìêîì âîðîíà ("Êàðàñó-äçèî") (çà ÷åðíûé öâåò ñòåí è ðàñïðîñòåðòûå "êðûëüÿ" áîêîâûõ áàøåí). Â ïåðèîä Ñýíãîêó Äçèäàé Ìàöóìîòî áûë îïëîòîì êëàíà Òàêýäà, êîòîðûé ê êîíöó XVI âåêà óñòóïèë ãëàâåíñòâî Òîéîòîìè Õèäýéîñè. Èìåííî ïî åãî ïðèêàçó â 1593-1594 ãîäàõ áûë âîçâåäåí ñóùåñòâóþùèé çàìîê ñ ïÿòèÿðóñíûì òýíñþ. Îäíà ñòîðîíà êîìïëåêñà áûëà ïðåäíàçíà÷åíà äëÿ ñîçåðöàíèÿ Ëóíû è ïîëó÷èëà íàçâàíèå "ëóííûõ ïîêîåâ". Âî âðåìÿ Ðåñòàâðàöèè Ìýéäçè çàìîê áûë ïðîäàí ñ àóêöèîíà è îêàçàëñÿ ïîä óãðîçîé ñíîñà. Â XX âåêå áëèçîñòü ê Òîêèî ñäåëàëà åãî èçëþáëåííûì îáúåêòîì òóðèñòè÷åñêèõ ýêñêóðñèé.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_SHINTO_CATHEDRAL</Tag>
		<English>Shinto Jingu</English>
		<German>Shintoistischer Jingu</German>
		<Italian>
			<Text>Jingu shintoista</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Russian>Äçèíãó</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_SHINTO_CATHEDRAL_PEDIA</Tag>
		<English>In Civilization IV, a cathedral is defined as an especially large and ornate religious building where the faithful worship. Only the most prosperous cities can afford to create cathedrals, as they require huge amounts of raw material and years of dedicated labor by skilled craftsmen. For example, the Notre Dame Cathedral in Paris, France, took over two centuries to complete.</English>
		<French>Dans Civilization IV, un grand lieu de culte est défini comme un édifice religieux particulièrement grand et richement orné dans lequel les fidèles pratiquent leur religion: "cathédrales" pour les chrétiens, "mosquées" pour les musulmans et "synagogues" pour les juifs. Seules les villes les plus prospères ont les moyens de construire de tels édifices. En effet, ils nécessitent d'énormes quantités de matériaux bruts et des artisans spécialisés doivent y consacrer des années de travail. Ainsi, il a fallu plus de deux siècles pour terminer la cathédrale Notre-Dame à Paris.</French>
		<German>In Civilization IV sind Kathedralen große und prächtige Gotteshäuser, in denen Gläubige beten. Nur die reichsten aller Städte können sich den Bau einer Kathedrale leisten, da hierfür große Mengen an Baumaterial und die jahrelange Arbeit erfahrener Handwerker erforderlich sind. Die Kathedrale von Notre Dame in Paris wurde beispielsweise erst nach 200-jähriger Bauzeit fertig gestellt.</German>
		<Italian>In Civilization IV, viene definito cattedrale un edificio religioso particolarmente grande e sfarzoso adibito a luogo di culto per i fedeli. Solamente le città più prosperose possono permettersi l'edificazione di cattedrali poiché sono necessari un'enorme quantità di materiali e operai esperti. Per esempio, per completare la cattedrale di Notre-Dame de Paris, in Francia, ci sono voluti più di due secoli.</Italian>
		<Spanish>En Civilization IV, una catedral se define como un edificio religioso especialmente grande y ornamentado en el que se reúnen los fieles para celebrar sus ritos. Solo las ciudades más grandes pueden permitirse el lujo de crear catedrales, puesto que requieren enormes cantidades de materias primas y años de dedicación por parte de trabajadores especializados. Por ejemplo, la catedral de Notre Dame, Francia, tardó dos siglos en completarse.</Spanish>
		<Polish>Katedra, kościół katedralny, kościół biskupi (łac. ecclesia cathedrali kathedra - krzesło, siedziba) - główny kościół biskupa diecezjalnego, arcybiskupa (archikatedra) lub patriarchy (kościół patriarchalny), w którym głosi on doktrynę katolicką. Termin stosuje się także do konkatedr i prokatedr. Niekiedy swobodnie jako określenie głównego kościoła miejskiego - nie zawsze jednak największy i najpiękniejszy kościół danej diecezji jest zarazem jej kościołem katedralnym, choćby w przypadku diecezji rzymskiej Bazylika św. Piotra znacznie przewyższa rozmiarami Bazylikę Laterańską. W historii sztuki i kultury utarło się, by ogólnie nazywać katedrami wielkie kościoły romańskie i gotyckie, niekoniecznie stanowiące katedry we właściwym sensie.</Polish>
		<Russian>Â Öèâèëèçàöèè IV, ïîä ñîáîðîì ïîíèìàåòñÿ îñîáî êðóïíîå è áîãàòî óêðàøåííîå êóëüòîâîå ñîîðóæåíèå, ãäå âåðóþùèå ïîêëîíÿþòñÿ Ãîñïîäó. Òîëüêî ñàìûå áîãàòûå è ïðîöâåòàþùèå ãîðîäà ìîãóò ïîçâîëèòü ñåáå ñîçäàòü ñîáîðû, òàê êàê îíè òðåáóþò îãðîìíîãî êîëè÷åñòâà ñûðüÿ è ìíîãîëåòíåãî öåëåíàïðàâëåííîãî òðóäà êâàëèôèöèðîâàííûõ ðåìåñëåííèêîâ. Íàïðèìåð, äëÿ Ñîáîðà Íîòð-Äàì â Ïàðèæå, âî Ôðàíöèè, ïîòðåáîâàëîñü áîëåå äâóõ ñòîëåòèé íà çàâåðøåíèå ñòðîèòåëüòâà.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_SHINTO_MONASTERY</Tag>
		<English>Shinto Monastery</English>
		<French>Monastère Shinto</French>
		<German>Shintoistisches Kloster</German>
		<Italian>
			<Text>Monastero shintoista</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Klasztor Shinto</Polish>
		<Russian>Ñèíò. ìîíàñòûðü</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_SHINTO_MONASTERY_PEDIA</Tag>
		<English>A monastery is a building where monks can retreat from the world and concentrate upon the divine. Usually a monastery will have strict rules of conduct to protect its unworldly members from temptation. In some monasteries, the monks are totally silent; in others no visitors are allowed inside. Monasteries usually have many daily rituals and religious services.[PARAGRAPH:1]Throughout the ages monasteries have often been centers of learning. In remote areas the monks may be the only literate people for miles around. Monks have often been employed as scribes, copying out the words of their religion's sacred scripture. Monasteries frequently have extensive libraries, holding religious, scientific, medical and philosophical texts.</English>
		<French>Un monastère est un édifice dans lequel les moines peuvent se retirer du monde et se concentrer sur le divin. Généralement, les règles de conduite y sont strictes afin de protéger ses membres, détachés du monde, de la tentation. Dans certains monastères, les moines sont totalement silencieux ; dans d'autres, les visiteurs ne sont pas autorisés à pénétrer dans leur enceinte. Les monastères ont généralement de nombreux rituels et services religieux quotidiens.[PARAGRAPH:1]A travers les siècles, les monastères ont souvent été des centres d'érudition. Dans les zones retirées, les moines étaient parfois les seules personnes sachant lire et écrire à des kilomètres à la ronde. Ils ont souvent servi de scribes, recopiant les textes sacrés de leur religion. Les monastères ont généralement de grandes bibliothèques possédant des textes religieux, scientifiques, médicaux et philosophiques.</French>
		<German>Klöster sind Gebäude, in die sich Mönche zurückziehen, um sich auf Gott zu konzentrieren. In Klöstern gelten strenge Verhaltensregeln, die die Mönche vor Versuchungen bewahren sollen. In einigen Klöstern herrscht ein strenges Redeverbot, in anderen sind keine Besucher gestattet. Die Mönche selbst gehen täglich ihren religiösen Pflichten nach.[PARAGRAPH:1]In der Vergangenheit waren Klöster stets auch Zentren des Wissens. In abgelegenen Gegenden waren die Mönche oft die einzigen gebildeten Menschen, die als Schreiber ihre religiösen Schriften kopierten. Klöster haben nicht selten Bibliotheken, in denen unzählige religiöse, wissenschaftliche, medizinische und philosophische Texte aufbewahrt werden.</German>
		<Italian>Il monastero è un edificio nel quale i monaci possono ritirarsi dal mondo e concentrarsi sul Divino. In genere, nel monastero vige un regolamento ferreo per proteggere i membri della comunità dalle tentazioni. In alcuni monasteri, i monaci erano completamente silenziosi e non erano permesse visite dall'esterno per non interrompere i rituali quotidiani e le cerimonie religiose.[PARAGRAPH:1]Nel corso dei secoli, i monasteri sono stati spesso centro di insegnamento: in alcune zone, i monaci erano sovente gli unici in grado di leggere e scrivere nel giro di diversi chilometri. Da sempre, i monaci sono stati utilizzati come scribi per copiare le parole sacre della propria religione; i monasteri ospitavano spesso delle biblioteche che contenevano testi religiosi, scientifici, medici e filosofici.</Italian>
		<Spanish>Un monasterio es un edificio en el que los monjes pueden retirarse del mundo para concentrarse en los asuntos de la divinidad. Normalmente tienen estrictas reglas de comportamiento para proteger a sus miembros de la tentación. En algunos monasterios, los monjes guardan un silencio total, mientras que en otros no se permite el acceso a los visitantes. Lo habitual es que sus miembros tengan que celebrar a diario muchos rituales y servicios religiosos.[PARAGRAPH:1]A lo largo de la historia, los monasterios han sido muchas veces centros de estudio. En las regiones remotas, los monjes podían ser las únicas personas letradas en muchos kilómetros a la redonda. A menudo han sido empleados como escribas, y se han dedicado a copiar los textos sagrados de su religión. Normalmente cuentan con grandes bibliotecas, que contienen textos religiosos, científicos, médicos y filosóficos.</Spanish>
		<Polish>Klasztor - budynek lub zespół budynków, w którym mieszkają wspólnoty religijne zakonników albo zakonnic. Klasztory są znane przede wszystkim z chrześcijaństwa i buddyzmu, choć występują lub występowały także w hinduizmie, dżinizmie, islamie i judaizmie. Nazwą tą określa się często sam zakon czy zgromadzenie zakonne.</Polish>
		<Russian>Ìîíàñòûðü - ýòî çäàíèå, ãäå ìîíàõè ìîãóò óäàëèòüñÿ îò ìèðà è ñêîíöåíòðèðîâàòüñÿ íà ïîñòèæåíèè Áîãà. Êàê ïðàâèëî ëþáîé ìîíàñòûðü èìååò ñîáñòâåííûå ñòðîãèå óñòàâû, ÷òîáû çàùèòèòü ñâîþ îáùèíó îò ñîáëàçíîâ ìèðà ñåãî. Â íåêîòîðûõ ìîíàñòûðÿõ ìîíàõè ïðîæèâàþò â ïîëíîé èçîëÿöèè, à â äðóãèõ îáèòåëÿõ ðàäû ïîÿâëåíèþ ïîñåòèòåëåé è ïàëîìíèêîâ. Ó ìîíàñòûðåé îáû÷íî èìåþòñÿ ìíîæåñòâà åæåäíåâíûõ ðèòóàëîâ è áîãîñëóæåíèé. [PARAGRAPH:1] Íà ïðîòÿæåíèè âåêîâ ìîíàñòûðè íåðåäêî áûëè öåíòðàìè îáó÷åíèÿ. Â îòäàëåííûõ ðàéîíàõ ëèøü ñðåäè ìîíàõîâ ìîãóò áûòü ãðàìîòíûå ëþäè íà ìíîæåñòâî âåðñò âîêðóã. Ìîíàõè çà÷àñòóþ èñïîëüçóþòñÿ êàê ïåðåïèñ÷èêè, ïðè ñîñòàâëåíèè ñïèñêîâ òåêñòîâ èç Ñâÿùåííîãî Ïèñàíèÿ. Ìîíàñòûðè ÷àñòî èìåþò îáøèðíûå áèáëèîòåêè, ñîñòîÿùèõ èç ðåëèãèîçíûõ, íàó÷íûõ, ìåäèöèíñêèõ è ôèëîñîôñêèõ òåêñòîâ.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_SHINTO_SHRINE</Tag>
		<English>The Ise-jingu</English>
		<French>Ise-jingu</French>
		<German>Ise-jingu</German>
		<Italian>
			<Text>Jingu di Ise</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>Ise-jingu</Spanish>
		<Russian>Õðàì Èñý</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_SHINTO_SHRINE_PEDIA</Tag>
		<English>Ise Shrine is a Shinto shrine to the goddess Amaterasu omikami, located in the city of Ise in Mie prefecture, Japan.[PARAGRAPH:2]Officially known simply as Jingu or "The Shrine", Ise Jingu is in fact a shrine complex composed of a large number of Shinto shrines centered on two main shrines, Naiku and Geku.[PARAGRAPH:2]The shrine buildings at Naiku and Geku, as well as the Uji Bridge, are rebuilt every 20 years as a part of the Shinto belief of the death and renewal of nature and as a way of passing building techniques from one generation to the next. The old shrines are dismantled and new ones built on an adjacent site to exacting specifications at exorbitant expense, so that the buildings will be forever new and forever ancient and original. The present buildings, dating from 1993, are the 61st iteration to date.[PARAGRAPH:2]The empty site beside the shrine building, the site where the previous shrine once stood and where the next will be built, is called the kodenchi. This area is left totally empty apart from the oi-ya, a small wooden hut containing a wooden pole a little over 2 metres in height called the shin-no-mihashira (sacred central pole). When a new shrine is built, it is built around the sacred central pole before the removal of the oi-ya, so that the central pole is never seen. The central pole of the old shrine will then have a new oi-ya erected so that the shin-no-mihashira also remains unseen.</English>
		<German>Der Ise Schrein ist ein Shinto-Schrein in der japanischen Stadt Ise in der Mie Präfektur, der der Sonnengöttin Amaterasu omikami geweiht ist.[PARAGRAPH:2]Offiziell einfach nur als Jingu oder "der Schrein" bezeichnet ist Ise Jingu tatsächlich ein Komplex mit einer großen Anzahl Shinto-Schreine mit zwei Hauptschreinen im Zentrum, Naiku und Geku.[PARAGRAPH:2]Die Schreingebäude bei Naiku und Geku, auch bezeichnet als die "Uji Brücke", werden alle 20 Jahre als Teil des shintoistischen Glaubens zu Tod und Wiedergeburt, und um alte Bautechniken von einer Generation an die nächste weiterzugeben, neu aufgebaut. Die alten Schreine werden abgerissen und an einer benachbarten Stelle nach genauen Bauplänen mit gewaltigen Kosten neu aufgebaut, so dass die Gebäude gleichzeitig auf immer neu, alt und original bleiben. Die Gebäude, die heute stehen, wurden 1993 errichtet und sind die 61ste Iteration.[PARAGRAPH:2]Die leere Stelle neben den Gebäuden, wo das vorherige Gebäude stand und wo das nächste wieder stehen wird, wird Kodenchi genannt. Dieser Bereich wird komplet frei gelassen, abgesehen vom Oi-ya, einer kleinen Holzhütte mit einem über zwei Meter hohem Holzpfahl, dem Shin-no-mihashira (heiligem zentralen Pfahl), darin. Wenn der neue Schrein errichtet wird, wird er um dem heiligen zentralen Pfahl errichtet, bevor der Oi-ya entfernt wird, so dass der Shin-no-mihashira niemals sichtbar wird. Der zentrale Pfahl des alten Schreins wird durch einen neuen Oi-ya verhüllt, so dass auch dieser niemals sichtbar wird.</German>
		<Italian>Il santuario di Ise è un santuario shintoista dedicato alla dea Amaterasu, che si trova nella città di Ise nella prefettura di Mie, in Giappone.[PARAGRAPH:2]Ufficialmente conosciuta semplicemente come Jingu o "Il Santuario", il Jingu di Ise è in realtà un complesso del santuario composto da un gran numero di santuari shintoisti incentrata su due principali santuari, Naiku e Geku.[PARAGRAPH:2]Gli edifici santuario di Naiku e Geku, così come il ponte di Uji, vengono ricostruiti ogni 20 anni come parte della credenza shintoista della morte e del rinnovamento della natura e come un modo di passare le tecniche costruttive da una generazione a quella successiva. I vecchi santuari vengono smontati e quelli nuovi vengono costruiti su un sito adiacente con dimesioni uguali a spese esorbitanti, in modo che gli edifici saranno per sempre nuovi, ma comunque originali. Gli edifici presenti, risalenti al 1993, sono la 61ª iterazione fino ad oggi.[PARAGRAPH:2]Il sito vuoto accanto all'edificio santuario, il luogo in cui il santuario precedente una volta si trovava e dove il prossimo sarà costruito, è chiamato kodenchi. Questa zona è lasciato completamente vuota a parte per l'Oi-ya, una piccola capanna di legno contenente un palo di legno di poco più di 2 metri di altezza chiamato shin-no-mihashira (sacro palo centrale). Quando un nuovo santuario viene costruito, viene eretto attorno al sacro palo centrale prima della rimozione dell'Oi-ya, in modo che il palo centrale non viene mai visto. Il palo centrale del vecchio santuario avrà quindi una nuova Oi-ya eretta in modo che la Shin-no-mihashira rimane invisibile.</Italian>
		<Polish>Kami - japońskie pojęcie boga, bóstwa, ducha. Stanowi ono centralne pojęcie w shinto, rodzimej religii mieszkańców Archipelagu Japońskiego. Etymologia słowa kami nie jest sprawą do końca wyjaśnioną. Najczęściej przyjmuje się, że znaczy ono tyle co "nadrzędny", "wyższy". Kami jest wspólną nazwą dla wszystkich rzeczy, które posiadają ponadprzeciętną moc (tama), nadprzyrodzone właściwości (porównaj: mana), przez co budzą grozę i podziw, a tym samym godne są czci.</Polish>
		<Russian>Èñý-äçèíãó - ñèíòîèñòñêîå ñâÿòèëèùå (äçèíãó) â ãîðîäå Èñå ïðåôåêòóðû Ìèý, ïîñâÿùåííîå áîæåñòâó Àìàòýðàñó î-ìèêàìè è îòâå÷àþùåé çà ñíàáæåíèå áîãèíè ïðîäîâîëüñòâèåì Òîéîóêý. Èñý-äçèíãó ÿâëÿåòñÿ ãëàâíîé ñèíòîèñòñêîé ñâÿòûíåé, ïîýòîìó åå èíîãäà íàçûâàþò ïðîñòî Äçèíãó.[PARAGRAPH:2]Îò Èñý-äçèíãó îòõîäèò äðåâíÿÿ òðîïà ïàëîìíè÷åñòâà Êóìàíî-êîäî ê ñèíòîèñòñêèì ñâÿòèëèùàì Êóìàíî-Õîíãó-òàéñÿ, Êóìàíî-Õàÿòàìà-òàéñÿ è Êóìàíî-Íàòè-òàéñÿ. Èñý-äçèíãó ÿâëÿåòñÿ õðàíèòåëüíèöåé íàöèîíàëüíûõ ñîêðîâèù, â ÷àñòíîñòè Ñâÿùåííîãî Çåðêàëà, ÿâëÿþùåãîñÿ èìïåðàòîðñêîé ðåãàëèåé. Èñý-äçèíãó ñ÷èòàþò îñíîâíîé ñèíòîèñòñêîé ñâÿòûíåé ßïîíèè. Ãëàâíûé õðàì çàêðûò âûñîêèì äåðåâÿííûì çàáîðîì, äîñòóï â ãëàâíîå ñâÿòèëèùå îãðàíè÷åí - âõîä ðàçðåøåí òîëüêî ñâÿùåííîñëóæèòåëÿì âûñøåãî ðàíãà è ÷ëåíàì èìïåðàòîðñêîé ôàìèëèè. Îñíîâíàÿ êóìèðíÿ îãîðîæåíà â îáùåì ñ÷åòå ÷åòûðüìÿ çàáîðàìè, è ïîñåòèòåëè ìîãóò óâèäåòü òîëüêî ôðàãìåíòû êðûøè. Âåñü êîìïëåêñ îáñëóæèâàþò îêîëî ñòà ñâÿùåííîñëóæèòåëåé. Â îñíîâíóþ êóìèðíþ èìåþò ïðàâî âõîäèòü òîëüêî èìïåðàòîð è èìïåðàòðèöà.[PARAGRAPH:2]Âåñü ðàéîí âîêðóã ñâÿòèëèùà ïðåäñòàâëÿåò íàöèîíàëüíûé ïàðê Èñå-ñèìà, â êîòîðîì íàõîäèòñÿ íåìàëî èñòîðè÷åñêèõ îáúåêòîâ. Õðàì Èñý ñîñòîèò èç äâóõ êîìïëåêñîâ. Ïåðâîå, âíóòðåííåå ñâÿòèëèùå Íàéêó ïîñâÿùåíî ïðàðîäèòåëüíèöå èìïåðàòîðñêîãî ðîäà, áîãèíå Àìàòýðàñó. Âòîðîå, âíåøíåå ñâÿòèëèùå Ãýêó ïîñâÿùåíî áîãèíå åäû, Òîéîóêý, èñïîëíÿþùåé ðîëü êóõàðêè ïðè Àìàòýðàñó. Ðàññòîÿíèå ìåæäó âíåøíèì è âíóòðåííèì ñâÿòèëèùàìè - îêîëî 4 êèëîìåòðîâ. Âíóòðè îãðîìíîãî õðàìîâîãî êîìïëåêñà ðàçìåùåíû ðàçëè÷íûå âòîðîñòåïåííûå ñâÿòèëèùà, à òàêæå ïîäñîáíûå õîçÿéñòâà. Ê âíóòðåííåìó ñâÿòèëèùó âåäåò òÿíóùàÿñÿ âäîëü ðåêè Èñóäçó ïàëîìíè÷åñêàÿ äîðîãà. Ðÿäîì ñ íåé ðàñïîëàãàþòñÿ ìàãàçèí÷èêè è çàáåãàëîâêè â êîòîðûõ óñòàëûé ïóòíèê ìîæåò êóïèòü ðàçëè÷íóþ ñíåäü èëè ñóâåíèðû íà ïàìÿòü. Â áûëûå âðåìåíà ïîáëèçîñòè îò äîðîãè ìîæíî áûëî äàæå âñòðåòèòü ðàéîí êðàñíûõ ôîíàðåé. Äîðîãà â èòîãå âûâîäèò ê ìîñòó ÷åðåç ðåêó Èñóäçó, âåäóùåìó íà òåððèòîðèþ âíóòðåííåãî ñâÿòèëèùà. Ñ VII ïî XIV ñòîëåòèÿ â ñâÿòèëèùå ðóêîâîäèëè Âåðõîâíûå Æðèöû èç ÿïîíñêîãî èìïåðàòîðñêîãî äîìà. Ñîãëàñíî õðîíèêå Ìàíúéîñþ ïåðâîé æðèöåé áûëà ïðèíöåññà Îêóíîõèìý-ìèêî, äî÷ü èìïåðàòîðà Òýììó â ïåðèîä Àñóêà. Î æðèöàõ â Èñý óïîìèíàåòñÿ òàêæå â ðîìàíàõ Ãýíäçè-ìîíîãàòàðè è Èñý-ìîíîãàòàðè.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_SHINTO_TEMPLE</Tag>
		<English>Shinto Temple</English>
		<French>Temple Shinto</French>
		<German>Shintoistischer Tempel</German>
		<Italian>
			<Text>Tempio shintoista</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Swiątynia Shinto</Polish>
		<Russian>Ñèíò. õðàì</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_SHINTO_TEMPLE_PEDIA</Tag>
		<English>In Civilization IV, a temple is defined as a building where the faithful come to worship. Christians call their temples "churches," while Muslims call theirs "mosques," and Jews call theirs, simply, "temples." Temples are far more common than cathedrals, but much less large and ornate. Even the smallest village can possess a temple.</English>
		<French>Dans Civilization IV, un petit lieu de culte est défini comme un édifice dans lequel les fidèles viennent pratiquer leur religion: "églises" pour les chrétiens, "petites mosquées" pour les musulmans et "petites synagogues" pour les juifs. Ces petits lieux de culte sont bien plus courants que les grands lieux de culte mais sont de taille plus réduite et sont bien moins richement ornés. Même le village le plus petit peut posséder un petit lieu de culte.</French>
		<German>In Civilization IV sind Tempel Gebäude, in denen Gläubige beten. Christen nennen ihre Tempel "Kirchen", Moslems "Moscheen". Es gibt deutlich mehr Tempel als Kathedralen. Allerdings sind sie wesentlich kleiner und schlichter. Selbst das kleinste Dorf kann einen Tempel besitzen.</German>
		<Italian>In Civilization IV, il tempio è un edificio all'interno del quale i fedeli si recano a pregare. I Cristiani chiamano i loro templi "chiese", i Musulmani "moschee", gli Ebrei semplicemente "templi". I templi sono più comuni delle cattedrali, ma sono più piccoli e poco fastosi. Anche il villaggio più piccolo ospita un tempio.</Italian>
		<Spanish>En Civilization IV, un templo se define como un lugar al que los fieles acuden a venerar. Los cristianos llaman a sus templos "iglesias", mientras que para los musulmanes son "mezquitas" y para los judíos, sencillamente, "templos". Son mucho más comunes que las catedrales, pero también mucho más pequeños y humildes. Hasta la más pequeña aldea puede poseer uno.</Spanish>
		<Polish>Swiątynia - miejsce kultu religijnego. W sensie szerszym, jest to każda budowla wzniesiona w celu sprawowania w niej wszelkiego rodzaju obrzędów religijnych. W sensie węższym, świątynią może być tylko taka budowla, która spełnia przynajmniej niektóre wyższe funkcje kultowe (np. składanie ofiar), sprawowane jedynie przez kapłanów.</Polish>
		<Russian>Â Öèâèëèçàöèè IV, ïîä õðàìîì ïîäðàçóìåâàåòñÿ çäàíèå, êóäà âåðóþùèå ïðèõîäÿò ñîâåðøàòü áîãîñëóæåíèå. Õðèñòèàíå íàçûâàþò ñâîè õðàìû "öåðêâÿìè", òîãäà êàê ìóñóëüìàíå íàçûâàþò èõ "ìå÷åòÿìè", à åâðåè íàçûâàþò èõ, ïðîñòî, "õðàìàìè." Õðàìû íàìíîãî áîëüøå ðàñïðîñòðàíåíû, ÷åì ñîáîðû, íî îñòàþòñÿ ãîðàçäî ìåíåå êðóïíûìè è ñêðîìíûìè óáðàíñòâîì. Õðàì ìîæåò ðàñïîëàãàòüñÿ äàæå â ñàìîé çàõóäàëîé äåðåâóøêå.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROMOTION_BUSHIDO</Tag>
		<English>Honour</English>
		<German>Ehre</German>
		<Russian>×åñòü</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROMOTION_BUSHIDO1</Tag>
		<English>Bushido I</English>
		<Russian>Áóñèäî I</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROMOTION_BUSHIDO2</Tag>
		<English>Bushido II</English>
		<Russian>Áóñèäî II</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROMOTION_BUSHIDO3</Tag>
		<English>Bushido III</English>
		<Russian>Áóñèäî III</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_SHINTO</Tag>
		<English>Shinto</English>
		<French>Shintoïsme</French>
		<Italian>Shintoismo</Italian>
		<Russian>Ñèíòîèçì</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_SHINTO_ADJECTIVE</Tag>
		<English>Shinto</English>
		<French>
			<Text>Shinto</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>1</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Shintoistisch:shintoistischen:shintoistische</Text>
			<Gender>Neuter:Neuter:Neuter</Gender>
			<Plural>0:0:0</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>shintoista:shintoista:shintoisti:shintoiste</Text>
			<Gender>Male:Female:Male:Female</Gender>
			<Plural>0:0:1:1</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Shinto</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>1</Plural>
		</Spanish>
		<Russian>Ñèíò.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_SHINTO_PEDIA</Tag>
		<English>Shinto is the native religion of Japan and was once its state religion. It is a type of polytheism, and involves the worship of kami, or spirits. Some kami are local and can be regarded as the spiritual being/spirit or genius of a particular place, but others represent major natural objects and processes: for example, Amaterasu, the Sun goddess, or Mount Fuji. Shinto is an animistic belief system. The word Shinto, from the original Chinese Shendao, combines two kanji: "shin", meaning gods or spirits; and "to", meaning a philosophical way or path. As such, Shinto is commonly translated as "The Way of the Gods." Some differences exist between koshinto (the ancient Shinto) and the many types of Shinto taught and practiced today, showing the influences of Buddhism when it was introduced into Japan in the sixth century.[PARAGRAPH:2]After World War II, Shinto ceased to be Japan's state religion, although it continued to be considered the native religion of Japan. Some Shinto practices and teachings, once given a great deal of prominence during the war, are no longer taught or practiced today, while others still exist as commonplace activities such as omikuji (a form of fortune-telling) and the Japanese New Year to which few people give religious connotations.</English>
		<German>Shinto (auch Shintoismus) ist die einheimische Religion in Japan und war dort auch Staatsreligion. Dabei handelt es sich um eine Form des Polytheismus, und beinhaltet die Verehrung von "Kami", oder Geistern. Einige Kami sind nur regional verehrt und können als die spirituellen Wesen/Geister oder Seele eines bestimmten Ortes angesehen werden, während andere größere Naturereignisse oder -Objekte repräsentieren können: Zum Beispiel Amaterasu, die Sonnengöttin, oder Mount Fuji. Shinto ist ein animistisches Glaubenssystem. Das Wort Shinto, abgeleitet vom chinesischen Shendao, verbindet zwei kanji: "Shin", was "Götter" oder "Geister" bedeutet, und "to", was einen philosophischen Weg meint. Man kann Shinto also übersetzen als "Weg der Götter". Es gibt einige Unterschiede zwischen Koshinto (dem antikem Shinto) und die vielen heute unterrichteten und praktizierten Shintoströhmungen, die deutlich durch den im sechten Jahrhundert in Japan eingeführten Buddhismus beeinflußt wurden.[PARAGRAPH:2]Seit nach dem Zweiten Weltkrieg ist Shinto nicht mehr die Staatsreligion in Japan, obwohl obwohl es immernoch als die einheimische Religion betrachtet wird. Einige Shinto-Praktiken und -Lehren, die während des Krieges sehr angesehen waren, werden heute nicht mehr praktiziert, während andere Richtungen immernoch alltäglich sind, so wie zum Beispiel "Omikuji" (eine Form der Wahrsagung) oder dem japanischem Neujahr, an dem die Leute religiöse Spenden darbringen.</German>
		<Italian>Lo Shintoismo è una religione nativa del Giappone, che una volta era la sua religione di Stato. Si tratta di un tipo di politeismo che coinvolge il culto di kami, gli spiriti. Alcuni kami sono locali e possono essere considerati come l'essere/spirito o genio di un luogo particolare, ma altri rappresentano i principali oggetti naturali e processi: per esempio Amaterasu, la dea del Sole, o il Monte Fuji. Lo Shintoismo è una credenza animista. La parola Shinto, dal cinese Shendao, combina due kanji: "shin", che significa dèi o spiriti, e "a", cioè un modo filosofico o un percorso (in origine dalla parola cinese dao). Come tale, Shintoismo è comunemente tradotto come "La Via degli Dei." Esistono alcune differenze tra koshinto (l'antico Shintoismo) ed i molti tipi di Shinto insegnati e praticati oggi, che mostrano le influenze del Buddismo quando è stato introdotto in Giappone nel VI secolo.[PARAGRAPH:2]Dopo la seconda guerra mondiale, lo Shintoismo ha smesso di essere le religione di stato in Giappone, anche se continua ad essere considerato la religione nativa del Giappone. Alcune pratiche ed insegnamenti shintoisti una volta davano una grande importanza durante la guerra, ma non sono più insegnate o predicate oggi, mentre altre esistono ancora attività banali come omikuji (una forma di predizione del futuro) e il nuovo anno giapponese a cui poche persone danno connotazioni religiose.</Italian>
		<Polish>Shinto - tradycyjna religia Japonii oparta na mitologii japońskiej, charakteryzująca się politeizmem oraz różnorodnością przejawów i kultów. Wierzenia shinto nie mają wspólnego kanonu, organizacji ani świętych ksiąg. Zwrot kannagara-no-michi jest słownikowo przedstawiany jako synonim shinto i "drogi bogów", ale według wydawnictw specjalistycznych oznacza "w zgodzie z wolą bogów". Był używany m.in. w celu odróżnienia ortodoksyjnego shinto świątynnego od sekciarskiego i wierzeń popularnych. Centralnym dla shinto pojęciem są bóstwa kami.</Polish>
		<Russian>Ñèíòîèçì, ñèíòî (ÿï. "ïóòü áîãîâ") òðàäèöèîííàÿ ðåëèãèÿ â ßïîíèè. Îñíîâàíà íà àíèìèñòè÷åñêèõ âåðîâàíèÿõ äðåâíèõ ÿïîíöåâ, îáúåêòàìè ïîêëîíåíèÿ ÿâëÿþòñÿ ìíîãî÷èñëåííûå áîæåñòâà è äóõè óìåðøèõ. Èñïûòàëà â ñâîåì ðàçâèòèè çíà÷èòåëüíîå âëèÿíèå áóääèçìà. Ñèíòî, êàê ðåëèãèîçíàÿ ôèëîñîôèÿ, ÿâëÿåòñÿ ðàçâèòèåì àíèìèñòè÷åñêèõ âåðîâàíèé äðåâíèõ æèòåëåé ßïîíñêèõ îñòðîâîâ. Ñóùåñòâóåò íåñêîëüêî âåðñèé âîçíèêíîâåíèÿ ñèíòî: ýêñïîðò ýòîé ðåëèãèè íà çàðå íàøåé ýðû èç êîíòèíåíòàëüíûõ ãîñóäàðñòâ (äðåâíèõ Êèòàÿ è Êîðåè), çàðîæäåíèå ñèíòî íåïîñðåäñòâåííî íà ßïîíñêèõ îñòðîâàõ ñî âðåìåí Äçåìîí è äð. Ìîæíî îòìåòèòü, ÷òî àíèìèñòè÷åñêèå âåðîâàíèÿ òèïè÷íû äëÿ âñåõ èçâåñòíûõ êóëüòóð íà îïðåäåëåííîé ñòàäèè ðàçâèòèÿ, íî èç âñåõ ñêîëüêî-íèáóäü êðóïíûõ è öèâèëèçîâàííûõ ãîñóäàðñòâ ëèøü â ßïîíèè îíè íå áûëè çàáûòû ñî âðåìåíåì, à ñòàëè, ëèøü ÷àñòè÷íî âèäîèçìåíèâøèñü, îñíîâîé ãîñóäàðñòâåííîé ðåëèãèè.[PARAGRAPH:2]Ñòàíîâëåíèå ñèíòî êàê íàöèîíàëüíîé è ãîñóäàðñòâåííîé ðåëèãèè ÿïîíöåâ îòíîñÿò ê ïåðèîäó VII-VIII âåêîâ í. ý., êîãäà ñòðàíà áûëà îáúåäèíåíà ïîä âëàñòüþ ïðàâèòåëåé öåíòðàëüíîé îáëàñòè ßìàòî. Â ïðîöåññå îáúåäèíåíèÿ ñèíòî áûëà êàíîíèçèðîâàíà ñèñòåìà ìèôîëîãèè, â êîòîðîé íà âåðøèíå èåðàðõèè îêàçàëàñü áîãèíÿ Ñîëíöà Àìàòýðàñó, îáúÿâëåííàÿ ïðåäêîì ïðàâÿùåé èìïåðàòîðñêîé äèíàñòèè, à ìåñòíûå è êëàíîâûå áîãè çàíÿëè ïîä÷èíåííîå ïîëîæåíèå. Ïîÿâèâøèéñÿ â 701 ãîäó ñâîä çàêîíîâ "Òàéõîðå" óòâåðäèë ýòî ïîëîæåíèå è ó÷ðåäèë äçèíãèêàí (ÿï. äîñë. "ó÷ðåæäåíèå (ïî äåëàì) çåìíûõ è íåáåñíûõ áîãîâ") - ãëàâíûé àäìèíèñòðàòèâíûé îðãàí, â âåäåíèå êîòîðîãî âõîäèëè âñå âîïðîñû, ñâÿçàííûå ñ ðåëèãèîçíûìè âåðîâàíèÿìè è öåðåìîíèÿìè. Áûë óñòàíîâëåí îôèöèàëüíûé ñïèñîê ãîñóäàðñòâåííûõ ðåëèãèîçíûõ ïðàçäíèêîâ. Íåñìîòðÿ íà òî, ÷òî áóääèçì îñòàâàëñÿ ãîñóäàðñòâåííîé ðåëèãèåé ßïîíèè âïëîòü äî 1868 ãîäà, ñèíòîèçì íå òîëüêî íå èñ÷åç, íî è âñå ýòî âðåìÿ ïðîäîëæàë èãðàòü ðîëü èäåîëîãè÷åñêîé îñíîâû, îáúåäèíÿþùåé ÿïîíñêîå îáùåñòâî. Íåñìîòðÿ íà óâàæåíèå, îêàçûâàåìîå áóääèéñêèì õðàìàì è ìîíàõàì, áîëüøèíñòâî íàñåëåíèÿ ßïîíèè ïðîäîëæàëî èñïîâåäîâàòü ñèíòî. Ìèô î ïðÿìîì áîæåñòâåííîì ïðîèñõîæäåíèè èìïåðàòîðñêîé äèíàñòèè îò "êàìè" ïðîäîëæàë êóëüòèâèðîâàòüñÿ.[PARAGRAPH:1]Ïîñëå ïåðèîäà ôåîäàëüíûõ âîéí îáúåäèíåíèå ñòðàíû, ïðîâåäåííîå Òîêóãàâîé Èýÿñó è óñòàíîâëåíèå âîåííîãî ïðàâëåíèÿ ïðèâåëî ê óñèëåíèþ ïîçèöèé ñèíòî. Ìèô î áîæåñòâåííîñòè èìïåðàòîðñêîãî äîìà ñòàë îäíèì èç ôàêòîðîâ, îáåñïå÷èâàþùèõ öåëîñòíîñòü îáúåäèíåííîãî ãîñóäàðñòâà. Òîò ôàêò, ÷òî ñòðàíîé èìïåðàòîð ôàêòè÷åñêè íå óïðàâëÿë, íå èìåë çíà÷åíèÿ - ñ÷èòàëîñü, ÷òî ÿïîíñêèå èìïåðàòîðû ïîðó÷èëè óïðàâëåíèå ñòðàíîé ïðàâèòåëÿì êëàíà Òîêóãàâà. Â XVII-XVIII âåêàõ ïîä âîçäåéñòâèåì òðóäîâ ìíîãèõ òåîðåòèêîâ, â òîì ÷èñëå ïîñëåäîâàòåëåé êîíôóöèàíñòâà, ñëîæèëîñü ó÷åíèå êîêóòàé (áóêâàëüíî - "òåëî ãîñóäàðñòâà"). Ñîãëàñíî ýòîìó ó÷åíèþ, êàìè æèâóò âî âñåõ ÿïîíöàõ è äåéñòâóþò ÷åðåç íèõ. Èìïåðàòîð - æèâîå âîïëîùåíèå áîãèíè Àìàòýðàñó, è äîëæåí ïî÷èòàòüñÿ íàðàâíå ñ áîãàìè. ßïîíèÿ - ãîñóäàðñòâî-ñåìüÿ, â êîòîðîé ïîääàííûõ îòëè÷àåò ñûíîâíÿÿ ïî÷òèòåëüíîñòü ê èìïåðàòîðó, à èìïåðàòîðà - ðîäèòåëüñêàÿ ëþáîâü ê ïîääàííûì. Áëàãîäàðÿ ýòîìó ÿïîíñêàÿ íàöèÿ ÿâëÿåòñÿ èçáðàííîé, ïðåâîñõîäèò âñå äðóãèå ïî ñèëå äóõà è èìååò íåêîå âûñøåå ïðåäíàçíà÷åíèå. Ïîñëå âîññòàíîâëåíèÿ èìïåðàòîðñêîé âëàñòè â 1868 ãîäó èìïåðàòîð áûë íåìåäëåííî îôèöèàëüíî ïðîâîçãëàøåí æèâûì áîãîì íà Çåìëå, à ñèíòî ïîëó÷èëî ñòàòóñ îáÿçàòåëüíîé ãîñóäàðñòâåííîé ðåëèãèè. Âåðõîâíûì æðåöîì áûë òàêæå èìïåðàòîð. Âñå õðàìû ñèíòî áûëè îáúåäèíåíû â åäèíóþ ñèñòåìó ñ ÷åòêîé èåðàðõèåé: âûñøåå ïîëîæåíèå çàíèìàëè èìïåðàòîðñêèå õðàìû, â ïåðâóþ î÷åðåäü - õðàì Èñý, ãäå ïî÷èòàëè Àìàòýðàñó, çàòåì ãîñóäàðñòâåííûå, ïðåôåêòóðíûå, óåçäíûå, äåðåâåíñêèå. Êîãäà â 1882 ãîäó â ßïîíèè áûëà óñòàíîâëåíà ñâîáîäà âåðîèñïîâåäàíèÿ, ñèíòî, òåì íå ìåíåå, ñîõðàíèëî ñòàòóñ îôèöèàëüíîé ãîñóäàðñòâåííîé ðåëèãèè. Åå ïðåïîäàâàíèå áûëî îáÿçàòåëüíûì âî âñåõ ó÷åáíûõ çàâåäåíèÿõ. Áûëè ââåäåíû ïðàçäíèêè â ÷åñòü èìïåðàòîðñêîé ôàìèëèè: äåíü âñòóïëåíèÿ èìïåðàòîðà íà ïðåñòîë, äåíü ðîæäåíèÿ èìïåðàòîðà Äçèììó, äåíü ïàìÿòè èìïåðàòîðà Äçèììó, äåíü ïàìÿòè îòöà ïðàâÿùåãî èìïåðàòîðà è äðóãèå. Â òàêèå äíè â ó÷åáíûõ çàâåäåíèÿõ èñïîëíÿëñÿ ðèòóàë ïîêëîíåíèÿ èìïåðàòîðó è èìïåðàòðèöå, ïðîõîäèâøèé ïåðåä ïîðòðåòàìè ïðàâèòåëåé ñ ïåíèåì ãîñóäàðñòâåííîãî ãèìíà. Ãîñóäàðñòâåííûé ñòàòóñ ñèíòî óòðàòèëî â 1947 ãîäó, ïîñëå ïðèíÿòèÿ íîâîé êîíñòèòóöèè ñòðàíû, ñôîðìèðîâàííîé ïîä êîíòðîëåì îêêóïàöèîííûõ àìåðèêàíñêèõ âëàñòåé. Èìïåðàòîð ïåðåñòàë ñ÷èòàòüñÿ æèâûì áîãîì è âåðõîâíûì æðåöîì, îñòàâøèñü ëèøü â êà÷åñòâå ñèìâîëà åäèíñòâà ÿïîíñêîãî íàðîäà. Ãîñóäàðñòâåííûå õðàìû óòðàòèëè ïîääåðæêó è îñîáîå ïîëîæåíèå. Ñèíòîèçì ñòàë îäíîé èç ðåëèãèé, ðàñïðîñòðàíåííûõ â ßïîíèè.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_SHINTO_QUOTE</Tag>
		<English>[W]hat is most important is to live to the fullest here and now. Shinto does not look for eternal value and reward in the afterlife.[PARAGRAPH:2]-Atsuta Shrine official brochure</English>
		<Russian>Что самое важное - это жить полноценной жизнью здесь и сейчас. Синтоизм не ищет вечных истин и награды в загробной жизни.[PARAGRAPH:2]- Официальная энциклика в храме Ацута</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_SHINTO_MISSIONARY</Tag>
		<English>Kannushi</English>
		<Russian>Êàííóñè</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_SHINTO_MISSIONARY_PEDIA</Tag>
		<English>A kannushi, is the person responsible for the maintenance of a Shinto shrine (jinja) as well as for leading worship of a given kami. The characters for kannushi are sometimes also read jinshu with the same meaning. Originally the kannushi were intermediaries between kami and could transmit their will to common humans. A kannushi was a man capable of miracles or a holy man who, because of his practice of purificatory rites, was capable to work as a medium for a kami, but later the term evolved to being synonymous with shinshoku, that is, a man who works at a shrine and holds religious ceremonies there</English>
		<Polish>Kannushi - kapłan shinto, strażnik chramu shintoistycznego. Niegdyś termin ten odnosił się do głównego kapłana lub kogoś, kto został - według ścisłych reguł - wyznaczony do posługi w pośrednictwie z bogami, bóstwami (kami). Zadaniem kannushi jest opiekowanie się chramem oraz celebrowanie rytuałów i świąt religijnych, w tym m.in.: obrzędu odganiania złych duchów od nowo narodzonych dzieci przynoszonych przez rodziców do chramu (pod którego są opieką) w czasie ich wizyty (miya-mairi), ślubów, rytualnego oczyszczania miejsca, na którym ma być zbudowany dom, uczestniczenia w otwieraniu nowych firm itd.</Polish>
		<Russian>Êàííóñè (èçíà÷àëüíîå ïðîèçíîøåíèå - "êàìóíóñè"), òàêæå íàçûâàåìûé "ñèíñèîêó" - ÷åëîâåê, îòâå÷àþùèé çà ñîäåðæàíèå ñèíòîèñòñêîãî ñâÿòèëèùà è ïîêëîíåíèå êàìè. Ñèìâîëû â "êàííóñè" ìîãóò áûòü òàêæå ïðî÷èòàíû êàê "äçèíñó", ñ òåì æå ñàìûì çíà÷åíèåì. Ïåðâîíà÷àëüíî êàííóñè âûñòóïàë ïîñðåäíèêîì êàìè, äîíîñèâøèì áîæåñòâåííóþ âîëþ äî ïðîñòûõ ñìåðòíûõ. Îí áûë ÷óäîòâîðöåì èëè ñâÿòûì, êîòîðûé áëàãîäàðÿ ñâîåé ïðàêòèêå î÷èùàþùèõ ðèòóàëîâ äîñòèã ñïîñîáíîñòè áûòü ìåäèóìîì äëÿ êàìè. Ïîçäíåå òåðìèí "êàííóñè" ýâîëþöèîíèðîâàë, ñòàâ ñèíîíèìîì "ñèíñèîêó" - ÷åëîâåêà ðàáîòàþùåãî â ñâÿòèëèùå è îòâå÷àþùåãî çà ðåëèãèîçíûå öåðåìîíèè. </Russian>
	</TEXT>
</Civ4GameText>