<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- edited with XMLSPY v2004 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by lcollins (Firaxis Games) -->
<!-- Sid Meier's Civilization 4 -->
<!-- Copyright Firaxis Games 2005 -->
<!-- -->
<!-- Game Text - New -->
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.firaxis.com ../../../Xml/Schema/Civ4Gametext.xsd">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_POLYNESIA_DESC</Tag>
		<Russian>Ïîëèíåçèÿ</Russian>
		<English>Polynesian Empire</English>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_POLYNESIA_SHORT_DESC</Tag>
		<Russian>Ïîëèíåçèéöû</Russian>
		<English>Polynesia</English>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_POLYNESIA_ADJECTIVE</Tag>
		<Russian>ïîëèíåçèéöû</Russian>
		<English>Polynesian</English>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_POLYNESIA_PEDIA</Tag>
		<Russian>[NEWLINE][TAB]Полинезия состоит из островных групп Самоа, Острова Кука, Французской Полинезии и Ниуэ, островов Токелау, Тувалу, Тонга, Уоллис, Футуна, Гавайи и острова Питкэрн. Коренные жители Новой Зеландии, маори, также считаются полинезийцами. Остров Фиджи иногда включают в состав Полинезии из-за высокого процента полинезийских жителей. Археологические данные подтверждают, что Полинезия была заселена мигрантами из Меланезии, начавшимися примерно 3000-4000 лет назад. Считается, что самоанцы заселили Маркизские острова, возможно, еще в 300 году нашей эры, а остров Пасхи, возможно, был заселен с Маркизских островов еще в 400 году нашей эры. Гавайи также были заселены этими путешественниками во второй половине первого тысячелетия нашей эры, а затем островитянами Общества, которые были отправной точкой для полинезийцев, поселившихся на острове Кука. Около 1000 г. н.э. эти культуры также населяли Полинезию.[PARAGRAPH: 2]До контакта с европейцами полинезийские поселения располагались либо в деревнях, либо в деревнях. Дома сгруппированы в небольшие группы, а в деревнях насчитывается 30 и более домов. Эти деревни были в основном найдены на островах Самоа и Новой Зеландии и часто были укреплены стенами из камня или деревянными частоколами. Оба этих типа поселений опирались на семейную организацию. Наиболее распространенным типом организации было то, что власть переходила от первенца к первенцу и так далее. В полинезийских обществах вождей почитали наравне с другими. Тем не менее, они обычно могли проследить свою родословную до богов-создателей. В обществах, где вождь был защищен и отделен от народа, войны были обычным явлением. Христианским миссионерам удалось свергнуть древние религиозные обычаи только после того, как они обратили вождей.[PARAGRAPH: 2]Религия и магия играли важную роль в полинезийской культуре. У каждого из богов были свои ритуалы, которые проводили жрецы. Среди этих практик были жертвоприношения, пение, пиршества и обряды плодородия. Магия также окутывала всех, и практиковались бесчисленные ритуалы любви, войны, мести, сельского хозяйства и рыболовства. Полинезийская культура имела в основном морскую основу. Помимо рыбы важным источником пищи были моллюски и ракообразные. Рыбалка обычно была групповым занятием, и полинезийские рыбаки исследовали бескрайние просторы океана вокруг своих домов. Другая пища могла быть обеспечена различными растениями.[PARAGRAPH: 2]Пищевые комбинаты также поставляли материалы по разным причинам. Древесина хлебного дерева использовалась, например, для изготовления каноэ, а листья некоторых растений использовались для плетения циновок, одежды, парусов и других предметов домашнего обихода. Как одинарные, так и двойные каноэ были оснащены матовыми парусами. Некоторые лодки были достаточно большими, чтобы перевозить семьи, домашних животных и растения по длинным участкам океана. Со временем в культурах развились отличные художественные навыки. Разрушенные каменные храмы можно найти на островах Общества, острове Пасхи и в культуре Маркизских островов. Такие товары, как каноэ, дубинки, щиты и рыболовные крючки, были тщательно украшены. Плащи из перьев требовали огромных усилий для сбора редких перьев и их сложного рисунка.[PARAGRAPH: 2]Контакт с европейской культурой начался в конце 1700-х годов и радикально изменил Полинезию. Испанские мореплаватели стремились найти богатства и распространять христианство. Голландцы и британцы также исследовали такие области, как Новая Зеландия и острова Самоа. Сопротивление европейскому вмешательству происходило почти на всех полинезийских островах, но такие движения были непродолжительными. На долгое время Полинезия будет находиться под властью европейских держав и Соединенных Штатов. Однако полинезийская культура всегда оставалась на этих островах.</Russian>
		<English>Polynesia comprises of the island groups of Samoa, the Cook Islands, French Polynesia, and Niue, the islands of Tokelau, Tuvalu, Tonga, Wallis, Futuna, Hawaii, and Pitcairn Island.  The original inhabitants of New Zealand, the Maori, are also considered Polynesian.  The island of Fiji is sometimes included in Polynesia because of its high percentage of Polynesian inhabitants.  Archaeological evidence supports that Polynesia was settled by migration from Melanesia beginning about 3,000 to 4,000 years ago.  The Samoans are believed to have settled the Marquesas perhaps as early as 300 AD, and Easter Island may have been settled from the Marquesas as early as 400 AD.  Hawaii was also settled by these voyagers during the second half of the first millennium AD, and then the Society Islanders, who were the point of origin for the Polynesians who settled on Cook Island.  Around 1000 AD, these cultures also inhabited Polynesia. [PARAGRAPH: 2] Prior to European contact, Polynesian settlements were either in hamlets or villages.  Houses were clustered in small groups, and villages contained 30 or more houses.  These villages were primarily found on the islands of Samoa and New Zealand and were often fortified by walls of stone or wooden palisades.  Both of these types of settlements relied on family oriented organization.  The most common type of organization was that power passed from the first born son to firstborn son and so on.  In Polynesian societies, chiefs would be revered as equals to others.  However, they could usually trace their family line back to the creator gods.  In societies where the chief was protected and separate from the people, warfare was common.  Christian missionaries succeeded in overthrowing ancient religious practices only after they had converted the chiefs. [PARAGRAPH: 2] Religion and magic played an important role in Polynesian culture.  Each of the gods had their own rituals, which were carried out by the priests.  Among these practices were sacrifice, chanting, feasting, and fertility rites.  Magic was also enveloping, and countless rituals regarding love, war, revenge, agriculture, and fishing were practiced.  Polynesian culture was a largely marine based.  In addition to fish, mollusks and crustaceans were an important source of food.  Fishing was usually a group activity, and Polynesian fishermen explored the vast expanses of ocean around their homes.  Other food could be provided by various plants. [PARAGRAPH: 2] Food plants also provided materials for various reasons.  Breadfruit wood was used in canoe making, for instance, and leaves of some plants were used in weaving mats, clothing, sails, and other household goods.  Both single and double canoes were equipped with mat sails.  Some boats were large enough to transport families, domesticated animals, and plants over long stretches of ocean.  Over time, cultures developed distinct artistic skills.  Ruined stone temples can be found in the Society Islands, Easter Island, and the Marquesas culture.  Good such as canoes, war clubs, shields, and fish hooks were elaborately decorated.  Feather cloaks showed an enormous amount of effort in gathering rare feathers and arranging them in intricate designs. [PARAGRAPH: 2] Contact with European culture began in the late 1700s and radically changed Polynesia.  Spanish explorers were eager to search for riches and spread Christianity.  The Dutch and British also explored areas such as New Zealand and the Samoan islands.  Resistance to European intervention occurred in almost all of the Polynesian islands, but such movements were brief.  For much time to come, Polynesia would go under the power of European powers and the United States.  Polynesian culture, however, always remained in these islands.</English>
	</TEXT>
</Civ4GameText>