<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.firaxis.com ../../../../../Schema/Civ4Gametext.xsd">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_SCHOLARS</Tag>
		<English>There has been a recent surge of promising young scholars wishing to study science, magic, and the arcane. %s2_city's current facilities will be overcrowded with activity and suffer material shortages. Additional funding will be needed to expand and accommodate everyone.</English>
		<French>Il ya eu une récente flambée de jeunes chercheurs prometteurs qui souhaitent étudier les sciences, la magie et les arcanes. Les installations actuelles de %s2_city seront surpeuplées avec toute cette activité et risque de souffrir de pénurie de matériaux. Des fonds supplémentaires seront nécessaires pour développer et accueillir tout le monde.</French>
		<German>Kürzlich gab es einen Anstieg an vielversprechenden jungen Gelehrten, die sich für Forschung oder magische Studien einschreiben wollen. Die derzeitigen Einrichtungen von %s2_city werden bald überfüllt sein und einen Mangel an Lehrmaterial haben. Zusätzliche Gelder sind für eine Erweiterung und Unterbringung aller Interessenten nötig.</German>
		<Polish>Ostatnimi czasy wielokrotnie wzrostla liczba studentów i mlodych uczonych chcacyc rozpoczac nauke, poznawanie magii i tajnych sztuk w miescie %s2_city. Obecne budynki uczelni i jej wyposazenie jest niewystarczajace. Dodatkowe pieniadze beda potrzebne by zagospodarowac wszystkich chetnych studentów.</Polish>
		<Russian>Â ïîñëåäíåå âðåìÿ íàáëþäàåòñÿ èññëåäîâàòåëüñêèé áóì ñðåäè þíûõ ñòóäèîçóñîâ, æåëàþùèõ çàíèìàòüñÿ íàóêîé, ìàãèåé è ñîêðîâåííîãî. Òåêóùèå çàâåäåíèÿ â %s2_city ïåðåæèâàþò ðàñöâåò ñâîåé äåÿòåëüíîñòè, íî èñïûòûâàþò íåõâàòêó ñðåäñòâ. Äîïîëíèòåëüíûå ñðåäñòâà áóäóò íåîáõîäèìû äëÿ ðàñøèðåíèÿ è ïîñòóïëåíèÿ â øêîëû âñåõ æåëàþùèõ.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_SCHOLARS_1</Tag>
		<English>We cannot afford it.</English>
		<French>Nous ne pouvons pas nous le permettre.</French>
		<German>Nein. Das können wir uns nicht leisten.</German>
		<Polish>Nie stac nas na to.</Polish>
		<Russian>Ìû íå ìîæåì ñåáå ýòî ïîçâîëèòü.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_SCHOLARS_2</Tag>
		<English>Scholarly study is the foundation of advancement! Expand our libraries.</English>
		<French>L'Etude des connaissances est le fondement du développement! Développez nos Bibliothèques.</French>
		<German>Wissenschaftliche Studien sind das Fundament unseres Fortschritts. Baut die Biobliotheken aus!</German>
		<Polish>Uczelnie to podstawa naszego rozwoju naukowego. Rozbudujcie biblioteki.</Polish>
		<Russian>Íàó÷íûå èññëåäîâàíèÿ - ýòî îñíîâà ïðîãðåññà! Îòêðûòü äâåðè âñåì æåëàþùèì â íàøè áèáëèîòåêè.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_SCHOLARS_3</Tag>
		<English>Sounds like good news. Build them a Apothecary Guild.</English>
		<French>De bonnes nouvelles. Construisez leur une Guilde des Apothicaires.</French>
		<German>Klingt nach guten Nachrichten. Errichtet einen Apothecary Zirkel.</German>
		<Polish>Swietnie. Zalózcie im Gildie Aptekarzy.</Polish>
		<Russian>Çâó÷èò çàìàí÷èâî. Âûäåëèòå äåíüãè íà îòêðûòèå Ãèëüäèè Ìàãîâ.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_EVENT_SCHOLARS_4</Tag>
		<English>Scholarly societies are for the weak. Press these foolish youths into our army.</English>
		<French>Les sociétés savantes sont pour les faibles. Envoyez ces jeunes fous dans notre armée.</French>
		<German>Wissenschaft ist etwas für Schwächlinge. Sie wissen nicht wohin? Teilt sie unserer Armee zu!</German>
		<Polish>Bractwa studentów sa dla mieczaków. Wcielic wszystkich studentów do armii!</Polish>
		<Russian>Ýòè âñå àêàäåìèè äëÿ ñëþíòÿåâ è ñëàáàêîâ. Çàáðåéòå ýòèõ ãëóïûõ þíöîâ â ðÿäû íàøåé àðìèè.</Russian>
	</TEXT>
</Civ4GameText>
