<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.firaxis.com ../../../../Xml/Schema/Civ4Gametext.xsd">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_AN</Tag>
		<English>Temple of An</English>
		<French>Temple d'An</French>
		<Italian>
			<Text>Tempio di An</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Swiątynia Anu</Polish>
		<Russian>Õðàì Àíó</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_AN_PEDIA</Tag>
		<English>An, lord of Heavens, provides defensive bonus to his worshippers and heal his warriors as a father do with his child.</English>
		<Italian>An, signore dei Cieli, fornisce bonus difensivi ai suoi fedeli e guarisce i suoi guerrieri come un padre farebbe con i propri figli.</Italian>
		<Polish>Anu - w mitologii mezopotamskiej "Bóg-Niebo", "ojciec wszystkich bogów", "król Anunnaków", bóg stojący formalnie na czele panteonu sumeryjskiego i babilońskiego, tworzący wraz ze swym synem Enlilem "Panem Powietrza" i Enkim "Panem Ziemi" wielką trójcę bogów.</Polish>
		<Russian>[TAB]Àíó, ÿâëÿþùèéñÿ áîãîì Íåáà, îáåñïå÷èâàåò áîíóñ ê çàùèòå åãî ïîñëåäîâàòåëÿì. Òàêæå îí èñöåëÿåò ñâîèõ âîèíîâ, ïîäîáíî çàáîòëèâîìó îòöó ñâîèõ âîçëþáëåííûõ ÷àä.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_AN_STRATEGY</Tag>
		<English>TBD</English>
		<Italian>Le promozioni fornite da questo edificio danno bonus difensivi e alla guarigione.</Italian>
		<Russian>Õðàì Àíó.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_ENKI</Tag>
		<English>Temple of Enki</English>
		<French>Temple d'Enki</French>
		<Italian>
			<Text>Tempio di Enki</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Swiątynia Enki</Polish>
		<Russian>Õðàì Ýíêè</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_ENKI_PEDIA</Tag>
		<English>Enki, lord of Waters, teaches his worshippers with his wisdom and gives them strength in his aqueous kingdom.</English>
		<Italian>Enki, signore delle Acque, insegna la propria saggezza ai suoi fedeli e fornisce loro forza quando entrano nel suo regno acquatico.</Italian>
		<Polish>Enki w mitologii sumeryjskiej (Ea w mitologii babilońskiej) - bóg słodkich wód, bóg mądrości, stwórca człowieka, czczony w Eridu. Razem z bogiem nieba Anu i bogiem Enlilem tworzył wielką triadę głównych bóstw. Jego żoną była Damgalnuna - bogini ziemi, natomiast córka Ninkasi była boginią piwa.</Polish>
		<Russian>[TAB]Энки, владыка вод, наставляет своих последователей его мудростью и дает им благодать и силу, пока они пребывают в его морских владениях.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_ENKI_STRATEGY</Tag>
		<English>TBD</English>
		<Italian>Le promozioni fornite da questo edificio danno bonus alle unità marittime</Italian>
		<Russian>Õðàì Ýíêè</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_ENLIL</Tag>
		<English>Temple of Enlil</English>
		<French>Temple d'Enlil</French>
		<Italian>
			<Text>Tempio di Enlil</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Swiątynia Enlila</Polish>
		<Russian>Õðàì Ýíëèëÿ</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_ENLIL_PEDIA</Tag>
		<English>Enlil, lord of Wind, teaches his worshippers with his wisdom and gives them strength and accuracy.</English>
		<Italian>Enlil, signore del Vento, insegna la sua saggezza ai fedeli e dona loro forza e precisione.</Italian>
		<Polish>Enlil - w mitologii mezopotamskiej bóg stojący (jako następca boga An) faktycznie na czele panteonu sumeryjskiego; syn Ziemi (Ki) i Nieba (An), małżonek Ninlil, ojciec Nanny, Nergala, Ningirsu, Ninurty i Nisaby; głównym ośrodkiem jego kultu była świątynia E-kur w mieście Nippur; jeden z czwórki wielkich bogów-stworzycieli (obok boga An, boga Enki i bogini Ninhursag).</Polish>
		<Russian>[TAB]Энлиль, повелитель ветра, наставляет своих прозелитов его мудростью и дает им силу, меткость и зоркий глаз. Покровительствует лучникам и охотникам.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_ENLIL_STRATEGY</Tag>
		<English>TBD</English>
		<Italian>Le promozioni fornite da questo edificio danno bonus alle unità di arcieri</Italian>
		<Russian>Õðàì Ýíëèëÿ</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_INANNA</Tag>
		<English>Temple of Inanna</English>
		<French>Temple d'Inanna</French>
		<Italian>
			<Text>Tempio di Inanna</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Swiątynia Inanny</Polish>
		<Russian>Õðàì Èøòàð</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_INANNA_PEDIA</Tag>
		<English>Inanna, goddess of love and war, bless her worshippers at their birth and reveals the secrets of war if they prove braves and strong.</English>
		<Italian>Inanna, dea dell'amore e della guerra, protegge le nascite dei suoi fedeli e rivela i segreti della guerra a coloro che si rivelano forti e coraggiosi.</Italian>
		<Polish>Isztar (sum. Inana, asyr. Issar) - w mitologii mezopotamskiej bogini wojny i miłości, z czasem główna i jedyna licząca się bogini panteonu mezopotamskiego; jej kult rozpowszechnił się szeroko na całym obszarze starożytnego Bliskiego Wschodu - w Syrii i Fenicji (Asztarte) oraz Anatolii (Szauszka); w Babilonii czczona głównie w Uruk w świątyni E-ana ("Dom nieba").</Polish>
		<Russian>[TAB]Èíàííà (Àñòàðòà, Àøòîðåò), áîãèíÿ ëþáâè è âîéíû, èìåíåì êîòîðîé áëàãîñëîâëÿþò ìîëÿùèõñÿ î áëàãîïîëó÷íûõ ðîäàõ. Êðîìå òîãî, ñ÷èòàëîñü, ÷òî îíà ìîæåò îäàðèòü âîèíñêîé ñëàâîé è ïîáåäàìè, åñëè ïðåòåíäåíòû íà íåå äîêàæóò ñâîþ ñèëó è ñòîéêîñòü.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_INANNA_STRATEGY</Tag>
		<English>TBD</English>
		<Italian>Le promozioni fornite da questo edificio danno bonus alle unità da combattimento ravvicinato</Italian>
		<Russian>Õðàì Èøòàð</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_KI</Tag>
		<English>Temple of Ki</English>
		<French>Temple de Ki</French>
		<Italian>
			<Text>Tempio di Ki</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Swiątynia Ki</Polish>
		<Russian>Õðàì Êè</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_KI_CORN</Tag>
		<English>Temple of Ki (Corn)</English>
		<French>Temple de Ki (Mais)</French>
		<Italian>
			<Text>Tempio di Ki (Grano)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Swiątynia Ki (Kukurydza)</Polish>
		<Russian>Êóêóðóçíûé õðàì</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_KI_PEDIA</Tag>
		<English>Ki, goddess of Earth, gives her lovers hand to her worshippers with copious harvests and keeps them from danger.</English>
		<Italian>Ki, dea della Terra, da una mano ai suoi fedeli con raccolti copiosi, e li protegge dai pericoli.</Italian>
		<Polish>Ki, bogini Ziemi, oddała rękę swojego kochanka swoim wyznawcom z obfitymi plonami i strzegła ich przed niebezpieczeństwem.</Polish>
		<Russian>[TAB]Êè, áîãèíÿ Çåìëè, îäàðÿþùàÿ ñâîèõ ëþáèìöåâ è ìîëÿùèõñÿ åé îáèëüíûìè óðîæàÿìè è îáåðåãàþùàÿ èõ îò îïàñíîñòè.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_KI_POTATO</Tag>
		<English>Temple of Ki (Potato)</English>
		<French>Temple de Ki (Patate)</French>
		<Italian>
			<Text>Tempio di Ki (Patate)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Swiątynia Ki (Ziemniaki)</Polish>
		<Russian>Êàðòîôåëüíûé õðàì</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_KI_RICE</Tag>
		<English>Temple of Ki (Rice)</English>
		<French>Temple de Ki (Riz)</French>
		<Italian>
			<Text>Tempio di Ki (Riso)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Swiątynia Ki (Ryż)</Polish>
		<Russian>Ðèñîâûé õðàì</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_KI_STRATEGY</Tag>
		<English>TBD</English>
		<Polish>Le promozioni fornite da questo edificio danno bonus alle unità da combattimento ravvicinato</Polish>
		<Russian>Õðàì Êè</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_KI_WHEAT</Tag>
		<English>Temple of Ki (Wheat)</English>
		<French>Temple de Ki (Blé)</French>
		<Italian>
			<Text>Tempio di Ki (Frumento)</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Swiątynia Ki (Pszenica)</Polish>
		<Russian>Ïøåíè÷íûé õðàì</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_MESO_SHRINE</Tag>
		<English>Babel tower</English>
		<French>La Tour de Babel</French>
		<Italian>
			<Text>Torre di Babele</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Wieża Babel</Polish>
		<Russian>Âàâèëîíñêàÿ áàøíÿ</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_MESO_SHRINE_STRATEGY</Tag>
		<English>TBD</English>
		<Italian>Il santuario della religione mesopotamica.</Italian>
		<Russian>Âàâèëîíñêàÿ áàøíÿ</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_TMESO_SHRINE_PEDIA</Tag>
		<English>The Tower of Babel according to chapter 11 of the Book of Genesis, was an enormous tower built at the city of Babel, the Hebrew name for Babylon. According to the biblical account, a united humanity, speaking a single language and migrating from the east, took part in the building after the Great Flood; The people decided their city should have a tower so immense that it would have "its top in the heavens." God, seeing what the people were doing, confounded their languages and scattered the people throughout the earth. It had been God's original purpose for mankind to grow and fill the earth.</English>
		<Italian>La Torre di Babele, secondo il capitolo 11 del libro della Genesi, era una torre enorme costruita nella città di Babele, il nome ebraico di Babilonia. Secondo la Bibbia un'umanità unita, che parlava un'unica lingua e migrò dall'Oriente, partecipò alla costruzione di quest'edificio dopo la grande inondazione; le persone decisero che la loro città doveva avere una torre così grande da avere "la cima in Paradiso". Dio, vedendo ciò che le persone stavano facendo, confuse le loro lingue e sparpagliò la gente su tutta la Terra. Lo scopo finale di Dio era che l'umanità crescesse e si diffondesse su tutta la Terra.</Italian>
		<Polish>Wieża Babel (hebr. Migdal Bawel) - olbrzymia budowla, która według Księgi Rodzaju miała być wznoszona przez zjednoczoną ludzkość w krainie Szinear. Według przekazu biblijnego wieża Babel wznoszona była jako znak, dzięki któremu ludzie "nie rozproszą się". Bóg Jahwe sprzeciwił się tym zamiarom. Pomieszał więc budowniczym języki, dzieląc ludzi na różne narody, by przez to uniemożliwić budowę wieży. Obecnie termin "wieża Babel" oznacza ideę, przedsięwzięcie niemożliwe do zrealizowania i prowadzące jedynie do powstania zamętu, bądź też miejsce, gdzie spotykają się ludzie mówiący różnymi językami.</Polish>
		<Russian>[TAB]Âàâèëîíñêàÿ áàøíÿ (èâð. Ìèãäàëü Áàâåëü) - ëåãåíäàðíàÿ áàøíÿ, êîòîðîé ïîñâÿùåíî áèáëåéñêîå ïðåäàíèå, èçëîæåííîå â 11 ãëàâå êíèãè Áûòèå (Áûò. 11:1-9). Ñîãëàñíî ýòîìó ïðåäàíèþ, ïîñëå Âñåìèðíîãî ïîòîïà ÷åëîâå÷åñòâî áûëî ïðåäñòàâëåíî îäíèì íàðîäîì, ãîâîðèâøèì íà îäíîì ÿçûêå. Ñ âîñòîêà ëþäè ïðèøëè íà çåìëþ Ñåííààð (â íèæíåì òå÷åíèè Òèãðà è Åâôðàòà), ãäå ðåøèëè ïîñòðîèòü ãîðîä, íàçâàííûé Âàâèëîíîì, è áàøíþ äî íåáåñ, ÷òîáû ''ñäåëàòü ñåáå èìÿ''. Ñòðîèòåëüñòâî áàøíè áûëî ïðåðâàíî Áîãîì, êîòîðûé ñîçäàë íîâûå ÿçûêè äëÿ ðàçíûõ ëþäåé, èç-çà ÷åãî îíè ïåðåñòàëè ïîíèìàòü äðóã äðóãà, íå ìîãëè ïðîäîëæàòü ñòðîèòåëüñòâî ãîðîäà è áàøíè è ðàññåÿëèñü ïî âñåé çåìëå. Òàêèì îáðàçîì, èñòîðèÿ î Âàâèëîíñêîé áàøíå îáúÿñíÿåò ïîÿâëåíèå ðàçëè÷íûõ ÿçûêîâ ïîñëå Âñåìèðíîãî ïîòîïà.[PARAGRAPH:1]Ðÿä ó÷åíûõ-áèáëåèñòîâ ïðîñëåæèâàåò ñâÿçü ëåãåíäû î Âàâèëîíñêîé áàøíå ñ òðàäèöèåé ñòðîèòåëüñòâà â Äðåâíåé Ìåñîïîòàìèè âûñîêèõ áàøåí-õðàìîâ, íàçûâàâøèõñÿ çèêêóðàòàìè. Âåðøèíû áàøåí ñëóæèëè äëÿ îòïðàâëåíèÿ ðåëèãèîçíûõ îáðÿäîâ è àñòðîíîìè÷åñêèõ íàáëþäåíèé. Ñàìûé âûñîêèé çèêêóðàò (âûñîòîé 91 ì, îäíà ïðÿìîóãîëüíàÿ ñòóïåíü è ñåìü ñïèðàëüíûõ - âñåãî 8) íàõîäèëñÿ èìåííî â Âàâèëîíå. Îí íàçûâàëñÿ Ýòåìåíàíêè, ÷òî îçíà÷àåò ''äîì, ãäå ñõîäÿòñÿ íåáåñà ñ çåìëåþ''. Íåèçâåñòíî, êîãäà èìåííî áûëî îñóùåñòâëåíî ïåðâîíà÷àëüíîå ñòðîèòåëüñòâî ýòîé áàøíè, íî îíà óæå ñóùåñòâîâàëà âî âðåìÿ ïðàâëåíèÿ Õàììóðàïè (1792-1750 äî í. ý.).[PARAGRAPH:1]Àññèðèéñêèé öàðü Ñèíàõåðèá â 689 ã. äî í. ý. ðàçðóøèë Âàâèëîí, ýòîé æå ó÷àñòè ïîäâåðãñÿ Ýòåìåíàíêè. Çèêêóðàò áûë âîññòàíîâëåí Íàâóõîäîíîñîðîì II. Åâðåè, íàñèëüñòâåííî ïåðåñåëåííûå Íàâóõîäîíîñîðîì â ''âàâèëîíñêèé ïëåí'' ïîñëå óíè÷òîæåíèÿ Èóäåéñêîãî öàðñòâà, ïîçíàêîìèëèñü ñ êóëüòóðîé è ðåëèãèåé Ìåæäóðå÷üÿ è, íåñîìíåííî, çíàëè î ñóùåñòâîâàíèè çèêêóðàòîâ. Ñàìà æå áàøíÿ ðàçðóøàëàñü è ðåêîíñòðóèðîâàëàñü íåñêîëüêî ðàç. Òîëüêî ïîñëå ïîñëåäíåé è ñàìîé êðóïíîé ðåêîíñòðóêöèè ôóíäàìåíò áàøíè äîñòèã øèðèíû 90 ì ïðè òàêîé æå âûñîòå ñîîðóæåíèÿ. Ïîäñ÷åòû ïîçâîëÿþò ãîâîðèòü î òîì, ÷òî äëÿ âîçâåäåíèÿ ýòîé áàøíè áûëî èñïîëüçîâàíî îêîëî 85 ìëí êèðïè÷åé. Ìîíóìåíòàëüíàÿ ëåñòíèöà âåëà ê âåðõíåé ïëàòôîðìå áàøíè, ãäå óñòðåìëÿëñÿ â íåáî äâóõýòàæíûé õðàì. Áàøíÿ áûëà ÷àñòüþ õðàìîâîãî êîìïëåêñà, ðàñïîëàãàâøåãîñÿ íà áåðåãàõ ðåêè Åâôðàò. Íàéäåííûå àðõåîëîãàìè ãëèíÿíûå òàáëè÷êè ñ íàäïèñÿìè ïîçâîëÿþò óòâåðæäàòü, ÷òî êàæäàÿ ñåêöèÿ áàøíè èìåëà ñâîå îñîáîå çíà÷åíèå. Òå æå òàáëè÷êè äàþò èíôîðìàöèþ î ðåëèãèîçíûõ ðèòóàëàõ, îòïðàâëÿâøèõñÿ â äàííîì õðàìå. </Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_MESOPOTAMISM</Tag>
		<English>Mesopotamism</English>
		<French>Mésopotamisme</French>
		<Italian>Mesopotamismo</Italian>
		<Polish>Mezopotamizm</Polish>
		<Russian>Ìåñîïîòàìèçì</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_MESOPOTAMISM_ADJECTIVE</Tag>
		<English>Mesopotamic</English>
		<French>
			<Text>Mesopotamic</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>1</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Mesopotamic</Text>
			<Gender>Neuter:Neuter:Neuter</Gender>
			<Plural>0:0:0</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>mesopotamico:mesopotamica:mesopotamici:mesopotamiche</Text>
			<Gender>Male:Female:Male:Female:</Gender>
			<Plural>0:0:1:1</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Mesopotamic</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>1</Plural>
		</Spanish>
		<Polish>Mezopotamska</Polish>
		<Russian>Ìåñîï.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_MESOPOTAMISM_PEDIA</Tag>
		<English>RELIGION HELP: Mesopotamism doesn't work as usual religions does,it has no monasteries or cathedrals. In other hand, Mesopotamism have 5 different kinds of temples, each of them belonging to a deity and giving together the same amount of bonuses than any other religion; please, note that you need to build temple of An (it was the mayor god in Mesopotamic pantheon) in order to build any other temple. Also, you have to consider one more thing about Mesopotamism, it can be a powerful religion in ancient times, as it was in history, but it will become almost obsolete with gunpowder, as many of the bonuses are concerned to old units. Mesopotamic religion is a global name given to Sumerian, Assyrian and Babylonian mythology. It was a polytheistic religion, with anthropomorphic gods representing forces or beings of the world, like much later Greeks will do. In their believes they establish that gods made humankind to serve them as servants, but, when man became too many, gods have to release them.</English>
		<Italian>ATTENZIONE: il mesopotamismo non funziona come le altre religioni, dato che non ha monasteri, né cattedrali; al contrario, il mesopotamismo ha 5 diversi templi, ognuno legato ad una diversa divinità, che nel complesso dato gli stessi bonus delle altre religioni. È importante notare che è necessario costruire prima di tutto il tempio di An (il dio più importante del pantheon mesopotamico) per costruire gli altri templi. Il mesopotamismo può essere molto utile nell'era antica e classica, ma diventerà praticamente obsoleto con la polvere da sparo, dato che la maggior parte dei bonus di questa religione riguardano le unità più antiche.Religione mesopotamica è un nome generico che indica le mitologie Sumere, Assire e Babilonesi. Era una religione politeistica con dei antropomorfi che rappresentavano forze ed esseri del mondo, una caratteristica simile alla mitologia greca. Nelle loro credenze, i mesopotamici credevano che gli dei avessero creato gli uomini per usarli come schiavi ma, quando gli uomini divennero troppi, gli dei furono costretti a lasciarli liberi.</Italian>
		<Polish>Religia Mezopotamii była zbiorem wierzeń politeistycznych. Jej zasięg był szeroki - rozciągała się na prawie cały Bliski Wschód, zaś jej echo widoczne jest w wielu innych kulturach. Religia Mezopotamii składa się z wielu odgałęzień, powstawała bowiem z tradycji lokalnych wierzeń, które w procesie dziejowym oddziaływały na siebie w większym lub mniejszym stopniu, i często były uzależnione od aktualnej sytuacji politycznej w regionie. Historia religii Mezopotamii obejmuje okres od IV tysiąclecia p.n.e., gdy na tym terenie zaczęły powstawać wielkie ośrodki miejskie, do końca I tysiąclecia p.n.e., to jest do epoki hellenistycznej. Katalogowaniem i spisywaniem bóstw zajmowali się kapłani. Stare bóstwa znikały, a na ich miejsce pojawiały się nowe. Czasem o bóstwach zapominano, łączono kilka bóstw w jedno, bądź też na odwrót - z jednego powstawało kilka nowych. Liczba bogów w Babilonii i Asyrii przekraczała aż trzy tysiące.</Polish>
		<Russian>[TAB]Месопотамизм в игровой механике Цивилизации 4 является несколько необычной религией, поскольку у нее нет монастырей или соборов. С другой стороны, Месопотамизм позволяет строить сразу 5 разных видов храмов, каждый из которых принадлежит божеству, дающих в совокупности 5-кратный прирост эффектов по сравнению с храмами любой другой религии. Обратите также внимание, что вам обязательно нужно построить храм Ану (верховного божества в месопотамском пантеоне) для того, чтобы иметь возможность строить остальные храмы. Кроме того, вы должны учитывать еще одну вещь относительно Месопотамизма, а именно тот факт, что в древние эпохи эта религия дает очень мощные бонусы, как это было в реальной истории, однако с изобретением Черного пороха большинство этих бонусов станут абсолютно бесполезными.[PARAGRAPH:2]Месопотамская религия - это обобщающее название, данное шумерским, ассирийским и вавилонским культам и мифологии. Это была политеистическая религия, с антропоморфными божествами, представляющих силы стихий или сущностей этого мира, как это в более поздние времена отражено в греческой мифологии. Согласно представлениям древних шумеров, боги сотворили первых людей, чтобы они служили им в качестве рабов, однако, когда первый человек вкусил плод познания в древнем Эдеме, он освободился от рабства, оставшись при этом смертным.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_MESOPOTAMISM_QUOTE</Tag>
		<English>"Where is the strength? It is Gilgamesh who will venture first into the Cedar Forest, and you can follow after, crying out: 'Go on, go forward, go on, embrace the danger!' You who have fought with lions and with wolves, you know what danger is. Where is your courage? If I should fall, my name will be secure. 'It was Gilgamesh who fought against Huwawa! It is Gilgamesh who will venture into the Forest and cut down the Cedar down and win the glory. My fame will be secure to all my sons.'" - Epic of Gilgamesh</English>
		<French>"Où est la force? c'est Gilgamesh qui osera s'aventurer d'abord dans la forêt de cèdres, et vous pouvez suivre après, en criant: «Allez, allez de l'avant, aller plus loin, embrasser le danger! Vous qui avez combattu avec les lions et les loups, vous savez ce qu'est le danger. Où est votre courage?" - Epopée de Gilgamesh</French>
		<Spanish>"¿Dónde está la fuerza? Es Gilgamesh el primero que se aventurará a entrar en el Bosque de los Cedros, aunque puedes seguirle después, gritando: '¡Sigue, adelante, sigue, abraza el peligro!' Tú que has luchado contra leones y lobos, conoces cuál es ese peligro. ¿Dónde está tu valor? Si yo cayera, al menos mi nombre estaría a salvo. '¡Fue Gilgamesh, el que se enfrentó a Huwawa! Es Gilgamesh el que se aventurará a entrar en el bosque y talará el cedro, y conseguirá la gloria. Mi gloria estará asegurada para todos mis hijos.'" - Épica de Gilgamesh</Spanish>
		<Polish>"W czym jest siła? To jest Gilgamesz, wkraczający jako pierwszy do Lasu Cedrowego, możesz za nim podąrzać i krzyczeć Idź, idź do przodu, idź, doświadcz niebezpieczeństwa." - Epos o Gilgameszu</Polish>
		<Russian>«Где сила? Это Гильгамеш первым отправится в Кедровый лес, а вы можете следовать за ним, крича: "Ступай, иди вперед и прими опасность!" Вы, кто сражался со львами и с волками, ведаете об опасности. Где ныне ваша храбрость? Если я паду, мое доброе имя будет в безопасности. Это Гильгамеш сражался против Хумбабы! Это Гильгамеш отважится отправиться в Лес и срубит Кедр и снискает славу. Моя слава сохранится для всех моих потомков». - Эпос о Гильгамеше</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_MESOPOTAMISM_STRATEGY</Tag>
		<English>Research Mesopotamism to Found a religion</English>
		<French>Recherchez Mésopotamisme pour fonder une religion</French>
		<Spanish>Investiga el Mesopotamismo para fundar una religión.</Spanish>
		<Russian>Изучите [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Месопотамизм[COLOR_REVERT], чтобы основать одноименную религию.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_MESO_MISSIONARY</Tag>
		<English>Mesopotamic Missionary</English>
		<French>Missionnaire de Mésopotamie</French>
		<Italian>
			<Text>Missionario mesopotamico:Missionari mesopotamici</Text>
			<Gender>Male:Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Misjonarz Mezopotamizmu</Polish>
		<Russian>Ìåñîï. æðåö</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_MESO_MISSIONARY_PEDIA</Tag>
		<English>Mesopotamian religion refers to the religious beliefs and practices followed by the Sumerian and East Semitic Akkadian, Assyrian, Babylonian and later migrant Arameans and Chaldeans, living in Mesopotamia (a region encompassing modern Iraq, Kuwait, southeast Turkey and northeast Syria) that dominated the region for a period of 4200 years from the fourth millennium BCE throughout Mesopotamia to approximately the 10th century CE in Assyria. Mesopotamian polytheism was the only religion in ancient Mesopotamia for thousands of years before entering a period of gradual decline beginning between the 1st and 3rd centuries CE</English>
		<Polish>Ważną rolę w życiu religijnym stanowiła astrologia, czyli obserwacja ruchów ciał niebieskich w celu przepowiadania przyszłości. Babilończycy uważali, że z ruchów gwiazd można odczytać zamierzenia bogów w sprawach politycznych i militarnych. Ludzie czuli się otoczeni demonami, które zawsze były gotowe, aby napaść na człowieka. Żeby chronić się przed nimi noszono amulety wraz z zapisanymi na nimi zaklęciami i wyrzeźbionym demonem, przed którym strzegł dany amulet. Kiedy ofiara zdradzała objawy opętania przez demona, wzywano egzorcystę, który przy pomocy zaklęć i obrzędów wyganiał złego ducha, lub też łączył je z zabiegami chirurgicznymi i sztuką medyczną. Było to spowodowane tym, że grzech (w ich rozumieniu - nieprzestrzeganie norm etycznych, których łamanie nie było karane przez sąd) uważano za pewnego rodzaju chorobę, którą należy uleczyć. Tym samym chory mógł być uważany za opętanego.</Polish>
		<Russian>Месопотамская религия относится к религиозным верованиям и обычаям, которых придерживались шумерские и восточно-семитские аккадские, ассирийские, вавилонские и более поздние мигранты арамеи и халдеи, живущие в Месопотамии (регион, охватывающий современный Ирак, Кувейт, юго-восток Турции и северо-восток Сирии), которые доминировали в регионе. в течение 4200 лет с четвертого тысячелетия до нашей эры на всей территории Месопотамии примерно до Х века нашей эры в Ассирии. Месопотамский политеизм был единственной религией в древней Месопотамии на протяжении тысяч лет, прежде чем вступил в период постепенного упадка, начавшийся между I и III веками нашей эры.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_MESO_MISSIONARY_STRATEGY</Tag>
		<English>Use this missionary to actively spread [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Mesopotamism[COLOR_REVERT] in friendly cities (or rival cities with whom you have [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Open Borders[COLOR_REVERT]). This increases your income if you have the [COLOR_BUILDING_TEXT]Babel Tower[COLOR_REVERT].</English>
		<Italian>Usa questo missionario per diffondere velocemente l'[COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Mesopotamismo[COLOR_REVERT] nelle tue città, o nelle città straniere nelle quali hai [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Diritto di passaggio[COLOR_REVERT]).</Italian>
		<Russian>[TAB]Èñïîëüçóéòå ýòîãî ìèññèîíåðà äëÿ àêòèâíîãî ðàñïðîñòðàíåíèÿ [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Ìåñîïîòàìèçìà[COLOR_REVERT] â äðóæåñòâåííûõ ãîðîäàõ (èëè ãîðîäàõ ñîïåðíèêà, ñ êîòîðûìè ó âàñ åñòü  [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]îòêðûòûå ãðàíèöû[COLOR_REVERT]).</Russian>
	</TEXT>
</Civ4GameText>