<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.firaxis.com ../../../../Xml/Schema/Civ4Gametext.xsd">
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_EQUAL_BEN_GURION_1</Tag>
		<English>We require some help, [CT_NAME]. Why not give it to those who will do the same to you?</English>
		<French>Nous avons besoin de l'aide, [CT_NAME]. Pourquoi pas le donner à ceux qui fera la même chose à toi?</French>
		<German>Wir benötigen etwas Hilfe, [CT_NAME]. Warum nicht es zu denen geben, die das selbe dich antun?</German>
		<Italian>Abbiamo bisogno di aiuto, [CT_NAME]. Perché non darlo a colui che farebbe lo stesso per te?</Italian>
		<Spanish>Requerimos una cierta ayuda, [CT_NAME]. ¿Por qué no darlo a los que hagan igual a ti?</Spanish>
		<Russian>Íàì íóæíà ïîìîùü, [CT_NAME]. Ïî÷åìó áû íå äàòü åå òåì, êòî áóäåò äåëàòü òî æå ñàìîå äëÿ âàñ?</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_EQUAL_DAVID_1</Tag>
		<English>We are in the same position I see, so please, give help to those who need it!</English>
		<French>Nous sommes en même position que je vois, ainsi satisfaisons, donnons l'aide à ceux qui a besoin de elle!</French>
		<German>Wir sind in der gleichen Position, die ich sehe, so gefallen, geben Hilfe zu denen, die sie benötigen!</German>
		<Italian>Noto che siamo nelle stesse condizioni, quindi per favore, aiuta chi ne ha bisogno!</Italian>
		<Spanish>¡Estamos en la misma posición que veo, tan satisfacemos, damos ayuda a las que la necesiten!</Spanish>
		<Russian>Ìû íàõîäèìñÿ â òîì æå ïîëîæåíèè è ÿ íå âèæó ïðè÷èí ÷òîáû âû íå ñìîãëè îêàçàòü ïîìîùü òåì, êòî â íåé íóæäàåòñÿ!</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_EQUAL_SOLOMON_1</Tag>
		<English>We are in the same position I see, so please, give help to those who need it!</English>
		<French>Nous sommes en même position que je vois, ainsi satisfaisons, donnons l'aide à ceux qui a besoin de elle!</French>
		<German>Wir sind in der gleichen Position, die ich sehe, so gefallen, geben Hilfe zu denen, die sie benötigen!</German>
		<Italian>Noto che siamo nelle stesse condizioni, quindi per favore, aiuta chi ne ha bisogno!</Italian>
		<Spanish>¡Estamos en la misma posición que veo, tan satisfacemos, damos ayuda a las que la necesiten!</Spanish>
		<Russian>Ìû íàõîäèìñÿ â òîì æå ïîëîæåíèè è ÿ íå âèæó ïðè÷èí ÷òîáû âû íå ñìîãëè îêàçàòü ïîìîùü òåì, êòî â íåé íóæäàåòñÿ!</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_STRONGER_BEN_GURION_1</Tag>
		<English>Could you please spare something for the [OUR_CIV_ADJ] Civilization?</English>
		<French>Pourriez-vous svp épargner quelque chose pour la civilisation [OUR_CIV_ADJ]?</French>
		<German>Könntest du etwas für die Zivilisation [OUR_CIV_ADJ] bitte ersparen?</German>
		<Italian>Avreste qualcosa per aiutare la civiltà [OUR_CIV_ADJ], per favore?</Italian>
		<Spanish>¿Podrías ahorrar por favor algo para la civilización [OUR_CIV_ADJ]?</Spanish>
		<Russian>Íå áóäåòå ëè âû ëþáåçíû ïîäàòü ÷òî-íèáóäü äëÿ [OUR_CIV_ADJ] öèâèëèçàöèè?</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_STRONGER_DAVID_1</Tag>
		<English>Could you please spare something for the [OUR_CIV_ADJ] Civilization?</English>
		<French>Pourriez-vous svp épargner quelque chose pour la civilisation [OUR_CIV_ADJ]?</French>
		<German>Könntest du etwas für die Zivilisation [OUR_CIV_ADJ] bitte ersparen?</German>
		<Italian>Avreste qualcosa per aiutare la civiltà [OUR_CIV_ADJ], per favore?</Italian>
		<Spanish>¿Podrías ahorrar por favor algo para la civilización [OUR_CIV_ADJ]?</Spanish>
		<Russian>Íå áóäåòå ëè âû ëþáåçíû ïîäàòü ÷òî-íèáóäü äëÿ [OUR_CIV_ADJ] öèâèëèçàöèè?</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_STRONGER_SOLOMON_1</Tag>
		<English>Getting a good name is better than any precious ointment. Providing for others will get you that name, [CT_NAME].</English>
		<French>Obtenir un bon nom est meilleur que n'importe quel onguent précieux. Prévoir d'autres vous obtiendra que nom, [CT_NAME].</French>
		<German>Einen guten Namen zu erhalten ist besser als jede kostbare Salbe. Das Zur Verfügung stellen für andere erhält dich daß Name, [CT_NAME].</German>
		<Italian>Ottenere una buona reputazione è meglio di qualsiasi unguento prezioso. Aiutare gli altri ti aiuterà ad avere quella reputazione, [CT_NAME].</Italian>
		<Spanish>Conseguir un buen nombre es mejor que cualquier ungüento precioso. El prever otros te conseguirá que nombre, [CT_NAME].</Spanish>
		<Russian>Èìåòü äîáðîå èìÿ ëó÷øå, ÷åì ñîòíè áëàãîâîíèé. Ïîìîãàÿ äðóãèì âû ïîëó÷èòå ýòî èìÿ, [CT_NAME].</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_WEAKER_BEN_GURION_1</Tag>
		<English>Can you spare this for a good friend, [CT_NAME]?</English>
		<French>Pourriez-vous donner ceci à un bon ami, [CT_NAME]?</French>
		<German>Ihr werdet einem treuen Freund diese kleine Bitte doch nicht abschlagen, [CT_NAME]?</German>
		<Italian>Potresti donarci ciò in nome della nostra amicizia, [CT_NAME]?</Italian>
		<Spanish>¿Podríais darles esto a unos buenos amigos, [CT_NAME]?</Spanish>
		<Russian>Ìîæåòå ëè âû âûäåëèòü ýòî äëÿ õîðîøåãî äðóãà, [CT_NAME]?</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_WEAKER_DAVID_1</Tag>
		<English>Even weak civilizations have something to add to my quantities of wealth, [CT_NAME].</English>
		<French>Même les civilisations faibles ont quelque chose à ajouter à mes quantités de richesse, [CT_NAME].</French>
		<German>Sogar haben schwache Zivilisationen etwas, meinen Quantitäten Fülle hinzuzufügen, [CT_NAME].</German>
		<Italian>Anche le civiltà deboli hanno qualcosa aggiungere alle mie ricchezze, [CT_NAME].</Italian>
		<Spanish>Incluso las civilizaciones débiles tienen algo agregar a mis cantidades de abundancia, [CT_NAME].</Spanish>
		<Russian>Äàæå ñëàáûå öèâèëèçàöèè èìåþò íå÷òî, ÷òî ìîæíî äîáàâèòü ê ìîåé êîëëåêöèè ñîêðîâèù, [CT_NAME].</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_DEMAND_TRIBUTE_POWER_WEAKER_SOLOMON_1</Tag>
		<English>We two are better because when we fall, the other will lift the other up. Lifting is helping.</English>
		<French>Nous deux sommes meilleurs parce que quand nous tombons, l'autre soulèvera l'autre vers le haut. Le levage aide.</French>
		<German>Wir zwei sind besser, weil, wenn wir fallen, das andere das andere anhebt. Das Anheben hilft.</German>
		<Italian>Noi due siamo migliori perché quando cadiamo, l'uno aiuterà l'altro a sollevarsi. Sollevarsi è aiutarsi.</Italian>
		<Spanish>Dos somos mejores porque cuando nos caemos, el otro levantará a otro para arriba. La elevación está ayudando.</Spanish>
		<Russian>Íàì áûòü âìåñòå ëó÷øå, ïîòîìó ÷òî êîãäà îäèí èç íàñ óïàäåò, òî äðóãîé ïîäíèìåò äðóãà, íå ïðàâäà ëè?.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_BEN_GURION_1</Tag>
		<English>Shalom, [CT_NAME]. Let us hope you bring with you peaceful relations, for I can overcome most obstacles in my way.</English>
		<French>Shalom, [CT_NAME]. Espérons-toi apportent avec toi des relations paisibles, parce que je peux surmonter la plupart des obstacles de ma manière.</French>
		<German>Shalom, [CT_NAME]. Uns dich hoffen lassen holen mit dir ruhige Relationen, denn ich kann die meisten Hindernisse in meiner Weise überwinden.</German>
		<Italian>Shalom, [CT_NAME]. Speriamo che tu porti con te la pace, dato che posso superare la maggior parte degli ostacoli sulla mia strada.</Italian>
		<Spanish>Shalom, [CT_NAME]. Esperémoste traen con ti relaciones pacíficas, porque puedo superar la mayoría de los obstáculos de mi manera.</Spanish>
		<Russian>Øàëîì, [CT_NAME]. Áóäåì íàäåÿòüñÿ, ÷òî âû ïðèíåñåòå ñ ñîáîé ìèð, èáî ÿ íå ìîãó ïðåîäîëåòü áîëüøèíñòâî ïðåïÿòñòâèé íà ìîåì ïóòè.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_DAVID_1</Tag>
		<English>Greetings. I am [OUR_NAME], and I welcome you, with a hand on the heart, to the the land of [OUR_CIV_SHORT].</English>
		<French>Salutations. Je suis [OUR_NAME], et je te souhaite la bienvenue, avec une main sur le cœur, l'à la terre de [OUR_CIV_SHORT].</French>
		<German>Grüße. Ich bin [OUR_NAME], und ich begrüße dich, mit einer Hand auf dem Herzen, zum Land von [OUR_CIV_SHORT].</German>
		<Italian>Saluti. Sono [OUR_NAME] e ti accolgo favorevolmente, con una mano sul cuore, alla terra di [OUR_CIV_SHORT].</Italian>
		<Spanish>Saludos. Soy [OUR_NAME], y te doy la bienvenida, con una mano en el corazón, el tierra de [OUR_CIV_SHORT].</Spanish>
		<Russian>Ïðèâåò. ß - [OUR_NAME], è ÿ ïðèâåòñòâóþ Âàñ, ñ ðóêîé íà ñåðäöå, è ïîêëîíîì íà çåìëå [OUR_CIV_SHORT].</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_SOLOMON_1</Tag>
		<English>Greetings, [CT_NAME]. Be good, and we shall be good. But remember, there is always a time to love, and a time to hate; a time of war, and a time of peace.</English>
		<French>Salutations, [CT_NAME]. Être bon, et nous serons bons. Mais se rappeler, il y a toujours un temps d'aimer, et un temps de détester ; un moment de guerre, et un moment de paix.</French>
		<German>Grüße, [CT_NAME]. Gut sein und wir sind gut. Aber sich erinnern, gibt es immer eine Zeit zu lieben und eine Zeit zu hassen; eine Zeit des Krieges und eine Zeit des Friedens.</German>
		<Italian>Saluti, [CT_NAME]. Sii buono e noi saremo buoni. Ma ricordati, c'è sempre un momento per amare e un momento per odiare; un momento per la guerra e un momento per la pace.</Italian>
		<Spanish>Saludos, [CT_NAME]. Ser bueno, y seremos buenos. Pero recordar, hay siempre una época de amar, y una época de odiar; una época de la guerra, y una época de la paz.</Spanish>
		<Russian>Ïðèâåòñòâóþ òåáÿ, [CT_NAME]. Áóäüòå ìèëîñòèâûìè, è ìû áóäåì ê âàì ñïðàâåäëèâû. Íî ïîìíèòå, ÷òî âñåãäà åñòü âðåìÿ äëÿ ëþáâè, è âðåìÿ äëÿ íåíàâèñòè; âðåìÿ äëÿ âîéíû, è âðåìÿ äëÿ ìèðà.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FR_LEADER_BEN_GURION_1</Tag>
		<English>I am glad to see you. What does the [CT_EMPIRE] want?</English>
		<French>Je suis heureux de vous voir. Ce que [CT_EMPIRE] veut?</French>
		<German>Ich bin froh, dich zu sehen. Was [CT_EMPIRE] wünscht?</German>
		<Italian>Sono felice di vederti. Che cosa desidera [CT_EMPIRE]?</Italian>
		<Spanish>Estoy alegre verte. ¿Qué [CT_EMPIRE] desea?</Spanish>
		<Russian>ß èñêðåííå ðàä òåáÿ âèäåòü. ×åãî æåëàåò [CT_EMPIRE] îò íàøåé âñòðå÷è?</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FR_LEADER_DAVID_1</Tag>
		<English>It is a joyous occasion whenever you come, [CT_NAME].</English>
		<French>C'est une occasion joyeuse toutes les fois que vous venez, [CT_NAME].</French>
		<German>Es ist eine fröhliche Gelegenheit, wann immer du kommst, [CT_NAME].</German>
		<Italian>È un'occasione gioiosa ogni volta che venite, [CT_NAME].</Italian>
		<Spanish>Es una ocasión feliz siempre que vengas, [CT_NAME].</Spanish>
		<Russian>Ýòî ðàäîñòíîå ñîáûòèå âñÿêèé ðàç, êîãäà âû ïðèõîäèòå, [CT_NAME].</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FR_LEADER_SOLOMON_1</Tag>
		<English>My heart gives me joy when you present yourself.</English>
		<French>Mon cœur me donne la joie quand vous vous présentez.</French>
		<German>Mein Herz gibt mir Freude, wenn du dich darstellst.</German>
		<Italian>Il mio cuore si riempie di gioia quando ti fai vedere.</Italian>
		<Spanish>Mi corazón me da alegría cuando te presentas.</Spanish>
		<Russian>Ìîå ñåðäöå âîçðàäîâàëîñü, êîãäà ÿ ïîëó÷èë èçâåñòèå î ïðèáûòèè âàøåãî ïîñîëüñòâà.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FUR_LEADER_BEN_GURION_1</Tag>
		<English>Someday, I will show you the price for your misdeeds.</English>
		<French>Un jour, je te montrerai le prix de vos méfaits.</French>
		<German>Eines Tages zeige ich dir den Preis für deine Delikte.</German>
		<Italian>Un giorno, ti mostrerò il prezzo per i tuoi misfatti.</Italian>
		<Spanish>Algún día, te demostraré el precio para tus misdeeds.</Spanish>
		<Russian>Êîãäà-íèáóäü, ÿ ïîêàæó âàì öåíó âàøèõ çëîäåÿíèÿ.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FUR_LEADER_DAVID_1</Tag>
		<English>What do you need? After all, his blood is in your head, [CT_NAME]</English>
		<French>De quoi avez-vous besoin? Après tout, son sang est dans votre tête, [CT_NAME]</French>
		<German>Was benötigst du? Schließlich ist sein Blut in deinem Kopf, [CT_NAME]</German>
		<Italian>Di che cosa hai bisogno? Dopo tutto, il suo sangue cadrà sulla tua testa, [CT_NAME]</Italian>
		<Spanish>¿Qué necesitas? Después de todo, su sangre está en tu cabeza, [CT_NAME]</Spanish>
		<Russian>×òî òåáå íóæíî? Ïîñëå âñåãî, êîãäà êðîâü ñûíîâ èçðàèëüñêèõ ïàëà íà òâîþ ãîëîâó, [CT_NAME]</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_GREETINGS_ATT_FUR_LEADER_SOLOMON_1</Tag>
		<English>You dug the pit that is your wickedness. One day, you shall fall into it.</English>
		<French>Vous avez creusé le puits qui est votre méchanceté. Un jour, vous tomberez dans lui.</French>
		<German>Du grubst die Grube, die deine Gemeinheit ist. Ein Tag, fällst du in sie.</German>
		<Italian>Avete scavato il pozzo della vostra malvagità. Un giorno, ci cadrete dentro.</Italian>
		<Spanish>Cavaste el hoyo que es tu maldad. Un día, caerás en él.</Spanish>
		<Russian>Âû âûðûëè ñåáå ÿìó ñâîèì íå÷åñòèåì. Îäíàæäû, âû óïàäåòå â íåå.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_NO_PEACE_LEADER_BEN_GURION_1</Tag>
		<English>Why should I make peace with you, [CT_NAME]? There is simply no need.</English>
		<French>Pourquoi est-ce que je devrais faire la paix avec toi, [CT_NAME]? Il n'y a simplement aucun besoin.</French>
		<German>Warum sollte ich Frieden mit dir bilden, [CT_NAME]? Es gibt einfach keine Notwendigkeit.</German>
		<Italian>Perché dovrei fare pace con te, [CT_NAME]? Non ce n'è semplicemente bisogno.</Italian>
		<Spanish>¿Por qué debo hacer las paces con ti, [CT_NAME]? No hay simplemente necesidad.</Spanish>
		<Russian>Ïî÷åìó ÿ äîëæåí ïðèìèðèòüñÿ ñ âàìè, [CT_NAME]? Â ýòîì ïðîñòî íåò íåîáõîäèìîñòè.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_NO_PEACE_LEADER_DAVID_1</Tag>
		<English>The war will go on, the [OUR_EMPIRE] will crush you, [CT_NAME].</English>
		<French>La guerre continuera, [OUR_EMPIRE] vous écrasera, [CT_NAME].</French>
		<German>Der Krieg geht weiter, [OUR_EMPIRE] zerquetscht dich, [CT_NAME</German>
		<Italian>La guerra continuerà, [OUR_EMPIRE] li schiaccerà, [CT_NAME].</Italian>
		<Spanish>La guerra se encenderá, [OUR_EMPIRE] te machacará, [CT_NAME].</Spanish>
		<Russian>Âîéíà áóäåò ïðîäîëæàòüñÿ, ïîêà [OUR_EMPIRE] íå ñîêðóøèò òåáÿ, [CT_NAME].</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_NO_PEACE_LEADER_SOLOMON_1</Tag>
		<English>The wicked shall always be punished, [CT_NAME].</English>
		<French>Le mauvais sera toujours puni, [CT_NAME</French>
		<German>Das gemeine wird immer bestraft, [CT_NAME].</German>
		<Italian>Il malvagio sarà sempre punito, [CT_NAME].</Italian>
		<Spanish>El travieso será castigado siempre, [CT_NAME].</Spanish>
		<Russian>Íå÷åñòèâöû âñåãäà áóäóò íàêàçàíû, [CT_NAME].</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_REFUSE_TO_TALK_LEADER_BEN_GURION_1</Tag>
		<English>I don't listen the words of fools.</English>
		<French>Je n'écoute pas les mots des imbéciles.</French>
		<German>Ich höre nicht die Wörter der Dummköpfe.</German>
		<Italian>Non ascolto le parole degli sciocchi.</Italian>
		<Spanish>No escucho las palabras de tontos.</Spanish>
		<Russian>ß íå íàìåðåí âûñëóøèâàòü çäåñü âñÿêèå ãëóïîñòè.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_REFUSE_TO_TALK_LEADER_DAVID_1</Tag>
		<English>Your words are like fire cups for the dead.</English>
		<French>Vos mots sont comme des tasses du feu pour les morts.</French>
		<German>Deine Wörter sind wie Feuerschalen für die Toten.</German>
		<Italian>Le vostre parole sono come le tazze del fuoco per i morti.</Italian>
		<Spanish>Tus palabras son como las tazas del fuego para los muertos.</Spanish>
		<Russian>Òâîè äåÿíèÿ è ñëîâà äîñòîéíû çëîé ñëàâû Àñìîäåÿ.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_REFUSE_TO_TALK_LEADER_SOLOMON_1</Tag>
		<English>Your words are like fire cups for the dead.</English>
		<French>Vos mots sont comme des tasses du feu pour les morts.</French>
		<German>Deine Wörter sind wie Feuerschalen für die Toten.</German>
		<Italian>Le vostre parole sono come le tazze del fuoco per i morti.</Italian>
		<Spanish>Tus palabras son como las tazas del fuego para los muertos.</Spanish>
		<Russian>Òâîè ñëîâà, êàê îãíåííûå êóáêè äëÿ ìåðòâûõ.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_ISRAEL_ADJECTIVE</Tag>
		<English>Israeli</English>
		<French>Israelite</French>
		<German>Israelischer</German>
		<Italian>
			<Text>Israeliano:Israeliana:Israeliani:Israeliane</Text>
			<Gender>Male:Female:Male:Female</Gender>
			<Plural>0:0:1:1</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>Israelí</Spanish>
		<Russian>èçðàèëüòÿíå</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_ISRAEL_DESC</Tag>
		<English>Israeli Empire</English>
		<French>Empire d'Israel</French>
		<German>Israelischer Reich</German>
		<Italian>Impero Israeliano</Italian>
		<Spanish>Imperio israelí</Spanish>
		<Russian>Èçðàèëü</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_ISRAEL_PEDIA</Tag>
		<English>Israel is a small nation in the Middle East, located in Southwest Asia on the edge of the Mediterranean Sea. The State of Israel was established in 1948 as a refuge for Jews worldwide. The founders of the modern state of Israel sought to create a new country whose principles, customs, and way of life would be Jewish.[PARAGRAPH:1]Jewish kingdoms flourished in the region in ancient times, but before 1948, there had been no Jewish state for 2,000 years. The Jews were scattered all over the world after the Romans had driven them out in the first and second centuries AD. Despite all this oppression, the Jews never forgot the Land of Israel. The Jews are closely connected with the Land of Israel because of all of the religious events that occurred in Israel. There were also very important events in history in Israel, such as the destruction of the temple and the rise and fall of Jewish kingdoms. When Jews were persecuted in the Middle Ages, it was the hope of returning to Israel that kept them alive.[PARAGRAPH:1]The Exodus out of Egypt, lead by Moses, lead the Hebrews to the ancient Land of Israel. The Philistines forced the Hebrews to unite under a single leader, Saul, who lead the Hebrews to victory over the Philistines. Saul is usually regarded as the first Hebrew king. Saul was followed by King David. David was a hero from childhood, when he had slain the lion-beast Goliath. David declared Jerusalem the capital, and created a powerful military. David also brought the Ark of the Covenant to Jerusalem, which contained two stone tablets on which the Ten Commandments were written. Solomon followed David. Solomon was a master diplomat, who built roads, fortresses, and a royal palace. Most famous is Solomon's temple, known as the Temple of Solomon. The Temple of Solomon was the center of Jewish religion in that time[PARAGRAPH:1]High taxes in Israel lead to the division of the kingdom. The north, Israel, carried most of the population and territory. The small and southern portion became Judah. Israel survived for two centuries. It was destroyed internally, and was caught by rival empires. At 734 BC, the Assyrians invaded Israel. They killed many Israelites and exiled many more. Judah, had less violence than Israel. In 586 BC, Jerusalem fell to the Babylonians and the Temple of Solomon was destroyed. But the Judeans refused to forget there homeland of Judah. The Judeans came together in gatherings that were the forerunner for synogogues. They listened to their prophets. When Cyrus the Great of Persia took control of Palestinian lands, he allowed the Judeans to return to there land. For 600 years, there was another Jewish state.[PARAGRAPH:1]When the Judeans returned to Israel, the process of creating a new kingdom proved to be hard. There were religious troubles in Israel. Non-Jews were scorned in Judean society. New prophets had to teach that God was not only meant for the Jews, but all people. In the fourth century BC, Alexander the Great defeated the country. This brought in pagan customs to the land. Some youths even abandoned Jewish traditions. A later Greek ruler, Antiochus Epiphanes, persecuted the Jews and their traditions. Under Judah Maccabee and his brothers, a revolt flared. In 165, the Jewish state was independent once again.[PARAGRAPH:1]In the first century BC, Rome conquered the Jewish State. Rome's rule was tyrannical, and a Jewish revolt began in 66 AD. The Roman legions conquered Jerusalem after a long resistance in 70 AD. The Romans destroyed the temple, and all that remained was the wall. This wall became known as the Wailing Wall, and is the holiest place for prayer for the Jews today. In 73 AD, the Romans conquered Masada, and the Jewish state was destroyed. The Jewish people were in exile. For many years, the Jews faced horrible punishment for being Jews during the Middle Ages.[PARAGRAPH:1]In the 19th Century, waves of anti-Semitism spread across Eastern Europe, where many Jews lived. Many Jews emigrated to the United States and Europe. Some moved to Palestine, the location of the ancient Land of Israel. This idea of creating a new Jewish state is called Zionism. The Holocaust of World War II, when six million Jews were murdered, added to the intensity of the Zionist movement. The war also left many Jewish refugees in Europe. Many preferred to establish a new nation rather than move to new homes, or go back to their old country.[PARAGRAPH:1]The United Nations noticed the need for a Jewish homeland, and in 1947, it recommended that Palestine be turned into a Jewish state. On May 14, 1948, David Ben-Gurion, Israel's first prime minister, declared Israel's independence. Many Arab countries opposed this decision, and this sparked the years of Arab-Israeli conflict that would come. Israel since has developed into a modern democracy, and is one of the most powerful countries in the Middle East.</English>
		<Russian>[NEWLINE][TAB]Израиль - небольшое государство на Ближнем Востоке, расположенное в Юго-Западной Азии на берегу Средиземного моря. Государство Израиль было создано в 1948 году как убежище для евреев всего мира. Основатели современного государства Израиль стремились создать новую страну, принципы, обычаи и образ жизни которой были бы еврейскими.[PARAGRAPH:1]Еврейские царства процветали в этом регионе в древние времена, но до 1948 года в течение 2000 лет не существовало еврейского государства. Евреи были рассеяны по всему миру после того, как римляне изгнали их в первом и втором веках нашей эры. Несмотря на все эти притеснения, евреи никогда не забывали Землю Израиля. Евреи тесно связаны с Землей Израиля из-за всех религиозных событий, которые произошли в Израиле. В истории Израиля были также очень важные события, такие как разрушение храма и взлет и падение еврейских царств. Когда евреи подвергались гонениям в Средние века, надежда на возвращение в Израиль поддерживала их жизнь.[PARAGRAPH:1]Исход из Египта, возглавляемый Моисеем, привел евреев в древнюю Землю Израиля. Филистимляне вынудили евреев объединиться под одним вождем, Саулом, который приведет евреев к победе над филистимлянами. Саул обычно считается первым иудейским царем. За Саулом последовал царь Давид. Давид был героем с детства, когда он убил льва-зверя Голиафа. Давид объявил Иерусалим столицей и создал мощную армию. Давид также принес в Иерусалим Ковчег Завета, который содержал две каменные скрижали, на которых были написаны Десять Заповедей. Соломон последовал за Давидом. Соломон был выдающимся дипломатом, построившим дороги, крепости и царский дворец. Самым известным является храм Соломона, известный как Храм Соломона. Храм Соломона был центром иудейской религии в то время.[PARAGRAPH:1]Высокие налоги в Израиле приводят к разделу царства. На север, Израиль, пришла большая часть населения и территории. Маленькая и южная часть стала Иудеей. Израиль просуществовал два столетия. Он был разрушен изнутри и захвачен соперничающими империями. В 734 году до нашей эры ассирийцы вторглись в Израиль. Они убили многих израильтян и многих сослали. В Иудее было меньше насилия, чем в Израиле. В 586 г. до н.э. Иерусалим пал перед вавилонянами, и Храм Соломона был разрушен. Но иудеи и в изгнании никогда не забывали свою родину, Иудею. Иудеи собирались на собраниях, которые были предшественниками синогог. Они слушали своих пророков. Когда Кир Великий из Персии взял под свой контроль палестинские земли, он позволил иудейцам вернуться на свои земли. 600 лет существовало еще одно еврейское государство.[PARAGRAPH:1]Когда иудеи вернулись в Израиль, процесс создания нового царства оказался трудным. В Израиле были религиозные проблемы. В иудейском обществе презирали гоев, неевреев. Новые пророки должны были учить, что Бог предназначен не только для евреев, но и для всех людей. В четвертом веке до нашей эры Александр Великий нанес поражение стране. Это принесло в страну языческие обычаи. Некоторые молодые люди даже отказались от еврейских традиций. Позже греческий правитель Антиох Эпифан преследовал евреев и их традиции. При Иуде Маккавеи и его братьях вспыхнуло восстание. В 165 г. еврейское государство снова стало независимым.[PARAGRAPH:1]В первом веке до нашей эры Рим завоевал еврейское государство. Правление Рима было тираническим, и еврейское восстание началось в 66 году нашей эры. Римские легионы захватили Иерусалим после длительного сопротивления в 70 году нашей эры. Римляне разрушили храм, и все, что осталось, это стена. Эта стена стала известна как Стена Плача и сегодня является самым священным местом для молитв евреев. В 73 году нашей эры римляне захватили Масаду, и еврейское государство было разрушено. Еврейский народ был в изгнании. Многие годы евреи подвергались ужасному наказанию за то, что они были евреями в Средние века.[PARAGRAPH:1]В XIX веке волны антисемитизма распространились по Восточной Европе, где проживало множетво евреев. Многие евреи эмигрировали в США и Европу. Некоторые переехали в Палестину, на место древней Земли Израиля. Эта идея создания нового еврейского государства называется сионизмом. Холокост во время Второй мировой войны, когда было убито шесть миллионов евреев, усилил сионистское движение. Война также оставила много еврейских беженцев в Европе. Многие предпочли основать новое национальное государство, а не переехать в новые дома или вернуться в свою старую страну.[PARAGRAPH:1]Организация Объединенных Наций обратила внимание на национальный еврейский вопрос и в 1947 году рекомендовала превратить Палестину в еврейское государство. 14 мая 1948 года Давид Бен-Гурион, первый премьер-министр Израиля, провозгласил независимость Израиля. Многие арабские страны выступили против этого решения, и это вызвало грядущие годы арабо-израильского конфликта. С тех пор Израиль превратился в парламентскую демократию и является одной из самых влиятельных стран Ближнего Востока.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CIV_ISRAEL_SHORT_DESC</Tag>
		<English>Israel</English>
		<Italian>Israele</Italian>
		<Russian>Èçðàèëüòÿíå</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_BEN_GURION</Tag>
		<English>Ben Gurion</English>
		<French>Ben Gourion</French>
		<Spanish>Ben-Gurión</Spanish>
		<Russian>Áåí-Ãóðèîí</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_BEN_GURION_PEDIA</Tag>
		<English>[H1]David Ben Gurion[\H1][NEWLINE][BOLD]Prime Minister of Israel[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived:[\BOLD] 1886 - 1973[NEWLINE][PARAGRAPH:1][BOLD]Background:[\BOLD][PARAGRAPH:1]David Ben Gurion was born David Gryn on October 16, 1886 in Plonsk, Poland. His father, Avgdor Gryn, was a Zionist who inspired David that there will be someday a homeland for the Jewish people. David Ben Gurion was at the front position of the Labor Zionist movement during the fifteen years preceding the creation of Israel. He was a strict, frugal optimist who was characterized by his commitment to the creation of a Jewish state. He stressed that Israel would "uphold the full social and political equality of all its citizens, without distinction of race, creed, or sex."[PARAGRAPH:1]In 1910, Ben Gurion became an editor for the Palestine Labor Party's magazine. He signed articles as "Ben Gurion" meaning "son of young lion." From this moment on, he was known as David Ben Gurion. When World War I broke out in 1914, Ben Gurion was arrested by the Turks and expelled from Palestine. He fled to Egypt, then the United States. In America, he encouraged the youth to emigrate to Palestine. In 1917, Ben Gurion organized the Jewish Legion to fight with Britain against the Turks. In 1918, he returned to Palestine.[PARAGRAPH:1]For the next 20 years, Ben Gurion devoted his life to Zionism. He helped organize the Histadrut, which was the General Federation of Jewish Labor. In 1935 he became chairman of the Jewish Agency for Palestine. This organization helped Jewish immigrants settle in Palestine.[PARAGRAPH:1]Ben Gurion was also involved in a violent resistance when his organization cooperated with Menachem Begin's Irgun. Ben Gurion agreed to carry out Begin's plan which was to bomb the King David Hotel in a hope to embarrass the British military. However, when the results of mass killing became obvious, he immediately called the operation off. However, Begin refused. In September of 1947 Ben Gurion reached a comfortable agreement with the Orthodox Agudath Israel party. He sent a letter to the party promising that Shabbat would be Israel's national day of rest, there would be no civil marriages, and the Orthodox sector would be given independence in the category of religious education.[PARAGRAPH:1]Ben Gurion declared Israel's independence on May 14, 1948. During the first weeks of the independence, he ordered all the militias to be replaced by a national army, the IDF, or the Israel Defense Forces. In 1968, when Rafi merged with Mapai to form the Alignment, Ben Gurion refused to follow his party. Instead, he created a new party, the National List, which won four seats in the 1969 election. Ben Gurion retired from politics in 1970, and spent the last years living on a kibbutz. Ben Gurion is buried next to his wife Paula in Sdeh Boker.</English>
		<Russian>[H1]Äàâèä áåí Ãóðèîí[\H1][NEWLINE][BOLD]Ïðåìüåð-ìèíèñòð Èçðàèëÿ[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Ãîäû æèçíè: [\BOLD]1886 - 1973[NEWLINE][PARAGRAPH:1][BOLD]Áèîãðàôèÿ:[\BOLD][PARAGRAPH:1]Давид Бен-Гурион урожденный Давид Йосеф Грин 16 октября 1886 года в Плонске, Российская Империя. Его отец, Авигдор (Виктор) Грин, был сионистом, который вдохновил Давида на то, что когда-нибудь у еврейского народа снова будет родина. Давид Бен-Гурион был на передовой позиции лейбористского сионистского движения в течение пятнадцати лет, предшествовавших созданию Израиля. Он был строгим и экономным оптимистом, для которого была характерна его приверженность созданию еврейского государства. Он подчеркнул, что Израиль «будет поддерживать полное социальное и политическое равенство всех своих граждан, без различия расы, вероисповедания или пола».[PARAGRAPH: 1]В 1910 году Бен-Гурион стал редактором журнала Палестинской рабочей партии. Он подписывал статьи как «Бен-Гурион», что означает «сын молодого льва». С этого момента он стал известен как Давид Бен-Гурион. Когда в 1914 году разразилась Первая мировая война, Бен-Гурион был арестован турками и изгнан из Палестины. Он сбежал в Египет, затем в Соединенные Штаты. В Америке он призвал молодежь эмигрировать в Палестину. В 1917 году Бен-Гурион организовал Еврейский легион для борьбы с Британией против турок. В 1918 году он вернулся в Палестину.[PARAGRAPH: 1]Следующие 20 лет Бен-Гурион посвятил свою жизнь сионизму. Он помог организовать Гистадрут, Всеобщую федерацию еврейского труда. В 1935 году он стал председателем Еврейского агентства Палестины. Эта организация помогла еврейским иммигрантам поселиться в Палестине.[PARAGRAPH: 1]Бен-Гурион также участвовал в яростном сопротивлении, когда его организация сотрудничала с партией Иргун под руководством Менахема Бегина. Бен-Гурион согласился выполнить план Бегина, который заключался в том, чтобы взорвать отель «Царь Давид» в надежде поставить британские военные в неловкое положение. Однако, когда стали очевидны результаты массовых убийств, он немедленно отменил операцию. Однако Бегин отказался. В сентябре 1947 года Бен-Гурион достиг удобного соглашения с ортодоксальной религиозной партией Агудат Исраэль. Он направил партии письмо, в котором обещал, что Шабат будет национальным днем ??отдыха Израиля, что не будет никаких гражданских браков, а ортодоксальному иудейскому сектору будет предоставлена ??независимость в категории религиозного образования.[PARAGRAPH: 1]Бен-Гурион провозгласил независимость Израиля 14 мая 1948 года. В течение первых недель независимости он приказал заменить все ополчения национальной армией, ЦАХАЛом или Силами обороны Израиля. В 1968 году, когда Рафи объединился с МАФАЙ, чтобы сформировать Альянс, Бен-Гурион отказался следовать его партии. Вместо этого он создал новую партию «Национальный список», которая получила четыре места на выборах 1969 года. Бен-Гурион ушел из политики в 1970 году и последние годы провел в кибуце. Бен-Гурион похоронен рядом со своей женой Паулой в Сде-Бокер.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_DAVID</Tag>
		<English>David</English>
		<Italian>Davide</Italian>
		<Russian>Äàâèä</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_DAVID_PEDIA</Tag>
		<English>[H1]David[\H1][NEWLINE][BOLD]King of Israel[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived:[\BOLD] c. 1005 - 970 BC[NEWLINE][PARAGRAPH:1][BOLD]Background:[\BOLD][PARAGRAPH:1]David was the king of Judah and Israel. He is described in the Bible in the books of Samuel and Kings. David was the son of a landowner, Jesse, of the tribe of Judah. He had eight brothers, of which David was the youngest. He tended his father's sheep, whiling away many hours by playing the harp. David lived about 1000 BC, when the Philistines pressed dangerously on the newly established Kingdom of Israel. Israel's first king, Saul, had to fight almost constantly against the Philistines. It is said that one of these battles, David killed Goliath, champion of the Philistines. King Saul then appointed David as his armor bearer.[PARAGRAPH:1]The king's daughter fell in love with David, and they were married. David became a popular hero, and because of this, the Judeans made him king of their tribe. After King Saul and his son died in battle, David became king of Israel. David's main goal was to unite the tribes of Israel into one kingdom. There were many wars against the surrounding nations, and David proved to be a very good military leader.[PARAGRAPH:1]To bind the tribes closer together, David established on capital. David conquered Jerusalem, to which he brought the ark of the law. The ark contained two stone tablets on which the Ten Commandments were written. King David was not only known for his military might, but his religious closeness to God. David suffered many disappointments, but through it all, he remained a powerful leader.[PARAGRAPH:1]King David wrote many religious poems, or psalms, that are today included in many synagogues and churches. David helped arrange services that would later be used in the temple build by his son, Solomon. King David was so loved and admired, that some thought of him as the messiah.</English>
		<Russian>[H1]Äàâèä[\H1][NEWLINE][BOLD]Öàðü Èçðàèëÿ[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Ãîäû æèçíè: [\BOLD]c.1005 - 970 äî í.ý.[NEWLINE][PARAGRAPH:1][BOLD]Áèîãðàôèÿ:[\BOLD][PARAGRAPH:1]Давид был царем Иудеи и Израиля. Он описан в Библии в книгах Самуила и Царств. Давид был сыном помещика Иессея из колена Иудина. У него было восемь братьев, из которых Давид был младшим. Он пас овец своего отца, проводя много часов, играя на арфе. Давид жил около 1000 г. до н.э., когда филистимляне начали опасное давление на недавно созданное Израильское царство. Первому царю Израиля Саулу почти постоянно приходилось воевать с филистимлянами. Говорят, что в одной из этих битв Давид убил Голиафа, защитника филистимлян. Затем царь Саул назначил Давида своим оруженосцем.[PARAGRAPH:1]Дочь царя полюбила Давида, и они поженились. Давид стал популярным героем, и из-за этого иудеи сделали его царем своего племени. После того, как царь Саул и его сын погибли в битве, Давид стал царем Израиля. Главной целью Давида было объединить колена Израиля в одно царство. Было много войн против окружающих народов, и Давид оказался очень хорошим военачальником.[PARAGRAPH:1]Чтобы сплотить племена ближе друг к другу, Давид основал столицу. Давид завоевал Иерусалим, в который он принес ковчег закона. Ковчег содержал две каменные скрижали, на которых были написаны десять заповедей. Царь Давид был известен не только своей военной мощью, но и своей религиозной близостью к Богу. Дэвид испытал множество разочарований, но, несмотря на все это, он оставался сильным лидером.[PARAGRAPH:1]Царь Давид написал множество религиозных стихов или псалмов, которые сегодня включены во многие синогоги и церкви. Давид помог организовать службы, которые позже будут использоваться в храме, построенном его сыном Соломоном. Царя Давида так любили и восхищались, что некоторые считали его мессией.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_SOLOMON</Tag>
		<English>Solomon</English>
		<French>Salomon</French>
		<German>Salomo</German>
		<Italian>Salomone</Italian>
		<Spanish>Salomón</Spanish>
		<Russian>Ñîëîìîí</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_SOLOMON_PEDIA</Tag>
		<English>[H1]Solomon[\H1][NEWLINE][BOLD]King of Israel[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived:[\BOLD] c. 1000 - 928 BC[NEWLINE][PARAGRAPH:1][BOLD]Background:[\BOLD][PARAGRAPH:1]The time of the reigns of David and Solomon was a golden age for Israel. David's military skill relieved Israel of its constant war threats from surrounding nations, and Solomon's diplomatic skill maintained this empire without the need for further war. Solomon was productive in art and science. He wrote the Song of Solomon, Ecclesiastes, and most of the Book of Proverbs, three books found in the Bible. Early in Solomon's reign, God promised him great wisdom.[PARAGRAPH:1]When King David was aging, he lost his mental sharpness. His oldest son, Adonijah, attempted to seize the throne from Solomon. Despite the fact that God had promised Solomon the throne, David, in his declining mental health, did nothing to stop Adonijah and his preparations. Eventually, the case was brought to the attention of David by Solomon's supporters. David immediately made Solomon king, and retired. Normally, Solomon would kill Adonijah. However, in an attempt to spare his life, Adonijah stole the altar of God and refused to give it back until Solomon promised to spare his life.[PARAGRAPH:1]Solomon is described as surrounding himself with luxuries because of the government's success. Solomon established an alliance with Hiram I, king of Tyre, who helped to give Solomon the supplies he needed for the construction of the Temple. Hiram, and an architect also named Hiram, also helped Solomon complete the construction of the Ark of the Covenant.[PARAGRAPH:1]Solomon built many houses, palaces, gardens, parks, irrigations, and public works. The most famous of his achievements is his construction of the Temple. Because David was unable to build the temple, he accumulated materials for future use. Solomon imported more supplies later. The amount was so great that, to transport the materials, Solomon conscripted a labor force of nearly 200,000 of his own people, not counting the workers of the foreign exporters. Solomon preached sermons and worshipped at the temple. He also prayed to God to be present at the temple. God spoke to Solomon again, and said that if his people were unfaithful, he would destroy them. Even so, if they confessed and repented, he would bless them again.[PARAGRAPH:1]After the completion of the temple, Solomon built many other buildings of importance in Jerusalem. For thirteen years, he was engaged in building the royal palace on Ophel. Solomon is also described to rebuild major cities elsewhere in Israel. Solomon is also attributed to supplying Israel with chariots and horsemen. Solomon's reign in Israel also resulted in great trade and riches with other countries. Solomon's fame spread to wide that it reached the Queen of Sheba, who immediately went to Jerusalem with a caravan full of gifts. Once she arrived, she was very impressed at his immense wealth.[PARAGRAPH:1]Though Solomon remained devout to God for most of his early life, his late was different. Solomon married 1,000 wives, some of which were foreign. God forbade this for fear their religious practices would corrupt the true worship of God. This is in fact what happened to Solomon. Solomon, out of love for his wives, builds idols for them. Building idols was a very bad sin in the eyes of God. Because Solomon went against God's laws, he cursed Solomon's heir, Rehoboam who lost most of the kingdom.</English>
		<Russian>[H1]Ñîëîìîí[\H1][NEWLINE][BOLD]Öàðü Èçðàèëÿ[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Ãîäû æèçíè: [\BOLD]c.1000 - 928 äî í.ý.[NEWLINE][PARAGRAPH:1][BOLD]Áèîãðàôèÿ:[\BOLD][PARAGRAPH:1]Время правления Давида и Соломона считалось золотым веком для Израиля. Военное мастерство Давида избавило Израиль от постоянных военных угроз со стороны окружающих народов, а дипломатическое искусство Соломона поддерживало эту империю без необходимости в дальнейшей войне. Соломон был продуктивным в искусстве и науке. Он написал Песню Соломона, Экклезиаст и большую часть Книги Притчей, трех книг из Библии. В начале правления Соломона Бог пообещал ему великую мудрость.[PARAGRAPH:1]Когда царь Давид старел, он потерял остроту ума. Его старший сын Адония пытался отобрать престол у Соломона. Несмотря на то, что Бог обещал Соломону престол, Давид, в своем ухудшающемся психическом здоровье, ничего не сделал, чтобы остановить Адонию и его приготовления. В конце концов, сторонники Соломона довели это дело до сведения Давида. Давид немедленно сделал Соломона царем и удалился. Обычно Соломон убивал Адонию. Однако, пытаясь спасти свою жизнь, Адония украл жертвенник Бога и отказался вернуть его, пока Соломон не пообещал пощадить его.[PARAGRAPH:1]Соломон описывается как окружающий себя роскошью и успешный правитель. Соломон заключил союз с Хирамом I, царем Тира, который помог доставить Соломону все необходимое для строительства Храма. Хирам и его тезка-архитектор также помогли Соломону завершить строительство Ковчега Завета.[PARAGRAPH:1]Соломон построил много домов, дворцов, садов, парков, ирригаций и общественных сооружений. Самым известным из его достижений является строительство Храма. Поскольку Давид не смог построить храм, он накопил материалы для будущего использования. Позже Соломон импортировал больше припасов. Сумма была настолько велика, что для перевозки материалов Соломон мобилизовал рабочую силу из почти 200 000 человек, не считая рабочих иностранных экспортеров. Соломон проповедовал и поклонялся Яхве-Саваофу в храме. Он также молился Богу, чтобы он присутствовал в храме. Бог снова заговорил с Соломоном и сказал, что, если его народ отвратится от исконной веры, он уничтожит их. Даже в этом случае, если они признаются и покаются, он благословит их снова.[PARAGRAPH:1]После завершения строительства храма Соломон построил много других важных зданий в Иерусалиме. Тринадцать лет он занимался строительством королевского дворца на Офеле. Также описано, что Соломон восстановил крупные города в других частях Израиля. Соломону также приписывают снабжение Израиля колесницами и всадниками. Царствование Соломона в Израиле также привело к благосостоянию и росту торговли с другими странами. Слава Соломона распространилась настолько широко, что дошла до царицы Савской, которая немедленно отправилась в Иерусалим с караваном, полным даров. Когда она прибыла, она была очень впечатлена его огромным богатством.[PARAGRAPH:1]Хотя Соломон оставался благочестивым перед Богом большую часть своей ранней жизни, его конец был другим. Соломон женился на 1000 жен, некоторые из которых были иностранками. Бог запретил это из опасения, что их религиозные обычаи испортят истинное поклонение Богу. Именно это и произошло с Соломоном. Соломон из любви к своим женам строит им идолов. Создание идолов было ужасным грехом в глазах Бога. Поскольку Соломон пошел против законов Бога, он проклял наследника Соломона, Ровоама, который потерял большую часть царства.</Russian>
	</TEXT>
</Civ4GameText>