<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.firaxis.com ../../../../Xml/Schema/Civ4Gametext.xsd">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_JAINISM_SHRINE</Tag>
		<English>Statue of Gomateshwara</English>
		<French>La Statue de Gomateshwara</French>
		<Italian>
			<Text>Statua di Gomateshwara</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Bahubali</Polish>
		<Russian>Ñòàòóÿ Áàõóáàëè</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_JAINISM_SHRINE_PEDIA</Tag>
		<English>The colossal monolithic statue of Bahubali at Shravanabelagola is 158 km away from Bangalore. This gigantic statue of Bahubali, who is considered a Siddha (one who has attained salvation), is carved out of a single block of granite and stands majestically on top of a hill. For centuries, Shravanabelagola has remained a great pilgrimage center and thousands of pilgrims flock to see the magnificent, gigantic statue. The saint is shown completely nude, in the Jain custom. It is 17 m. (55 ft) high and is visible from a distance of 30 km.[PARAGRAPH:2]This statue is regarded as one of the largest monolithic statues in the world. It was created around 983 AD by Chavundaraya, a minister of the Ganga King, Rachamalla (Raachmalla SathyaVaak IV 975-986 AD). Neighboring areas have Jaina bastis and several images of the Tirthankaras. One can have a beautiful view of the surrounding areas from the top of the hill. At Shravanabelagola, the Mahamastakabhisheka festival is held once in 12 years, when the image of Gommateshvara is bathed in milk, curds, ghee, saffron and gold coins. This statue is now proposed as World Heritage Site by the Government of India.</English>
		<Italian>La monolitica e colossale statua di Bahubali a Shravanabelagola si trova a 158 km da Bangalore. Questa gigantesca statua di Bahubali, che è considerato un Siddha (colui che ha raggiunto la salvezza), è ricavata da un unico blocco di granito e si erge maestosa in cima ad una collina. Per secoli, Shravanabelagola è rimasto un grande centro di pellegrinaggio e migliaia di pellegrini si sono affollati per vedere la magnifica, gigantesca statua. Il santo è mostrato completamente nudo, nel costume Jain; è alto 17 m. ed è visibile da una distanza di 30 km.[PARAGRAPH:2]Questa statua è considerata come una delle più grandi statue monolitiche del mondo. E' stata creata intorno al 983 d.C. da Chavundaraya, un ministro del re Ganga, Rachamalla (Raachmalla SathyaVaak IV 975-986 d.C.). Le zone limitrofe hanno templi jainisti e molte immagini dei Tirthankaras. Si può avere una splendida vista sulle zone circostanti dalla cima della collina. Al Shravanabelagola, il festival Mahamastakabhisheka si svolge una volta ogni 12 anni, quando l'immagine di Gommateshvara viene bagnata con latte, cagliata, burro chiarificato, zafferano e monete d'oro. Il governo indiano ha proposto questa statua come patrimonio dell'umanità.</Italian>
		<Polish>Słynie ze wzniesionego w X wieku n.e.na szczycie wzgórza Indragiri (ponad 600 kamiennych stopni, po których wierni powinni wejść boso w strojach bez szwów - sari w przypadku kobiet, dhoti dla mężczyzn) 18-metrowego posągu dżinijskiego świętego Gomateśwary, zwanego też Bahubali. Przedstawiono go nagiego na znak rezygnacji z dóbr tego świata i obrośniętego pnączami, co symbolizuje głębię pogrążania się w medytacji i rozwój duchowy. Gomateśwara ma twarz zwróconą ku północy, stoi w pozycji kajutsargi (medytacyjnej pozycji wyrzeczenia się ciała, obojętności na ból, cierpienie czy przyjemność). Posąg wyciosano w miejscu znanym z odosobnienia wyznawców dżinizmu (w tym mnichów) zdecydowanych na podjęcie się postu aż po śmierć (rytualne samobójstwo - sallekhana). W ten sposób zmarł tu w 980 r doradca inwestującej w to miejsce dynastii Gangów Narasinga, a w 982 roku ostatni wielki władca z dynastii Gangów Indra IV. U stóp posągu - napisy w językach kannada, marathi i tamilskim, wyrażające w 981 r. n.e. uznanie tym, dzięki którym postawiono posąg - królowi Radźamalli IV i jego ministrowi Camundaraji. Zgodnie z tradycją przedstawiony tu Gomateśwara był synem Adinathy, pierwszego tirthankary. Po śmierci ojca walczył on o władzę nad królestwem, a pokonawszy w tej walce brata Bharata, uświadomił sobie bezsens tego zwycięstwa, oddał mu władzę i wyrzekł się udziału w świecie, by oddać się dążeniu do duchowego oświecenia. W 2007 roku Indusi za pośrednictwem głosowania zorganizowanego przez Times of India uznali posąg Gomateśwary za pierwszy z siedmiu cudów Indii. Co dwanaście lat w ramach dżinijskiego święta upamiętniającego namaszczenie głowy Gomateśwary (Mahamastakabhiszeka) w obecności tysięcy pielgrzymów dokonuje się tu obrzędowych ablucji. Posąg przez kilka godzin polewany jest mlekiem zmieszanym z miodem, zmieszaną z kadzidłami wodą ze świętych rzek, klarowanym masłem ghi, mleczkiem kokosowym, sokiem z trzciny cukrowej, namaszczany szafranem, pastą sandałową, cynobrem, obsypywany migdałami, daktylami, makiem, srebrnymi monetami, płatkami kwiatów. Zanim do tego dojdzie przygotowania trwają miesiąc. Odprawia się codziennie pudźę u stóp (obmywa się stopy posągu). Za posągiem buduje się rusztowanie umożliwiające ceremonię. Sama ceremonia zaczyna się przed wschodem słońca. Przed posąg przynosi się wielkich naczyń z wodą z różnych stron Indii. Naczynia wykonane są ze złota, srebra, brązu, wysadzane kamieniami. Wierni recytują modlitwy. O 11-j dźwięk konch ogłasza, ze należy zacząć wnosić naczynia na rusztowanie i stamtąd dokonać obmywania posagu. W ostatnich latach użyto nawet helikoptera, z którego posag obsypano girlandami kwiatów i kolorowymi proszkami. Obmywanie figur tirthankarów należy do starożytnych tradycji. W inskrypcjach pierwszy raz wspomniano o ceremonii obmywania głowy posągu Gomateśwary w 1398 roku. Odprawiania jej zakazano dwukrotnie. W czasach, gdy Sharavanabelagola znalazła się pod władzą hinduskiego imperium Widźajanagaru i potem, gdy zdobyli ją muzułmanie. Stąd w latach 1677 do 1800 nie dochodziło do ceremonii namaszczenia głowy. Jej istotą nie jest deifikacja tirthankary, przebłaganie go, ale przypomnienie ideału wyzwolenia, oświecenia, który on urzeczywistnił, a który wierni mają do spełnienia. Kolejna uroczystość odbędzie się w 2018 roku.</Polish>
		<Russian>Ãîìàòåøâàðà - ìîíîëèòíàÿ ñòàòóÿ, âîçâûøàþùàÿñÿ íà 18 ìåòðîâ íàä õîëìîì Øðàâàíàáåëàãîëà â ðàéîíå Õàññàí øòàòà Êàðíàòàêà, Èíäèÿ. Ñòàòóÿ áûëà âîçäâèãíóòà ìèíèñòðîì è ïîëêîâîäöåì ×àìóíäàðàéåé ïðè äèíàñòèè Ãàíãàèäîâ â ÷åñòü ëåãåíäàðíîãî Áàõóáàëè (Ãîìàòåøâàðà). Ïîñòðîåííàÿ â êîíöå X âåêà, ñòàòóÿ Ãîìàòåøâàðà îëèöåòâîðÿëà îáðàç ÷åëîâåêà ñîãëàñíî ïðåäñòàâëåíèÿì äæàéíîâ. Ïàëîìíèêè ñî âñåãî ñâåòà ñîáèðàþòñÿ ðàç â 12 ëåò, ÷òîáû ïðèíÿòü ó÷àñòèå â öåðåìîíèè Ìàõàìàñòàêàáõèøåêà. Ïîñëåäíèé ðàç î÷åðåäíàÿ öåðåìîíèÿ ïðîõîäèëà â ôåâðàëå 2006 ãîäà.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_JAIN_CATHEDRAL</Tag>
		<English>Jain Cathedral</English>
		<French>Cathédrale Jain</French>
		<Italian>
			<Text>Cattedrale jainista</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Dźinijska Katedra</Polish>
		<Russian>Äæ. ñîáîð</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_JAIN_CATHEDRAL_PEDIA</Tag>
		<English>In EusebiusWorldReligion, a Jain Cathedral is also a place of pilgrimage and generates one gold per city with Jainism.[PARAGRAPH:1]In Civilization IV, a cathedral is defined as an especially large and ornate religious building where the faithful worship. Only the most prosperous cities can afford to create cathedrals, as they require huge amounts of raw material and years of dedicated labor by skilled craftsmen. Jain cathedrals are also shrines, providing income from many pilgrims.</English>
		<Italian>Una cattedrale jainista è anche un luogo di pellegrinaggio e genera un oro per ogni città con il Jainismo [PUNTO 1]. In Civilization IV, una cattedrale è definita come un edificio religioso di grandi dimensioni, dove i fedeli si riuniscono a pregare. Solo le città più prospere possono permettersi di creare cattedrali, in quanto richiedono enormi quantità di materia prima e di anni di lavoro dedicato da abili artigiani. Le cattedrali jainiste sono anche santuari, fornendo un reddito dai molti pellegrini.</Italian>
		<Polish>Katedra, kościół katedralny, kościół biskupi (łac. ecclesia cathedralis, kathedra - krzesło, siedziba) - główny kościół biskupa diecezjalnego, arcybiskupa (archikatedra) lub patriarchy (kościół patriarchalny), w którym głosi on doktrynę katolicką. Termin stosuje się także do konkatedr i prokatedr. Niekiedy swobodnie jako określenie głównego kościoła miejskiego - nie zawsze jednak największy i najpiękniejszy kościół danej diecezji jest zarazem jej kościołem katedralnym, choćby w przypadku diecezji rzymskiej Bazylika św. Piotra znacznie przewyższa rozmiarami Bazylikę Laterańską. W historii sztuki i kultury utarło się, by ogólnie nazywać katedrami wielkie kościoły romańskie i gotyckie, niekoniecznie stanowiące katedry we właściwym sensie.</Polish>
		<Russian>Â ñïðàâî÷íèêå EusebiusWorldReligion, Äæàéíèñòñêèé Ñîáîð ÿâëÿåòñÿ ìåñòîì ïàëîìíè÷åñòâà è äàåò äîõîä â îäèí çîëîòîé çà êàæäûé ãîðîä, ãäå èñïîâåäóþò Äæàéíèçì.[PARAGRAPH:1]Â Öèâèëèçàöèè IV, ïîä ñîáîðîì ïîíèìàåòñÿ îñîáî êðóïíîå è áîãàòî óêðàøåííîå êóëüòîâîå ñîîðóæåíèå, ãäå âåðóþùèå ïîêëîíÿþòñÿ Ãîñïîäó. Òîëüêî ñàìûå áîãàòûå è ïðîöâåòàþùèå ãîðîäà ìîãóò ïîçâîëèòü ñåáå ñîçäàòü ñîáîðû, òàê êàê îíè òðåáóþò îãðîìíîãî êîëè÷åñòâà ñûðüÿ è ìíîãîëåòíåãî öåëåíàïðàâëåííîãî òðóäà êâàëèôèöèðîâàííûõ ðåìåñëåííèêîâ. Êðîìå òîãî, Äæàéíèñòñêèå ñîáîðû ÿâëÿþòñÿ ñâÿòûíÿìè, îáåñïå÷èâàþùèìè äîõîä îò ìíîæåñòâà ïàëîìíèêîâ.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_JAIN_MONASTERY</Tag>
		<English>Jain Monastery</English>
		<French>Monastère Jain</French>
		<Italian>
			<Text>Monastero jainista</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Dźinijski Klasztor</Polish>
		<Russian>Äæ. ìîíàñòûðü</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_JAIN_MONASTERY_PEDIA</Tag>
		<English>Jainism has two branches, each has a slightly different take on monasticism. Digambara monks do not wear clothing; however, they do not consider themselves to be nude -- they are wearing the environment. Digambara ascetics have only two possessions: a peacock feather broom and a water gourd. The Shvetambaras are the other main Jainist sect. Svetambaras, unlike Digambaras, neither believe that ascetics must practice nudity, nor do they believe that women are unable to obtain moksha. Shvetambaras are commonly seen wearing face masks so that they do not accidentally breathe in and kill small creatures.</English>
		<Italian>Il jainismo ha due rami, ognuno con delle diverse idee sulla vita monastica. I monaci Digambara non indossano indumenti; tuttavia, essi non ritengono di essere nudo, dato che indossano l'ambiente stesso. Gli asceti Digambara hanno solo due beni: una piuma di pavonee una zucca d'acqua. Gli Shvetambaras sono l'altra principale setta jainista. Gli Svetambaras, a differenza dei Digambara, non credono che gli asceti debbano praticare la nudità, né credono che le donne non siano in grado di ottenere moksha. Gli Shvetambaras sono soliti indossare delle maschere sul viso per non respirare accidentalmente piccole creature, in modo da non ucciderle.</Italian>
		<Polish>W XVIII w., w związku z wpływami hinduizmu na dźinizm, powstał nowy odłam odrzucający kult wizerunków i głoszący potrzebę powrotu do pierwotnego dźinizmu. Członkowie tego odłamu zwani byli Sthanakawasi (dhundhija, bawis), a jego założycielem był Lumpaka (Lankasza) żyjący w XVI w. n.e. Powstała także grupa w której naśladuje się niektóre sposoby oddawania czci praktykowane przez hindusów - zwani są oni Murtipudźaka.</Polish>
		<Russian>Äæàéíèçì èìååò äâà òå÷åíèÿ, êàæäîå èç êîòîðûõ èìååò ðàçëè÷íûå âçãëÿäû íà ìîíàøåñòâî. Ìîíàõè èç ÷èñëà ïîñëåäîâàòåëåé Äèãàìáàðû, ïåðâîãî èç íàïðàâëåíèé, íå íîñÿò îäåæäû; îäíàêî, îíè íå ñ÷èòàþò ñåáÿ íàãèìè â áóêâàëüíîì ñìûñëå ýòîãî ñëîâà ... îíè êàê áû îäåòû â îêðóæàþùóþ ñðåäó. Ó ïðèâåðæåíöåâ ýòîãî íàïðàâëåíèÿ äîëæíû èìåòüñÿ òîëüêî äâå âåùè: ìåòåëêà èç ïàâëèíüèõ ïåðüåâ è òûêâà-ãîðëÿíêà. Â äðóãîé äæàéíèñòñêîé ñåêòå, Øâåòàìáàðîâ, íå äîïóñêàåòñÿ ïðàêòèêà íàãîòû è îíè îòðèöàþò ïðèíöèï, ñîãëàñíî êîòîðîìó æåíùèíû ÿêîáû èçíà÷àëüíî íå ñïîñîáíû îáðåñòè ìîêøó. Ñðåäè øâåòàìáàðîâ áûëà íåðåäêî ðàñïðîñòðàíåíà ïðàêòèêà íîøåíèÿ ìàñîê, ÷òîáû îíè ñëó÷àéíî íå âäîõíóëè è íå ïîãóáèëè êðîøå÷íûõ ñóùåñòâ (Óãó, êàê æå... ãëÿíóëè áû îíè íà êàïåëüêó âîäû â ìèêðîñêîï, êîòîðóþ îíè ïüþò è ïîíÿëè áû âñþ áåñïîëåçíîñòü è íåâûïîëíèìîñòü ïðèíöèïà àõèìñû - ïðèì. ïåðåâîä÷èêà).</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_JAIN_TEMPLE</Tag>
		<English>Jain Temple</English>
		<French>Temple Jain</French>
		<Italian>
			<Text>Tempio jainista</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Swiątynia Dźinijska</Polish>
		<Russian>Äæ. õðàì</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_JAIN_TEMPLE_PEDIA</Tag>
		<English>In Civilization IV, a temple is defined as a building where the faithful come to worship. Christians call their temples "churches," while Muslims call theirs "mosques," and Jews call theirs, simply, "temples." Temples are far more common than cathedrals, but much less large and ornate. Even the smallest village can possess a temple.</English>
		<French>Dans Civilization IV, un petit lieu de culte est défini comme un édifice dans lequel les fidèles viennent pratiquer leur religion: "églises" pour les chrétiens, "petites mosquées" pour les musulmans et "petites synagogues" pour les juifs. Ces petits lieux de culte sont bien plus courants que les grands lieux de culte mais sont de taille plus réduite et sont bien moins richement ornés. Même le village le plus petit peut posséder un petit lieu de culte.</French>
		<German>In Civilization IV sind Tempel Gebäude, in denen Gläubige beten. Christen nennen ihre Tempel "Kirchen", Moslems "Moscheen". Es gibt deutlich mehr Tempel als Kathedralen. Allerdings sind sie wesentlich kleiner und schlichter. Selbst das kleinste Dorf kann einen Tempel besitzen.</German>
		<Italian>In Civilization IV, il tempio è un edificio all'interno del quale i fedeli si recano a pregare. I Cristiani chiamano i loro templi "chiese", i Musulmani "moschee", gli Ebrei semplicemente "templi". I templi sono più comuni delle cattedrali, ma sono più piccoli e poco fastosi. Anche il villaggio più piccolo ospita un tempio.</Italian>
		<Spanish>En Civilization IV, un templo se define como un lugar al que los fieles acuden a venerar. Los cristianos llaman a sus templos "iglesias", mientras que para los musulmanes son "mezquitas" y para los judíos, sencillamente, "templos". Son mucho más comunes que las catedrales, pero también mucho más pequeños y humildes. Hasta la más pequeña aldea puede poseer uno.</Spanish>
		<Polish>Swiątynia - miejsce kultu religijnego. W sensie szerszym, jest to każda budowla wzniesiona w celu sprawowania w niej wszelkiego rodzaju obrzędów religijnych. W sensie węższym, świątynią może być tylko taka budowla, która spełnia przynajmniej niektóre wyższe funkcje kultowe (np. składanie ofiar), sprawowane jedynie przez kapłanów.</Polish>
		<Russian>Â Öèâèëèçàöèè IV, ïîä õðàìîì ïîäðàçóìåâàåòñÿ çäàíèå, êóäà âåðóþùèå ïðèõîäÿò ñîâåðøàòü áîãîñëóæåíèå. Õðèñòèàíå íàçûâàþò ñâîè õðàìû ''öåðêâÿìè'', òîãäà êàê ìóñóëüìàíå íàçûâàþò èõ ''ìå÷åòÿìè'', à åâðåè íàçûâàþò èõ, ïðîñòî, ''õðàìàìè.'' Õðàìû íàìíîãî áîëüøå ðàñïðîñòðàíåíû, ÷åì ñîáîðû, íî îñòàþòñÿ ãîðàçäî ìåíåå êðóïíûìè è ñêðîìíûìè óáðàíñòâîì. Õðàì ìîæåò ðàñïîëàãàòüñÿ äàæå â ñàìîé çàõóäàëîé äåðåâóøêå.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_JAINISM</Tag>
		<English>Jainism</English>
		<French>Jainisme</French>
		<Italian>Jainismo</Italian>
		<Polish>Dźinizm</Polish>
		<Russian>Äæàéíèçì</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_JAINISM_PEDIA</Tag>
		<English>Jainism has many similarities to Hinduism and Buddhism which developed in the same part of the world. They believe in karma and reincarnation as do Hindus but they believe that enlightenment and liberation from this cycle can only be achieved through asceticism. Jains follow fruititarianism. This is the practice of only eating that which will not kill the plant or animal from which it is taken. They also practice ahimsa, non-violence, because any act of violence against a living thing creates negative karma which will adversely affect one's next life.</English>
		<Italian>Il jainismo ha molte somiglianze con l'induismo e il buddismo, che si sono sviluppati nella stessa parte del mondo. I jainisti credono nel karma e nella reincarnazione come gli indù, ma credono che l'illuminazione e la liberazione da questo ciclo possano essere raggiunti solo attraverso l'ascesi. I jainisti sono fruttariani; questo significa mangiare solo ciò che non uccide la pianta o l'animale da cui viene ricavato un determinato cibo. Essi praticano anche ahimsa, la non violenza, perché ogni atto di violenza contro un essere vivente crea karma negativo che pregiudicherebbe la vita successiva di un individuo.</Italian>
		<Polish>Dźinizm - nonteistyczny system filozoficzny i religijny który powstał w Indiach około VI wieku p.n.e. w reakcji na silnie zrytualizowany braminizm. Za twórcę tej religii uważany jest Parśwa żyjący w VIII w. p.n.e., znacząco zreformował ją jednak Wardhamana Mahawira, który stworzył zbiór zasad regulujących życie wyznawców dźinizmu. Zbiór religijnych ksiąg dźinizmu - Agama (Siddhanta) składa się z ok. 45 tekstów dotyczących doktryny, rytuału, biografii świętych oraz różnorodnych dziedzin wiedzy świeckiej. Każda ze szkół posiada własny kanon pism i komentarzy. W V wieku n.e. na synodzie w Walabhi pod przewodnictwem śwetambarów ustalono nowy (większość starych pism zaginęła), ostateczny kanon pism dźinijskich.</Polish>
		<Russian>Äæàéíèçì (ñàíñêð. jaina îò ñàíñêð. jina, ''ïîáåäèòåëü'') - äðåâíÿÿ äõàðìè÷åñêàÿ ðåëèãèÿ, ïîÿâèâøàÿñÿ â Èíäèè ïðèáëèçèòåëüíî â IX-VI âåêàõ äî í. ý.; ñîãëàñíî ñàìîìó ó÷åíèþ, äæàéíèçì ñóùåñòâîâàë âñåãäà. Îñíîâàòåëåì (èëè æå, ñîãëàñíî äðóãèì âåðñèÿì, èçâåñòíûì ðàññêàç÷èêîì áîëåå ñòàðûõ òðàäèöèé) ó÷åíèÿ ñ÷èòàåòñÿ êøàòðèé Âàðäõàìàíà èëè Äæèíà Ìàõàâèðà. Äæàéíèçì ïðîïîâåäóåò íåíàíåñåíèå âðåäà âñåì æèâûì ñóùåñòâàì â ýòîì ìèðå. Ôèëîñîôèÿ è ïðàêòèêà äæàéíèçìà îñíîâàíû, â ïåðâóþ î÷åðåäü, íà ñàìîñîâåðøåíñòâîâàíèè äóøè äëÿ äîñòèæåíèÿ âñåâåäåíèÿ, âñåñèëèÿ è âå÷íîãî áëàæåíñòâà. Âñÿêàÿ äóøà, ïðåîäîëåâøàÿ òåëåñíóþ îáîëî÷êó, îñòàâøóþñÿ îò ïðåæíèõ æèçíåé, è äîñòèãøàÿ íèðâàíû, íàçûâàåòñÿ äæèâîé. Â äðåâíèõ òåêñòàõ äæàéíèçì ÷àñòî ïðèðàâíèâàåòñÿ ê äæàéí äõàðìå è øðàìàí äõàðìå. Â ñîâðåìåííîì ìèðå äæàéíèçì ïðåäñòàâëåí íåáîëüøîé, íî âëèÿòåëüíîé ðåëèãèîçíîé îáùèíîé, íàñ÷èòûâàþùåé 5-6 ìèëëèîíîâ ïðèâåðæåíöåâ â Èíäèè, à òàêæå óñïåøíî ðàñòóùèìè ñîîáùåñòâàìè èç èììèãðàíòîâ â Ñåâåðíîé Àìåðèêå, Çàïàäíîé Åâðîïå, íà Äàëüíåì Âîñòîêå, â Àâñòðàëèè è äðóãèõ ÷àñòÿõ ìèðà. Äæàéíèñòñêèå áèáëèîòåêè - ñòàðåéøèå â Èíäèè.[PARAGRAPH:2]Äæàéíèçì óòâåðæäàåò, ÷òî ëþáîå ñóùåñòâî (äæèâà) ÿâëÿåòñÿ èíäèâèäóàëüíîé è âå÷íîé äóøîé. Êîãäà äóøà ïîëíîñòüþ îñâîáîæäàåòñÿ îò ñàíñàðû (äîñòèãàåò ìîêøè), îíà ìîæåò äîñòè÷ü âñåâåäåíèÿ (áîæåñòâåííîãî ñîçíàíèÿ). Íî äëÿ ýòîãî íåîáõîäèìî áûòü àñêåòîì, à íå ìèðÿíèíîì, ïîýòîìó â ðåëèãèîçíûõ óñòàíîâëåíèÿõ ïðèäàåòñÿ áîëüøîå çíà÷åíèå àñêåòèçìó. Ïîñëåäîâàòåëåé äæàéíèçìà íàçûâàþò äæàéíàìè. Âûñøåå çâàíèå â äæàéíèçìå - äæèíà - ''ïîáåäèòåëü''. Ýòîò òèòóë ïðèñâàèâàþò íàèáîëåå ïî÷èòàåìûì ðåëèãèîçíûì ó÷èòåëÿì, äîñòèãøèì äõàðìû è îñâîáîäèâøèìñÿ îò ñàíñàðû. Ïðàêòèêóþùèå äæàéíû ñëåäóþò ó÷åíèÿì äâàäöàòè ÷åòûðåõ îñîáûõ äæèí, êîòîðûå èçâåñòíû êàê òèðòõàíêàðû (''ñîçäàòåëè ïåðåïðàâû'', ''òå, êòî íàøåë è ïîêàçàë ïóòü ê ñïàñåíèþ''). Òðàäèöèîííî ñ÷èòàåòñÿ, ÷òî äâàäöàòü ÷åòâåðòûì è ïîñëåäíèì òèðòõàíêàðîì áûë Øðè Ìàõàâèðà (''âåëèêèé ãåðîé'', ñ÷èòàþùèéñÿ îñíîâàòåëåì ñîâðåìåííîãî äæàéíèçìà), æèâøèé ñ 599 ïî 527 ãîä äî í. ý. Äâàäöàòü òðåòüèì òèðòõàíêàðîì áûë Øðè Ïàðñâà, æèâøèé ñ 872 ïî 772 ãîä äî í. ý. Ïåðâûì æå òèðòõàíêàðîì áûë âåëèêèé öàðü Ðèøàáõà, æèâøèé âî âðåìåíà, êîãäà ëþäè åùå íå óìåëè ïèñàòü è ñ÷èòàòü. Äæàéíèçì ïðèçûâàåò ê äóõîâíîìó ñîâåðøåíñòâîâàíèþ ÷åðåç ðàçâèòèå ìóäðîñòè è ñàìîêîíòðîëÿ (âðàòà). Öåëüþ äæàéíèçìà ÿâëÿåòñÿ îòêðûòèå èñòèííîé ïðèðîäû äóøè ÷åëîâåêà. Ñîâåðøåííîå âîñïðèÿòèå (àíàíòà äàðøàí), ñîâåðøåííîå çíàíèå (àíàíòà äæíà) è ñîâåðøåííîå ïîâåäåíèå (àíàíòà ÷àðèòðà), èçâåñòíûå êàê ''òðè äðàãîöåííîñòè äæàéíèçìà'', ÿâëÿþòñÿ ïóòåì ê îñâîáîæäåíèþ äóøè ÷åëîâåêà (ê ìîêøå) îò ñàíñàðû (êðóãîâîðîò ðîæäåíèé è ñìåðòåé). Ìîêøà äîñòèãàåòñÿ ïîñëå îñâîáîæäåíèÿ îò êàðìû. Äîñòèãøèõ ìîêøè çîâóò ñèääõàìè (îñâîáîæäåííûìè äóøàìè), à òåõ, êòî ñâÿçàí ñ çåìëåé ïîñðåäñòâîì êàðìû, - ñàíñàðèíàìè (ìèðñêèå äóøè). Êàæäàÿ äóøà äîëæíà ñëåäîâàòü ïóòè, îïèñàííîìó äæèíàìè, ÷òîáû äîñòè÷ü áåçãðàíè÷íîé ñâîáîäû. Äæàéíèçì óòâåðæäàåò, ÷òî Âñåëåííàÿ è Äõàðìà áåñêîíå÷íû, áåç êîíöà è íà÷àëà. Îäíàêî âî Âñåëåííîé ïðîèñõîäÿò öèêëè÷åñêèå ïðîöåññû èçìåíåíèÿ. Îíà ñîñòîèò èç æèâûõ ôîðì (''Äæèâà'') è íåæèâûõ (''Àäæèâà''). Äóøà ñàíñàðèíà (ìèðÿíèíà) âîïëîùàåòñÿ â ðàçëè÷íûå ôîðìû æèçíè â òå÷åíèå ïóòåøåñòâèÿ âî âðåìåíè. ×åëîâåê, ''íåäî÷åëîâåê'' (æèâîòíûå, íàñåêîìûå, ðàñòåíèÿ è òàê äàëåå), ñâåðõ÷åëîâåê (Áîãè è Ïîëóáîãè) è ñóùåñòâà àäà - ÷åòûðå ìàêðîôîðìû (âèäà) ñàíñàðèàíñêîé äóøè. Âñå ìèðñêèå îòíîøåíèÿ ìåæäó îäíîé Äæèâîé èëè Àäæèâîé è äðóãîé îñíîâàíû íà íàêîïëåíèè êàðìû è ñîçíàòåëüíûõ ìûñëÿõ, ñëîâàõ è äåéñòâèÿõ â åå íàñòîÿùåé ôîðìå. Ñóùåñòâóåò ïÿòü îñíîâíûõ ýòè÷åñêèõ ïðèíöèïîâ - îáåòîâ, êîòîðûå äîëæíû âûïîëíÿòü äæàéíû. Ñòåïåíü òîãî, íàñêîëüêî ñòðîãî äîëæíû âûïîëíÿòüñÿ ýòè îáåòû, çàâèñèò îò òîãî, êåì ÿâëÿåòñÿ äæàéí - ìîíàõîì èëè ìèðÿíèíîì. Ýòî:[PARAGRAPH:1]Íå ïðè÷èíÿòü âðåäà æèâîìó (Àõèìñà);[PARAGRAPH:1]Áûòü èñêðåííèì è áëàãî÷åñòèâûì (Ñàòüÿ);[PARAGRAPH:1]Íå êðàñòü (Àñòåéÿ);[PARAGRAPH:1]Íå ïðåëþáîäåéñòâîâàòü (Áðàõìà÷àðüÿ);[PARAGRAPH:1]Íå ñòÿæàòü (Àïàðèãðàõà).</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_JAINISM_QUOTE</Tag>
		<English>"This is the quintessence of wisdom; not to kill anything. This is the pure unchangeable Law. Therefore, cease to injure living things." - Yogashastra (Jain Scripture), c. 500 BC</English>
		<Spanish>"Esto es la quintaesencia del saber; no hay que matar a todo. Esta es una ley pura e inmutable. Por tanto, deja de hacer daño a los seres vivos." - Yogashastra (escritura jainista), Aprox. 500 a.C.</Spanish>
		<Polish>"Dźinizm - nonteistyczny system filozoficzny i religijny który powstał w Indiach około VI wieku p.n.e. w reakcji na silnie zrytualizowany braminizm. Za twórcę tej religii uważany jest Parśwa żyjący w VIII w. p.n.e., znacząco zreformował ją jednak Wardhamana Mahawira, który stworzył zbiór zasad regulujących życie wyznawców dźinizmu. Liczbę wyznawców dźinizmu ocenia się na ok. 4,5-5 mln (z czego 97-98% w Indiach)."</Polish>
		<Russian>«Это квинтэссенция мудрости: не убей жизнь. Это чистый неизменный Закон. Посему перестаньте причинять вред живым существам». - Йогашастра (джайнское писание), c. 500 г. до н.э.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_JAINISM_MISSIONARY</Tag>
		<English>Jain Missionary</English>
		<French>Missionnaire jain</French>
		<Italian>
			<Text>Missionario jainista:Missionari jainisti</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0:1</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Misjonarz Dźinizmu</Polish>
		<Russian>Äæ. ìèññèîíåð</Russian>
	</TEXT>
</Civ4GameText>