<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.firaxis.com ../Schema/Civ4Gametext.xsd">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CONCEPT_AUTO_BUILDINGS_PEDIA</Tag>
		<English>In Caveman2Cosmos some buildings are automatically built and removed as conditions in your city change. This simulates mechanisms and controls effects that can't be done any other way. In particular the following are implemented in this way
[ICON_BULLET]Housing
[ICON_BULLET]Crime
[ICON_BULLET]Disease
[ICON_BULLET]Pollution
These auto buildings can be seen under the Special buildings tab along with buildings built by units such as animals.</English>
		<German>[H1]Automatische Stadteffekte[\H1][NEWLINE][NEWLINE]In Caveman2Cosmos gibt es eine Reihe von Mechanismen und Effekten mit positiven oder negativen Auswirkungen, die als gebäudeähnliche Einrichtungen in Städten erscheinen. Sie werden automatisch entsprechend den vorherrschenden Bedingungen errichtet und auch wieder entfernt. Diese Erweiterungen sind im Tab "Sonstiges" zu finden zusammen mit Spezialeinrichtungen, die von Tiereinheiten errichtet werden. Folgende Stadterweiterungen sind auf diese Art und Weise integriert:[NEWLINE][NEWLINE][ICON_BULLET]Wohnraum[NEWLINE][ICON_BULLET]Kriminalität[NEWLINE][ICON_BULLET]Krankheiten[NEWLINE][ICON_BULLET]Verschmutzung</German>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CONCEPT_AUTO_BUILDINGS_TEXT</Tag>
		<English>Automatically built buildings</English>
		<German>Automatische Stadteffekte</German>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CONCEPT_HOUSING_PEDIA</Tag>
		<English>
[H1]Housing in C2C[\H1]
[TAB]To be written - somthing saying that housing is represented by buildings that are automatically built when conditions are met. See [LINK=CONCEPT_AUTO_BUILDINGS]Automatically built buildings[\LINK].
Plus some indication that improving your housing is a good way to improve your economy
 </English>
		<German>[H1]Wohnraum in C2C[\H1][NEWLINE][NEWLINE]Wenn die entsprechenden Bedingungen erfüllt und die benötigten Rohstoffe und Technologien vorhanden sind, werden die Bürger der Städte [LINK=CONCEPT_AUTO_BUILDINGS]automatisch[\LINK] adäquate Wohnungen errichten. Die Qualität des städtischen Wohnraums ist nicht zu vernachlässigen. Sie hat entscheidende Auswirkungen auf die Produktivität und die Finanzen der Stadt.</German>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_CONCEPT_HOUSING_TEXT</Tag>
		<English>Housing</English>
		<German>Wohnraum</German>
	</TEXT>
</Civ4GameText>
