<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.firaxis.com ../Schema/Civ4Gametext.xsd">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_ALEXANDER</Tag>
		<English>Alexander</English>
		<French>
			<Text>Alexandre le Grand</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Alexander</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Alessandro</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Alejandro</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Polish>Aleksander</Polish>
		<Russian>Àëåêñàíäð Âåëèêèé</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_ASHUR</Tag>
		<English>Ashurbanipal</English>
		<German>Assurbanipal</German>
		<Italian>Assurbanipal</Italian>
		<Spanish>Asurbanipal</Spanish>
		<Polish>Aszurbanipal</Polish>
		<Russian>Àøøóðáàíàïàë</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_ASHUR_PEDIA</Tag>
		<English>[H1]Ashurbanipal[\H1][NEWLINE][BOLD]King of Assyria[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived:[\BOLD] c.685 - 627 BC[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Background:[\BOLD][PARAGRAPH:1]King Ashurbanipal was the ruler of ancient Assyria at the height of Assyrian military and cultural accomplishments and is considered to be the last great king of Assyria. He is known in Greek writings as Sardanapalus and as Asnappeer or Osnapper in the Bible.[PARAGRAPH:1]Through military conquests Ashurbanipal also expanded Assyrian territory and its number of vassal states. However, of far greater importance to posterity was Ashurbanipal's establishment of a great library in the city of Nineveh. The military and territorial gains made by this ruler barely outlived him but the Library he established has survived partially intact. A collection of 20,000 to 30,000 cuneiform tablets containing approximately 1,200 distinct texts remains for scholars to study today.[PARAGRAPH:1]Ashurbanipal's library was not the first library of its kind but it was one of the largest and one of the ones to survive to the present day. Most of it is now in the possession of the British Museum or the Iraq Department of Antiquities.</English>
		<Polish>[H1]Aszurbanipal[\H1][NEWLINE][BOLD]Król Asyrii[\BOLD][NEWLINE][BOLD]żył:[\BOLD] c.685 - 627 BC[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Pochodzenie:[\BOLD][PARAGRAPH:1]Aszurbanipal"Aszur jest twórcą syna pierworodnego"), w tradycji greckiej Sardanapal, syn Assarhaddona, był ostatnim wybitnym królem Asyrii z dynastii Sargonidów, panował w latach 669-631 p.n.e.. Mimo rozruchów wewnętrznych utrzymał państwo w granicach od Zatoki Perskiej do Morza śródziemnego. Założył wielką bibliotekę w Niniwie. W Biblii jest wspomniany w Księdze Ezdrasza (4; 10) jako Asnefar bądź Asnappar.[PARAGRAPH:1]Początek jego rządów był pomyślny, państwo przeżywało apogeum rozwoju terytorialnego i militarnego. W 667 r. p.n.e. zorganizował wyprawę na Egipt. Pokonał króla Taharkę z władającej Egiptem XXV dynastii kuszyckiej; król ten zbiegł na południe do Napaty. Wojska asyryjskie w swoim pochodzie przez kraj nad Nilem zdobyły Memfis oraz Teby, skąd wywiozły cenne łupy. Aszurbanipal rozumiał, że do władania tak odległym krajem nie wystarczą tylko namiestnicy i wojsko krwawo tłumiące bunty, dlatego spośród egipskiej arystokracji, która uznała się za jego wasali, wybrał Necho z Sais, jako swojego przedstawiciela w zdobytym kraju. Część arystokracji wywiózł do Niniwy jako zakładników. W 664 r. p.n.e. zmarł Taharka, a władzę objął jego siostrzeniec i następca, Tanutamon, który zdołał zdobyć Górny Egipt z Tebami, Dolny zaś pozostał lennem asyryjskim.[PARAGRAPH:1]Zgodnie z decyzją Asshardona, Aszurbanipal panował w Niniwie, a jego brat Szamaszszumukin rządził w Babilonie. Początkowo relacje w imperium układały się pomyślnie. Trudno jest ustalić ich wiek albo czy byli bliźniakami, jednak ambicja namiestnika Babilonii pchnęła go do przyłączenia się do antyasyryjskiej koalicji Elamu i Chaldejczyków. Aszurbanipal uderzył na Babilonię, oblegając stolicę oraz Borsippę. Po czterech latach oblężenia Babilon został zdobyty w 648 r. p.n.e., lecz na rozkaz króla miasto zostało tym razem oszczędzone. Namiestnikiem spacyfikowanej prowincji mianował Kandalanu.[PARAGRAPH:1]Pod koniec panowania Aszurbanipal oddał się zbytkowi, a nawet, jak podają greckie źródła, zniewieściał, nosząc damskie stroje. Po jego śmierci, ok. roku 630 p.n.e., władzę objęli dwaj synowie Sinsariszkun i Aszuretiliani, a po nich Aszuruballit II, co pogłębiło kryzys w imperium. Moment ten wykorzystał Nabopolassar - założyciel nowej dynastii w Babilonii. Z tym królem wiąże się postać Sardanapala z tradycji greckiej. Miał on ulec zniewieściałości i rozwiązłemu trybowi życia. Na roku 639 p.n.e. urywa się kronika asyryjska, co może świadczyć o zaniechaniu przez władcę ważniejszych wypraw wojennych i skupieniu się na konsumowaniu owoców wcześniejszych zwycięstw. Echa tej zmiany Aszurbanipala odnajdujemy właśnie w przekazach greckich.</Polish>
		<Russian>[H1]Ашурбанипал[\H1][NEWLINE][BOLD]Царь Ассирии[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Годы жизни: [\BOLD] ок. 685 - 627 до н. э.[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Биография:[\BOLD][PARAGRAPH:1][TAB]Царь Ашшурбанипал был правителем древней Ассирии на пике ассирийских военных и культурных достижений и считается последним великим царем Ассирии. В греческих писаниях он известен как Сарданапал, а в Библии - как Аснаппер или Оснаппер.[PARAGRAPH:1]Благодаря военным дарованиям Ашшурбанипал также значительно расширил территорию Ассирии и число ее вассальных государств. Однако гораздо большее значение для потомков имело создание Ашшурбанипалом большой библиотеки в городе Ниневия. Военные и территориальные завоевания этого правителя едва ли пережили его, но основанная им библиотека сохранилась частично нетронутой. Сегодня ученые могут изучить коллекцию от 20 000 до 30 000 клинописных табличек, содержащих приблизительно 1 200 различных текстов.[PARAGRAPH:1]Библиотека Ашшурбанипала не была первой библиотекой такого рода, но она была одной из крупнейших и одной из сохранившихся. сегодняшний день. Большая его часть сейчас находится во владении Британского музея или Департамента древностей Ирака.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_ASOKA</Tag>
		<English>Asoka</English>
		<French>
			<Text>Ashoka</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<German>Ashoka</German>
		<Italian>
			<Text>Asoka</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Asoka</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Polish>Asioka</Polish>
		<Russian>Àøîêà</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_BARBARIAN</Tag>
		<English>Barbarian</English>
		<French>
			<Text>Barbare</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<German>Barbar</German>
		<Italian>
			<Text>Barbarico</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Bárbaro</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Polish>Barbarzyńca</Polish>
		<Russian>Âîæäü</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_BARBARIAN_PEDIA</Tag>
		<English>Sidney K. "Sid" Meier (born February 24, 1954) is a Canadian programmer and designer of several popular computer strategy games, most notably Civilization. He has won accolades for his contributions to the computer games industry. Meier is a Director of Creative Development for computer game developer Firaxis Games, which he co-founded with Jeff Briggs and Brian Reynolds in 1996.</English>
		<French>Sid Meier est un créateur de jeux vidéo, et en particulier Civilization. Ses talents de programmeur et de designer lui ont valu dentrer dans le Hall of Fame de l Academy of Interactive Arts and Sciences en 1999. Lexcellente réussite commerciale de presque tous les jeux quil a créés lui a valu dêtre aujourdhui considéré comme lun des meilleurs concepteurs de jeux vidéo au monde.Sid Meier fonde en 1996 avec Jeff Briggs et Brian Reynolds.</French>
		<Russian>Сидни К. «Сид» Мейер (родился 24 февраля 1954 г.) - канадский программист и разработчик нескольких популярных компьютерных стратегических игр, в первую очередь Civilization. Он получил признание за свой вклад в индустрию компьютерных игр. Мейер - технический директор по развитию компании Firaxis Games, разработчика компьютерных игр, которую он основал вместе с Джеффом Бриггсом и Брайаном Рейнольдсом в 1996 году.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_BISMARCK</Tag>
		<English>Bismarck</English>
		<French>
			<Text>Bismarck</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Bismarck</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Bismarck</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Bismarck</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Russian>Áèñìàðê</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_BOUDICA</Tag>
		<English>Boudica</English>
		<French>
			<Text>Boadicée</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Boudicca</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Boudica</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Boadicea</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Polish>Boudika</Polish>
		<Russian>Áîóäèêà</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_CANUTE</Tag>
		<English>Canute the Great</English>
		<French>Knut le Grand</French>
		<Spanish>
			<Text>Canuto el Grande</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Polish>Kanut Wielki</Polish>
		<Russian>Êíóä</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_CANUTE_PEDIA</Tag>
		<English>[H1]Canute the Great[\H1][NEWLINE][BOLD]was a Viking king of England and Denmark, and Norway, and of some of Sweden[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived:[\BOLD]unk - November 12, 1035[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Background:[\BOLD][NEWLINE]His kingship of England, and the concomitant struggles of the kings of Denmark for dominion within Scandinavia, meant Canute held overlordship across other areas of the British Isles too, in line with his Anglo-Saxon predecessors, as well as the leader of the strongest Viking regime in history. Although the extent of this is uncertain, his dominance was felt by the Gall Gaidel sea-kingdoms in the Irish Sea, and the Isles (possibly within Canute's overlordship since his English conquest), in the Sea of the Hebrides. At the height of his reign, certain Gaelic kingdoms, the Isle of Man, and Dublin, were in clientage.[PARAGRAPH:1]Upon Sweyn Forkbeard's death, Canute's brother Harald was King of Denmark. It is thought Canute went to Harald to ask for his assistance in the conquest of England, and the division of the Danish kingdom. His plea for division of kingship was denied, though, and the Danish kingdom remained wholly in the hands of his brother, although, Harald lent to Canute the command of the Danes in any attempt he was of a mind to lead on the English throne. Harald probably saw it was out of his hands anyway. It was a vendetta that held his brother, Canute, and the Vikings driven away in spite of their conquest with Forkbeard. They were bound to fight again, on the basis of vengeance for their slight. It is possible Harald was at the siege of London, and the King of Denmark was content with Canute in control of the army. His name was to enter the fraternity of Christ Church, Canterbury, at some point, in 1018, although it is unsure if it was before or after he was back in Denmark. In 1018, Harold II died and Canute went to Denmark to affirm his succession to the Danish crown. With a letter written in 1019 he states his intentions to avert troubles to be done against England. It seems Danes were set against him, while an attack on the Wends of Pomerania, in which Godwin apparantly earnt the king's trust with a raid he lead himself at night, was possibly in relation with this. In 1020 he was back in England, his hold on the Danish throne presumably stable. Ulf Jarl, his brother-in-law, was his appointee as the Earl of Denmark. Canute's son, Harthacanute was left in his care. When the Swedish king Anund Jakob and the Norwegian king Olaf Haraldsson took advantage of Canute's absence and began to launch attacks against Denmark, Ulf gave the discontent freemen cause to take Harthacanute, still a child, as king. This was a ruse of Ulf's, since the role he had as the caretaker of Harthacanute subsequently made him the ruler of the kingdom. When news of these events came to Canute, in 1026, he brought together his forces, and, with Ulf in line again, won Denmark supremacy in Scandinavia, at the Battle of Helgeå. This service, did not, though, earn the usurper the forgiveness of Canute for his coup. At a banquet in Roskilde, the brothers-in-law were sat at a game of chess and an argument arose between them, and the next day, Christmas of 1026, one of Canute's housecarls, with his blessing, killed Ulf Jarl, in the Church of Trinity. Contradictory evidences of Ulf's death gather doubt to these circumstances though. Evidence for the years of Canutes reign in Denmark, with his mainstay in England, is generally scanty.[PARAGRAPH:1]Canute died in 1035, at Shaftesbury, Dorset. He was buried in the Old Minster in Winchester. After the Norman Conquest the new regime was keen to signal its arrival by an ambitious programme of grandiose cathedrals in England. Winchester Cathedral was built on an old Anglo-Saxon site. Canute's bones, along with Emma of Normandy's and Harthacanute's, were set in a mortuary chest. In the English Civil War, in the 17th century, plundering soldiers scattered the bones in the various chests along with those of other English kings and queens, such as king Edwy and his queen Elgiva, and William Rufus. His daughter was set to marry Conrad II's son Henry III eight months after his death. On his death, Canute was succeeded in Denmark by Harthacanute, reigning as Canute III. Harold Harefoot laid claim on the throne in England until his death in 1040. Harthacanute was to reunite the two crowns of Denmark and England until his death in 1042. Canute's line came to an end, although his legacy did not. The house of Wessex was to reign once more through Edward the Confessor, who Harthacanute had brought out of exile in Normandy and made peace with. It meant the throne was Edward's if he died with no legitimate male heir. Edward was crowned King, and the Norman influence at Court was on the rise: pure Viking and Anglo-Saxon influence in England was past, although it must be remembered that the Normans themselves were of Viking descent.</English>
		<Polish>Kanut (Knud) Wielki (ur. ok. 996/997, zm. 12 listopada 1035) - król Anglii w latach 1016-1035 (jako Kanut I Wielki, Canute the Great), Danii w latach 1018-1035 (jako Kanut II Wielki, Knud 2. den Store) i Norwegii w latach 1028-1035 (jako Knud den Mektige), a także zarządca Szlezwiku i Pomorza. W kwietniu 1016, gdy Kanut zyskiwał poparcie na terenach dawnego Danelaw, duńska flota skierowała się na Tamizę i zaatakowała Londyn. 23 kwietnia zmarł nagle Ethelred II i nowym królem okrzyknięto jego syna, Edmunda Żelaznobokiego. Oblężenie Londynu zajęło wikingom kilka miesięcy. Latem 1016 Edmund wydostał się z Londynu i udał się na prowincję w celu zebrania armii. Ponieważ oblężenie Londynu nie przynosiło rezultatów, Kanut ruszył ze swoją armią do Mercji i na Wessex, z zamiarem zmuszenia Edmunda do bitwy. Tymczasem Eadryk Streona ponownie zmienił front i doszedł do porozumienia z Edmundem, i zaatakował duńską armię w Kencie. Kanut zebrał całą swoją armię w Essex i zmusił w końcu Edmunda do stoczenia bitwy w okolicach Ashingdon.</Polish>
		<Russian>[H1]Кнуд Великий[\H1][NEWLINE][BOLD]Король викингов Англии, Дании, Норвегии и отчасти Швеции.[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Годы жизни:[\BOLD]неизв. - 12 ноября 1035 г.[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Биография:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Его королевская власть в Англии и сопутствующая борьба королей Дании за господство в Скандинавии означали, что Кнуд властвовал над другими районами Британских островов, как и его англосаксонские предшественники, а также как наиболее могущественный правитель викингов в истории. Хотя степень этого неясна, его господство ощущалось морскими королевствами Галла Гайделя в Ирландском море и на островах (возможно, в пределах господства Кнуда с момента его английского завоевания) в Гебридском море. В разгар его правления некоторые гэльские королевства, остров Мэн и Дублин, были его вассалами.[PARAGRAPH:1]После смерти Свена Вилобородого брат Кнуда Харальд стал королем Дании. Считается, что Кнуд отправился к Харальду, чтобы попросить его о помощи в завоевании Англии и разделе датского королевства. Однако его просьба о разделении королевского сана была отклонена, и датское королевство оставалось полностью в руках его брата, хотя Харальд одолжил Кнуду командование датчанами в любой попытке, которую он намеревался возглавить на английском троне. Харальд, вероятно, все равно видел, что это не в его руках. Это была вендетта, в результате которой его брат, Кнуд, и викинги были изгнаны, несмотря на их завоевание с помощью Вилоборода. Они должны были снова сражаться из-за мести за свое пренебрежение. Возможно, Харальд был при осаде Лондона, и король Дании был доволен тем, что Кнуд контролировал армию. Его имя должно было войти в братство Церкви Христа в Кентербери в какой-то момент, в 1018 году, хотя неизвестно, было ли это до или после того, как он вернулся в Данию.[PARAGRAPH:1]В 1018 году Харольд II умер, и Кнуд отправился в Данию, чтобы подтвердить свои права на датскую корону. В письме, написанном в 1019 году, он заявляет о своем намерении предотвратить неприятности, которые будут нанесены Англии. Похоже, что против него были настроены датчане, в то время как нападение на венедов Померании, в котором Годвин явно заслужил доверие короля своим ночным набегом, возможно, было связано с этим. В 1020 году он вернулся в Англию, предположительно, стабильно занимая датский престол. Ярл Ульф, его зять, был назначен графом Дании. Сын Кнуда, Хардекнуд, остался на его попечении. Когда шведский король Анунд Якоб и норвежский король Олаф Харальдссон воспользовались отсутствием Кнуда и начали нападения на Данию, Ульф дал недовольным свободным гражданам повод принять Хардекнуда, еще ребенка, в качестве короля. Это была уловка Ульфа, поскольку роль, которую он выполнял как опекун и регент Хардекнуда, впоследствии сделала его бы фактическим правителем королевства.[PARAGRAPH:1]Когда в 1026 году новости об этих событиях дошли до Кнуда, он собрал свои силы и, снова с Ульфом в строю, вернул себе власть над Данией, а затем и над остальной Скандинавией в битве при Хельгео. Однако эта услуга не принесла узурпатору прощения Кнуда за его переворот. На пиру в Роскилле зятья сидели за игрой в шахматы, между ними возник спор, и на следующий день, в Рождество 1026 года, один из хускарлов Кнуда с его благословения убил ярла Ульфа в Церкови Троицы. Однако противоречивые доказательства смерти Ульфа вызывают сомнения в этих обстоятельствах. До наших дней дошло сравнительно немного свидетельств о годах правления Кнуда в Дании с его опорой в Англии.[PARAGRAPH:1]Кнуд умер в 1035 году в Шефтсбери, Дорсете. Он был похоронен в древнем соборе Винчестера. После нормандского завоевания новый режим стремился сообщить о своем прибытии амбициозной программой грандиозных соборов в Англии. Винчестерский собор был построен на старом англосаксонском святилище. Останки Кнуда вместе с костями Эммы Нормандской и Хардекнуда были помещены в саркофаг. Во время гражданской войны в Англии в XVII веке солдаты-мародеры разбросали кости по разным саркофагам вместе с останками других английских королей и королев, таких как король Эдвин и его королевы Эльгива и Вильгельма Рыжего.[PARAGRAPH:1]Его дочь должна была выйти замуж за сына Конрада II Генриха III через восемь месяцев после его смерти. После его смерти, Канут сменил в Дании Хардекнуд , правивший как Кнуд III. Гарольд Заячья лапа претендовал на трон в Англии до своей смерти в 1040 году. Хардекнуд должен был воссоединить две короны Дании и Англии до своей смерти в 1042 году. Линия Кнуда пресеклась, хотя его наследство осталось. Дом Уэссексов должен был снова править через Эдуарда Исповедника, которого Хардекнуд вернул из ссылки в Нормандии и заключил с ним мир. Это означало, что трон принадлежал Эдуарду, если он умер без законного наследника мужского пола. Эдуард был коронован, и влияние норманнов при дворе росло: безраздельное влияние викингов и англосаксов в Англии осталось в прошлом, хотя следует помнить, что сами норманны были потомками викингов.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_CATHERINE</Tag>
		<English>
			<Text>Catherine</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</English>
		<German>
			<Text>Katharina</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Caterina</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Catalina</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Polish>Katarzyna</Polish>
		<Russian>Åêàòåðèíà II</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_CHARLEMAGNE</Tag>
		<English>Charlemagne</English>
		<French>
			<Text>Charlemagne</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<German>Karl</German>
		<Italian>
			<Text>Carlo Magno</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Carlomagno</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Polish>Karol Wielki</Polish>
		<Russian>Êàðë Âåëèêèé</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_CHINESE_LEADER</Tag>
		<English>Mao Zedong</English>
		<French>
			<Text>Mao Tsé-Tung</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Mao Tse-tung</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Mao Tse Tung</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Mao Zedong</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Russian>Ìàî Öçýäóí</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_CHRISTIAN_IV</Tag>
		<English>Christian IV</English>
		<Spanish>
			<Text>Cristián IV</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Russian>Êðèñòèàí IV</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_CHRISTIAN_IV_PEDIA</Tag>
		<English>[H1]Christian IV[\H1][NEWLINE][BOLD]King of Denmark and Norway[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived:[\BOLD]April 12, 1577 - February 28, 1648[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Background:[\BOLD][NEWLINE]from 1588 until his death. He is sometimes referred to as Christian Firtal in Denmark and Christian Kvart or Quart in Norway. Mecklenburg-Schwerin, he was born at Frederiksborg castle in 1577, and succeeded to the throne on the death of his father (April 4, 1588), attaining his majority on August 17, 1596. On November 30, 1597 he married Anne Catherine of Brandenburg, a daughter of Joachim Friedrich, margrave of Brandenburg and duke of Prussia. The queen died fourteen years later, after bearing Christian six children. Four years after her death the king privately wedded a handsome young gentlewoman, Kirsten Munk, by whom he had twelve children - a connection which was to be disastrous to Denmark.[PARAGRAPH:1]It is believed that he, counting both legitimate and illegitimate, had at least 26 children, quite possibly more. He descended, through his mother's side, from king Hans of Denmark, thus uniting the senior branch' descent to the crown. He is frequently remembered as one of the most remarkable Danish kings, having initiated many reforms and projects, and ruling for just under sixty years.[PARAGRAPH:1]Christian IV was now a broken man. His energy was temporarily paralysed by accumulated misfortunes. Not only his political hopes, but his domestic happiness had suffered shipwreck. In the course of 1628 he discovered a scandalous intrigue of his wife, Christina Munk, with one of his German officers; and when he put her away she endeavoured to cover up her own disgrace by conniving at an intrigue between Vibeke Kruse, one of her discharged maids, and the king. In January 1630 the rupture became final, and Christina retired to her estates in Jutland. Meanwhile Christian openly acknowledged Vibeke as his mistress, and she bore him a numerous family. Vibeke's children were of course the natural enemies of the children of Christina Munk, and the hatred of the two families was not without influence on the future history of Denmark. Between 1629 and 1643, however, Christian gained both in popularity and influence. During that period he obtained once more the control of the foreign policy of Denmark as well as of the Sound Tolls, and towards the end of it he hoped to increase his power still further with the assistance of his sons-in-law, Corfitz Ulfeldt and Hannibal Sehested, who now came prominently forward.[PARAGRAPH:1]The last years of the king were still further embittered by sordid differences with his sons-in-law, especially with the most ambitious of them, Corfitz Ulfeldt. On February 21, 1648, at his earnest request, he was carried in a litter from Frederiksborg to his beloved Copenhagen, where he died a week later. He was buried in Roskilde Cathedral. Christian IV was a good linguist, speaking, besides his native tongue, German, Latin, French and Italian. Naturally cheerful and hospitable, he delighted in lively society; but he was also passionate, irritable and sensual. He had courage, a vivid sense of duty, an indefatigable love of work, and all the inquisitive zeal and inventive energy of a born reformer. His own pleasure, whether it took the form of love or ambition, was always his first consideration. In the heyday of his youth his high spirits and passion for adventure enabled him to surmount every obstacle with plan. But in the decline of life he reaped the bitter fruits of his lack of self-control, and sank into the grave a weary and brokenhearted old man.[PARAGRAPH:1]Christian founded a large number of towns and buildings in his countries. These include: Christianshavn, Christiania (now Oslo, modern capital of Norway, founded after a fire destroyed the original city in 1624), Glückstadt (founded as a rival to Hamburg), Christianstad, and Christiansand. Two short-lived towns were Christianspris in Schleswig near Kiel and Christianopel near the Swedish border. Two settlements were constructed for industrial purposes: Kongsberg in Norway to mine a silver deposit and Kobbermølle in Schleswig as a copper mill.</English>
		<Polish>[H1]Christian IV[\H1][NEWLINE][BOLD]król Danii i Norwegii w latach 1588-1648 z dynastii oldenburskiej.[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Ambicją Chrystiana IV było uczynienie z Królestwa Danii i Norwegii największego mocarstwa nie tylko ekonomicznego, ale również politycznego i militarnego w północnej Europie. Uniemożliwiały mu to jednak problemy z zachowaniem pozycji duńskiej w Norwegii, gdzie dawały się odczuć wpływy zdecydowanej szwedzkiej polityki ekspansjonistycznej. Wprawdzie flota duńska została mocno rozbudowana, ale Dania nie była w stanie wystawić armii mogącej zmierzyć się ze szwedzką. Wojna kalmarska w latach 1611 - 1613, którą Dania musiała toczyć za pomocą wynajętych za duże kwoty oddziałów najemnych, nie doprowadziła do zdecydowanego rozwiązania kwestii.Król zaangażował się też w wojnę trzydziestoletnią (gdy działania wojenne zaczęły się zbliżać do północnych Niemiec). Doprowadziło to do szeregu klęsk i wycieńczenia finansowego króla (ponieważ rada państwa nie udzieliła mu zgody na udział w tej wojnie, przystąpił do niej jako książę Szlezwiku i Holsztynu). Błędem Chrystiana było niezdecydowanie w stosunkach z Polską. Po wrogich działaniach (zatopienie okrętów królewskich Władysława IV zakotwiczonych w porcie gdańskim), król zmienił zdanie i planował rozpoczęcie z Polską wspólnej z akcji przeciwko Szwedom. Jednak w ostatniej chwili wycofał się z planowanego sojuszu, co natychmiast wykorzystała Szwecja, i w styczniu 1644 zadała Danii szereg druzgoczących ciosów (przejęła Jutlandię i Skanię). Król starał się odzyskać te ziemię za pomocą floty. W lipcu 1644 floty duńska i szwedzka stoczyły bitwę w Zatoce Kilońskiej. Bitwa nie zakończyła się zdecydowanym zwycięstwem Danii, sam król jednak wykazał się w niej wielkim męstwem, stracił oko - opowieść o tej bitwie zawarta jest w hymnie Danii Kong Kristian. Bitwa w Zatoce Kilońskiej jednak była początkiem szeregu klęsk zakończonego 13 sierpnia 1645 traktatem z Bromsebro, na mocy którego Dania straciła swoją dominującą pozycję w rejonie Bałtyku.</Polish>
		<Russian>[H1]Кристиан IV[\H1][NEWLINE][BOLD]Король Дании и Норвегии[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Годы жизни:[\BOLD]12 апреля 1577 - 28 февраля 1648[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Биография:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Правитель Дании с 1588 года до собственной смерти. Его иногда называют Кристианом Фирталом в Дании и Кристианом Квартом или Куартом в Норвегии. Мекленбург-Шверин, он родился в замке Фредериксборг в 1577 году и вступил на престол после смерти своего отца (4 апреля 1588 года), достигнув совершеннолетия 17 августа 1596 года. 30 ноября 1597 года он женился на Анне Екатерине. Бранденбург, дочь Иоахима Фридриха, маркграфа Бранденбургского и герцога Прусского. Королева умерла четырнадцать лет спустя, родив Кристиану шестерых детей. Через четыре года после ее смерти король в частном порядке женился на красивой молодой аристократке Кирстен Мунк, от которой у него было двенадцать детей - связь, которая должна была иметь катастрофические последствия для Дании.[PARAGRAPH:1]Считается, что он, считая и законных, и незаконнорожденных , было по крайней мере 26 детей, вполне возможно, что больше. Он произошел по материнской линии от короля Дании Ганса, объединив тем самым происхождение старшей ветви с короной.[PARAGRAPH:1]Его часто вспоминают как одного из самых выдающихся датских королей, инициировавшего множество реформ и проектов и правившего чуть менее шестидесяти лет.[PARAGRAPH:1]В ранние годы Кристиан IV производил впечатление сломленного человека. Его энергия была временно парализована накопившимися несчастьями. Не только его политические надежды, но и его семейное счастье потерпели кораблекрушение. В течение 1628 года он обнаружил скандальную интригу своей жены Кристины Мунк с одним из своих немецких офицеров; и когда он уволил ее, она попыталась прикрыть свой позор, потворствуя интриге между Вибеке Крузе, одной из уволенных служанок, и королем. В январе 1630 года разрыв стал окончательным, и Кристина удалилась в свои поместья в Ютландии. Между тем Кристиан открыто признал Вибеке своей любовницей, и она родила ему многочисленную семью. Дети Вибеке, конечно, были заклятыми врагами детей Кристины Мунк, и ненависть двух семей повлияла на будущую историю Дании. Однако между 1629 и 1643 годами Кристиан приобрел популярность и влияние. В течение этого периода он снова получил контроль над внешней политикой Дании, а также над сбором Зундской пошлины, и к концу этого периода он надеялся еще больше усилить свою власть с помощью своего зятя Корфица Ульфельдта и Ганнибала Сехестед, который с этого времени заметно выдвинулся на политическом поприще.[PARAGRAPH:1]Последние годы правления короля были еще более омрачены грубыми разногласиями с его зятьями, особенно с самым амбициозным из них, Корфицем Ульфельдтом. 21 февраля 1648 года, по его настойчивой просьбе, он был доставлен в помете из Фредериксборга в его любимый Копенгаген, где он умер через неделю и погребен в соборе Роскилле.[PARAGRAPH:1]Кристиан IV был хорошим лингвистом и говорил, помимо своего родного языка, на немецком, латинском, французском и итальянском. От природы веселый и гостеприимный, он наслаждался живым обществом; но он был также страстным, раздражительным и чувственным. У него было мужество, яркое чувство долга, неутомимая любовь к работе, а также все пытливое рвение и изобретательная энергия прирожденного реформатора. Его собственное удовольствие, будь то любовь или честолюбие, всегда было его первой заботой. В пору юности его приподнятое настроение и страсть к приключениям позволяли ему преодолевать любые препятствия с помощью плана. Но на закате жизни он пожал горькие плоды своего отсутствия самообладания и ушел в могилу с усталым и разбитым сердцем старика.[PARAGRAPH:1]Кристиан основал в своих странах большое количество городов и сооружений. К ним относятся: Кристиансхавен, Христиания (ныне Осло, современная столица Норвегии, основанная после того, как пожар уничтожил первоначальный город в 1624 году), Глюкштадт (основанный как соперник Гамбурга), Кристианстад и Кристиансанд. Двумя недолговечными городами были Христиансприс в Шлезвиге недалеко от Киля и Христианопель возле шведской границы. Два поселения были построены в промышленных целях: Конгсберг в Норвегии для разработки месторождения серебра и Коббермелле в Шлезвиге в качестве центра медной металлургии.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_CURTIN</Tag>
		<English>Curtin</English>
		<Spanish>
			<Text>Curtin</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Russian>Êåðòèí</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_CURTIN_PEDIA</Tag>
		<English>[H1]John Curtin[\H1][NEWLINE][BOLD]Prime Minister of Australia[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived:[\BOLD] 1885 - 1945[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Background:[\BOLD][NEWLINE]John Curtin (Prime Minister 1941-45) was born in the Victorian mining town of Creswick in 1885. His father was a sergeant in the Victorian police and the family moved about Victorian country towns until they were transferred to Melbourne. Leaving school at thirteen, John worked at various jobs before being elected secretary of the Timber-worker's Union in Victoria in 1911. Aware of his lack of education, Curtin read avidly on politics and socialism and was much influenced by the English socialist Tom Mann who was in Australia from 1902 to 1909, and by two Victorians, the politician Frank Anstey and the secretary of the Victorian Railways Union, Frank Hyett. [NEWLINE]Curtin was a regular speaker at political rallies and a very capable writer in Labor and socialist newspapers. His first attempt to enter politics was in 1914 when he stood against the future Nationalist (Liberal) Treasurer W.A. Watt in the safe conservative seat of Balaclava. [NEWLINE]When the First World War broke out, Curtin volunteered for the AIF, but was rejected on account of his eyesight. In 1916, when Billy Hughes was trying to introduce conscription, Curtin became secretary of the Victorian Anti-Conscription Campaign Committee and was sentenced to three months' jail for his speeches in opposition to conscription. After an appeal, he was released having served only three days of his sentence. He was clearly a marked man and Anstey arranged for him to take a job as the editor of the Westralian Worker in Perth. He attended the 1918 Federal Labor Conference in Perth as a delegate for Tasmania and revealed an interest in defence matters that he was to develop later when he became the Labor Leader. [NEWLINE]He served on the Commonwealth Royal Commission into Child Endowment and attended the International Labor Organisation in Geneva. [NEWLINE]In 1928, Curtin entered Federal Parliament as the Member for Fremantle. He won the seat again in 1929 and though one of the more capable of the Labor Caucus was not elected to the Ministry. The power of the private banks to thwart Theodore's proposals to put Australians back to work and get the wheat farmers producing again was something that Curtin remembered about the Depression. [NEWLINE]He remembered also that more than one-third of the Australian work force were without jobs for up to three years. In the fall of the Scullin Government in 1931, Curtin lost his seat and joined the unemployed in Perth. [NEWLINE]He had supported the Federal Executive's intervention into the New South Wales Branch to remove the Lang faction's control there and to ensure that Labor policies and rules over-rode personal ambitions for power.[NEWLINE]Curtin regained the seat of Fremantle in 1934 and in 1935 defeated the Queensland Member for Capricornia, Frank Forde, by one vote to become the Federal Labor leader. Between 1935 and 1940, Curtin carefully rebuilt the Federal Labor Party so that when both R.G. Menzies and Arthur Fadden, proved incapable of leading Australia in 1941 Curtin was able to form a Labor Government that carried Australia successfully through the Second World War. The words of Arthur Fadden, Leader of the Country Party from 1940 to 1958 perhaps best sum up John Curtin. "The best and fairest (person) I ever opposed in politics is easy to nominate - John Curtin... there was no greater figure in Australian public life in my lifetime... Curtin is entitled to be rated as one of the greatest Australians ever."[NEWLINE]It was the inspiring leadership of John Curtin that pulled Australia successfully through World War Two. He united a country still suffering the divisions caused by the conscription referenda of World War One and the Depression. It was Curtin who argued with Churchill for the sending of Australia's forces back to New Guinea to fight off successfully the Japanese thrust. This was to be until the United States could mobilise for the drive back to Japan. It was Curtin who battled unsuccessful with both Churchill and Roosevelt to have the Pacific war against the Japanese given the same priority as the European war against the Germans. [NEWLINE]During Curtin's first two years of office he had to rely on the support of two Independents in the House of Representatives and was in a minority in the Senate. While he placed the winning of the war first on his priorities, he recognised that there were urgent reforms required within Australia. While his Government reorganised the war effort and provided Australia with its own front line aircraft, its own guns, tanks, munitions and soldiers, there was still time to provide widows' pensions, unemployment benefits, to plan an Australian Government airline (later TAA), to plan a system of free hospitals throughout Australia, and to rationalise the income tax system so that there was only one income taxing authority - the Commonwealth Government which returned to the States their share of income tax revenue. [NEWLINE]It was Curtin's Government which took the Commonwealth directly into education for the first time and which developed the Australian National University so that the best Australian brains could be retained in this country. He provided a research University equal to the best in the world. Again, it was Curtin's Government that began the long process of removing the greatest defence and economic handicap-the differing rail gauges-and seeking a standardisation of rail gauges in all states. It was Curtin's Government which recognised that housing was a national problem and provided the first Commonwealth finance for home building.[NEWLINE]One other achievements of Curtin must be noted which relate to his experiences during the Depression. The first was the 1945 Banking Act which gave the Federal Treasurer the power to regulate private banking in the interest of the whole Australian community. The second was the establishment of a Department of Post-War Reconstruction in 1942. It was this department, headed by J.B. Chifley, the Treasurer, which laid the foundations of Australia's post-war full employment programmes. As with Theodore, Curtin believed that every able bodied person had a right to a job and that it was the responsibility of the community through its governments and private enterprise to see that jobs were provided. [NEWLINE]Curtin did not live to see the end of the war or to see his post-war reconstruction policies come to fulfilment. He died in July 1945 and is regarded as one of the greatest, if not the greatest, Australian Prime Ministers.</English>
		<Polish>[H1]John Curtin[\H1][NEWLINE][BOLD]Premier Australii[\BOLD][NEWLINE] 1885 - 1945[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Biografia:[\BOLD][NEWLINE]W latach 1941-1945 14. premier Australii z ramienia Partii Pracy. Uważany za jednego z najbardziej znaczących australijskich polityków, według generała Douglasa MacArthura był "jednym z największych mężów stanu okresu II wojny światowej".</Polish>
		<Russian>[H1]Джон Кертин[\H1][NEWLINE][BOLD]Премьер-министр Австралии[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Годы жизни: [\BOLD]1885 - 1945[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Биография:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Джон Кертин (премьер-министр в 1941-45 гг.) родился в викторианском шахтерском городке Кресвик в 1885 году. Его отец был сержантом викторианской полиции, и семья переезжала по провинциальным городкам Виктории, пока их не перевели в Мельбурн. Бросив школу в тринадцать лет, Джон работал на разных должностях, прежде чем был избран секретарем Союза лесных рабочих в Виктории в 1911 году. Зная о своем необразованности, Кертин с увлечением читал о политике и социализме и находился под сильным влиянием английского социалиста Тома Манна, который был в Австралии с 1902 по 1909 год двумя викторианцами, политиком Фрэнком Ансти и секретарем Союза железных дорог штата Виктория Фрэнком Хеттом.[NEWLINE]Кертин регулярно выступал на политических митингах и был очень способным писателем в лейбористских и социалистических газетах. Его первая попытка заняться политикой была в 1914 году, когда он выступил против будущего националистического (либерального) казначея В.А.Ватта в тихом консервативном месте в Балаклаве.[NEWLINE]Когда разразилась Первая мировая война, Кертин пошел добровольцем в Австралийскую армию, но был отклонен из-за его зрения. В 1916 году, когда Билли Хьюз пытался ввести призыв в армию, Кертин стал секретарем Викторианского комитета по борьбе с призывом и был приговорен к трем месяцам тюремного заключения за выступления против призыва. После апелляции он был освобожден, отбыв всего три дня наказания. Он был явно заметным человеком, и Ансти устроил его работать редактором Westralian Worker в Перте. Он присутствовал на Федеральной конференции труда 1918 года в Перте в качестве делегата от Тасмании и обнаружил интерес к вопросам обороны, который он должен был развивать позже, когда стал лидером лейбористов.[NEWLINE]Он работал в Королевской комиссии Содружества по делам детей и посещал Международную организацию труда в Женеве.[NEWLINE]В 1928 году Кертин вошел в федеральный парламент в качестве депутата от Фримантла. Он снова получил место в 1929 году, и хотя один из наиболее способных членов Рабочей группы не был избран в министерство. Способность частных банков сорвать предложения Теодора вернуть австралийцев к работе и заставить фермеров выращивать пшеницу снова была тем, что Кертин вспомнил о депрессии.[NEWLINE]Он также вспомнил, что более одной трети австралийской рабочей силы не имеют работы до трех лет. После падения правительства Скаллина в 1931 году Кертин потерял свое место и присоединился к безработным в Перте.[NEWLINE]Он поддержал вмешательство федеральной исполнительной власти в отделение Нового Южного Уэльса с целью устранения там контроля фракции Ланга и обеспечения того, чтобы политика и правила лейбористов преобладали над личными стремлениями к власти.[NEWLINE]Кертин вернул себе место в Фримантле в 1934 году, а в 1935 году победил члена Квинсленда от Каприкорнии Фрэнка Форда одним голосом и стал лидером федеральных лейбористов. Между 1935 и 1940 годами Кертин тщательно перестроил Федеральную рабочую партию, так что, когда оба Р. Мензис и Артур Фадден оказались неспособными возглавить Австралию в 1941 году. Кертин смог сформировать лейбористское правительство, которое успешно провело Австралию через Вторую мировую войну. Слова Артура Фаддена, лидера сельской партии с 1940 по 1958 год, возможно, лучше всего резюмируют Джона Кёртина. «Лучшего и справедливого (человека), против которого я когда-либо выступал в политике, легко назначить - Джона Кертина... в моей жизни не было более великой фигуры в австралийской общественной жизни... Кертин имеет право называться одним из величайших австралийцев когда-либо».[NEWLINE]Благодаря вдохновляющему руководству Джона Кертина Австралия успешно пережила Вторую мировую войну. Он объединил страну, которая все еще страдает от раскола, вызванного референдумом о воинской повинности времен Первой мировой войны и Великой депрессии. Именно Кертин спорил с Черчиллем за отправку австралийских войск обратно в Новую Гвинею для успешного отражения японского удара. Это должно было произойти до тех пор, пока Соединенные Штаты не смогут мобилизоваться для возвращения в Японию. Именно Куртин безуспешно боролся с Черчиллем и Рузвельтом за то, чтобы Тихоокеанской войне против Японии был отдан такой же приоритет, как и европейской войне против немцев.[NEWLINE]В течение первых двух лет правления Кертина ему приходилось полагаться на поддержку двух независимых депутатов в Палате представителей, и он был в меньшинстве в Сенате. Ставя победу в войне на первое место среди своих приоритетов, он понимал, что в Австралии требуются срочные реформы. В то время как его правительство реорганизовало военные действия и предоставило Австралии свои собственные самолеты на передовой, свои собственные орудия, танки, боеприпасы и солдат, еще было время для выплаты пенсий вдовам, пособий по безработице, чтобы спланировать создание авиакомпании правительства Австралии (позже TAA), а также систему бесплатных больниц по всей Австралии и рационализировать систему подоходного налога так, чтобы был только один налоговый орган - правительство Содружества, которое возвращало штатам их долю доходов от подоходного налога.[NEWLINE]Именно правительство Кертина впервые привлекло Содружество к образованию непосредственно и создало Австралийский национальный университет, чтобы лучшие австралийские умы могли остаться в этой стране. Он предоставил исследовательский университет, равный лучшему в мире. Опять же, именно правительство Кертина начало длительный процесс устранения самого серьезного оборонительного и экономического препятствия - разницы в ширине колеи - и поиска стандартизации ширины колеи во всех штатах. Правительство Кертина признало, что жилье является национальной проблемой, и предоставило первое финансирование Содружества на жилищное строительство.[NEWLINE]Следует отметить еще одно достижение Куртина, связанное с его опытом во время Депрессии. Первым был Закон о банковской деятельности 1945 года, который предоставил Федеральному казначею право регулировать частные банковские операции в интересах всего австралийского сообщества. Вторым было создание в 1942 году Департамента послевоенной реконструкции. Именно этот департамент во главе с казначеем Дж. Б. Чифли заложил основы послевоенных программ Австралии по обеспечению полной занятости. Как и в случае с Теодором, Куртин считал, что каждый трудоспособный человек имеет право на работу и что ответственность за предоставление рабочих мест лежит на сообществе через его правительства и частные предприятия.[NEWLINE]Кертин не дожил до конца войны или до воплощения в жизнь своей политики послевоенного восстановления. Он умер в июле 1945 года и считается одним из величайших, если не величайшим, премьер-министром Австралии.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_CYRUS</Tag>
		<English>Cyrus</English>
		<French>
			<Text>Cyrus II</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<German>Kyros</German>
		<Italian>
			<Text>Ciro</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Ciro</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Russian>Êèð</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_DARIUS</Tag>
		<English>Darius I</English>
		<French>
			<Text>Darios Ier</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<German>Dareios</German>
		<Italian>
			<Text>Dario I</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Darío I</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Polish>Dariusz I</Polish>
		<Russian>Äàðèé I</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_DEGANAWIDA</Tag>
		<English>Deganawida</English>
		<Russian>Äåãàíàâèäà</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_DEGANAWIDA_PEDIA</Tag>
		<English>[H1]Deganawida[\H1][NEWLINE][BOLD]Founder of the Iroquois Confederacy[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived:[\BOLD] c.1550 - 1600[PARAGRAPH:2][BOLD]Background:[\BOLD][PARAGRAPH:1]The Great Peacemaker, sometimes referred to as Deganawida or Dekanawida ("Two River Currents Flowing Together"). As a mark of respect the Iroquois avoid referring to him by this name except in special circumstances. The Great Peacemaker was the traditional founder, with Ayenwatha, of the Iroquois Confederacy.[PARAGRAPH:1]The legends about The Peacemaker are conflicting. It is reported that he was born a Huron. By some accounts it was a virgin birth. Others say he was born an Onondaga and later adopted by the Mohawks. By all accounts he was a prophet who counselled peace among the warring tribes. He also called for an end to cannibalism. His disciple Ayenwatha, a Mohawk renowned for his oratory skills, helped him achieve his vision.[PARAGRAPH:1]The legend that grew up about him long served as a guide to Iroquois conduct, at home and abroad. In its various recorded versions it now appears a strange medley of religion, mythology, constitutional law, wisdom literature, animal lore, and folk custom. But the core of the narrative, which describes the practical steps taken by Deganawida, the "Heavenly Messenger," to establish a firm League of Nations under the Tree of Peace, has a grandeur of conception unsurpassed in popular tradition anywhere in the world.[PARAGRAPH:1]This vision, from the Great Maker, that peace would come to all nations, led him to spend his life working to bring this to fruition for the Haudenosaunee. In his prophecy, he referred to a white serpent who would come to their lands and make friends with his people, only to later deceive them. According to the prophecy, at the end times, a red serpent would make war on the white one and after a season, a black serpent would come and defeat them both. He said that his nation would accept those of other origins into their safekeeping. Because of their worship of, and obedience to, the Great Maker, the Haudenosaunee would be protected from the disasters to come.[PARAGRAPH:1]The Great Peacemaker established a council of clan and village chiefs to serve as the confederacy's government. Each tribe had an equal vote, and all decisions were made unanimously. The Iroquois Confederacy became the most powerful confederation of Native Americans in the northeast woodlands, subduing or destroying neighboring tribes and preventing large-scale white settlement. In the 18th century the Iroquois Confederacy played an important role in the French and Indian War and the American Revolution before it was defeated finally by American troops in 1779.</English>
		<Polish>[H1]Dekanawida[\H1][NEWLINE][BOLD]Wielki Rozjemca, Twórca Pokoju[\BOLD][NEWLINE][BOLD]żył:[\BOLD] c.1550 - 1600[PARAGRAPH:2][BOLD]Pochodzenie:[\BOLD][PARAGRAPH:1]Był z pochodzenia Huronem. Urodził się na południu dzisiejszego Ontario. Dorosłe życie spędził żyjąc w plemieniu Seneca. Jako inicjator stworzenia ligi plemion irokeskich, odbył podróż po sąsiednich plemionach. W jej trakcie dołączył do niego Hiawatha, który popierał jego pomysły. Wspólnie odwiedzili wszystkie irokeskie plemiona, żyjąca na południowych brzegach Erie i Ontario i przypuszczalnie także te, mieszkające wzdłuż Rzeki świętego Wawrzyńca. Następnie Deganawida zaproponował przyjęcie konstytucji, zawierającej 117 postanowień. Plemiona Mohawk, Onondaga, Oneida, Seneca i Cayuga zapaliły fajkę pokoju, na znak akceptacji propozycji Deganawidy, dając w ten sposób początek irokeskiej Lidze Pięciu Narodów.</Polish>
		<Russian>[H1]Деганавида[\H1][NEWLINE][BOLD]Основатель Конфедерации ирокезов[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Годы жизни:[\BOLD] ок. 1550 - 1600[PARAGRAPH:2][BOLD]Биография:[\BOLD][PARAGRAPH:1]Великий Миротворец, которого иногда называют Деганавидой или Деканавидой («Два речных течения, текущие вместе»). В знак уважения ирокезы избегают произношения вслух этого имени, за исключением особых обстоятельств. Великий Миротворец вместе с Айенватой был традиционным основателем Конфедерации ирокезов.[PARAGRAPH:1]Легенды о Миротворце противоречивы. Сообщается, что он родился гуроном. По некоторым данным, это было непорочное зачатие. Другие говорят, что он родился онондагом, а позже его усыновили могавки. По общему мнению, он был пророком, который советовал мир между враждующими племенами. Он также призвал положить конец каннибализму. Его последователь Айенватха, могавк, известный своим даром красноречия, помог ему воплотить в жизнь его видения.[PARAGRAPH:1]Легенда, сложившаяся о нем, долгое время служила ориентиром для поведения ирокезов как дома, так и за рубежом. В различных записанных версиях он теперь представляет собой странную смесь религии, мифологии, конституционного права, литературы мудрости, преданий о животных и народных обычаев. Но суть повествования, описывающего практические шаги, предпринятые Деганавидой, «Небесным посланником», для создания прочного содружества под Древом мира, имеет грандиозную концепцию, непревзойденную в популярных традициях во всем мире.[PARAGRAPH:1]Это видение Великого Создателя о том, что мир придет ко всем народам, побудило его посвятить свою жизнь работе, чтобы осуществить это для Хауденосауни. В своем пророчестве он говорил о белом змее, который придет в их земли и подружится со своим народом, но позже обманет их. Согласно пророчеству, в последние времена красный змей вступит в войну с белым, а через сезон придет черный змей и победит их обоих. Он сказал, что его нация примет людей другого происхождения на свое хранение. Благодаря их поклонению и послушанию Великому Создателю, Хауденосауни были защищены от грядущих бедствий. [PARAGRAPH:1]Великий Миротворец учредил совет вождей кланов и деревень, который стал правительством конфедерации. У каждого племени был равный голос, и все решения принимались единогласно. Конфедерация ирокезов стала самой мощной конфедерацией коренных американцев на северо-востоке лесных массивов, подчиняя или уничтожая соседние племена и предотвращая крупномасштабные белые поселения. В XVIII веке Конфедерация ирокезов сыграла важную роль в войне французов и индейцев и в американской революции, прежде чем она была окончательно разбита американскими войсками в 1779 году.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_DE_GAULLE</Tag>
		<English>De Gaulle</English>
		<French>
			<Text>De Gaulle</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>De Gaulle</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>De Gaulle</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>De Gaulle</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Russian>Øàðëü äå Ãîëëü</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_ELIZABETH</Tag>
		<English>
			<Text>Elizabeth</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</English>
		<German>Elisabeth</German>
		<Italian>
			<Text>Elisabetta</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Isabel I</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Polish>Elżbieta</Polish>
		<Russian>Åëèçàâåòà I</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_FREDERICK</Tag>
		<English>Frederick</English>
		<French>
			<Text>Frédéric II</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Friedrich</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Federico</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Federico</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Polish>Fryderyk</Polish>
		<Russian>Ôðèäðèõ II</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_GANDHI</Tag>
		<English>Gandhi</English>
		<French>
			<Text>Gandhi</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Gandhi</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Gandhi</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Gandhi</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Russian>Ãàíäè</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_GENGHIS_KHAN</Tag>
		<English>Genghis Khan</English>
		<French>
			<Text>Gengis Khan</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<German>Dschingis Khan</German>
		<Italian>
			<Text>Genghis Khan</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Gengis Kan</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Polish>Czyngis-Chan</Polish>
		<Russian>×èíãèñõàí</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_GILGAMESH</Tag>
		<English>Gilgamesh</English>
		<French>
			<Text>Gilgamesh</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Gilgamesch</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Gilgamesh</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Gilgamesh</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Polish>Gilgamesz</Polish>
		<Russian>Ãèëüãàìåø</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_GREEN_MAN</Tag>
		<English>The Green Man</English>
		<French>dame Nature</French>
		<German>Der Grüne Mann</German>
		<Russian>Çåëåíûé ÷åëîâåê</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_GREEN_MAN_PEDIA</Tag>
		<English>The Green Man motif has many variations. Found in many cultures from many ages around the world, the Green Man is often related to natural vegetative deities. It is primarily interpreted as a symbol of rebirth, representing the cycle of growth each spring. Some speculate that the mythology of the Green Man developed independently in the traditions of separate ancient cultures and evolved into the wide variety of examples found throughout history. The label "Green Man", perhaps surprisingly, dates back only to 1939, when it was used by Lady Raglan in her article "The Green Man in Church Architecture", published in the "Folklore" journal of March 1939. Prior to this, they were just known as "foliate heads", and few people took much interest in them. The most common and perhaps obvious interpretation of the Green Man is that of a pagan nature spirit, a symbol of man's reliance on and union with nature, a symbol of the underlying life-force, and of the renewed cycle of growth each spring. In this respect, it seems likely that he has evolved from older nature deities such as the Celtic Cernunnos and the Greek Pan and Dionysus.</English>
		<German>Der Grüne Mann ist ein halbmenschliches Fabelwesen, dessen Ursprünge bis in die Steinzeit zurückreichen. Er ist ein Vegetationsgott, der in den tiefen Wäldern lebt, wo er auch als Herr der wilden Tiere fungiert. Meist wird er mit einem Geweih auf dem Kopf dargestellt. Statt Haaren und Bart trägt er Blätter, die ihm auch aus dem Mund wachsen. Begleitet wird er von weisen Schlangen, die auch seine Verbundenheit zur Erdgöttin repräsentieren. Während er zur Zeit der Kelten noch stark verehrt wurde, ist er heute nur noch in der Folklore bekannt. Man kann aber noch diverse Darstellungen des Grünen Mannes an Kirchen und anderen alten Gebäuden finden, besonders auf den Britischen Inseln.</German>
		<Russian>Мотивы Зеленого Человека имеет множество вариаций в изобразительном искусстве и фольклоре. Зеленый человек, встречающийся во многих культурах разных эпох по всему миру, часто связан с естественными растительными божествами. Это в первую очередь интерпретируется как символ возрождения, представляющий цикл роста каждую весну. Некоторые предполагают, что мифология Зеленого Человека развивалась независимо в традициях отдельных древних культур и превратилась в множество примеров, найденных на протяжении всей истории. Прозвище «Зеленый человек», что, возможно, удивительно, восходит только к 1939 году, когда его использовала леди Реглан в своей статье «Зеленый человек в церковной архитектуре», опубликованной в журнале «Фольклор» в марте 1939 года. они были известны как «лиственные головы», и мало кто интересовался ими. Наиболее распространенная и, возможно, очевидная интерпретация Зеленого Человека - это языческий дух природы, символ опоры человека на природу и единения с ней, символ лежащей в основе жизненной силы и возобновляемого цикла роста каждую весну. В этом отношении кажется вероятным, что он произошел от более старых природных божеств, таких как кельтский Кернунн и греческий Пан и Дионис.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_HAMMURABI</Tag>
		<English>Hammurabi</English>
		<French>
			<Text>Hammourabi</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<German>Hammurapi</German>
		<Italian>
			<Text>Hammurabi</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Hammurabi</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Russian>Õàììóðàïè</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_HATSHEPSUT</Tag>
		<English>
			<Text>Hatshepsut</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</English>
		<French>
			<Text>Hatchepsout</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<German>Hatschepsut</German>
		<Polish>Hatszepsut</Polish>
		<Russian>Õàòøåïñóò</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_HUAYNA_CAPAC</Tag>
		<English>Huayna Capac</English>
		<French>
			<Text>Huayna Capac</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Huayna Capac</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Huayna Capac</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Huayna Cápac</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Russian>Óàéíà Êàïàê</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_ISABELLA</Tag>
		<English>
			<Text>Isabella</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</English>
		<French>
			<Text>Isabelle</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<Spanish>
			<Text>Isabel la Católica</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Polish>Izabela</Polish>
		<Russian>Èçàáåëëà</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_JOAO</Tag>
		<English>Joao II</English>
		<French>
			<Text>Jean II de Portugal</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Joao II.</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Giovanni II</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Juan II</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Polish>Jan II</Polish>
		<Russian>Æóàí II</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_JULIUS_CAESAR</Tag>
		<English>Julius Caesar</English>
		<French>
			<Text>Jules César</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<German>Julius Cäsar</German>
		<Italian>
			<Text>Giulio Cesare</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Julio César</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Polish>Juliusz Cezar</Polish>
		<Russian>Þëèé Öåçàðü</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_JUSTINIAN</Tag>
		<English>Justinian I</English>
		<French>
			<Text>Justinien Ier</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<German>Justinian</German>
		<Italian>
			<Text>Giustiniano I</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Justiniano I</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Polish>Justynian I</Polish>
		<Russian>Þñòèíèàí I</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_KAMEHAMEHA</Tag>
		<English>Kamehameha</English>
		<Russian>Êàìåàìåà</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_KAMEHAMEHA_PEDIA</Tag>
		<English>[H1]Kamehameha the Great[\H1][NEWLINE][BOLD]King of Hawaii[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived:[\BOLD] 1758 - 1819[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Background:[\BOLD][NEWLINE]Kamehameha's birth is surrounded by legend, and it is said that the Hawaiians claimed that a great king would one day unite the islands, and a comet would be the sign of his birth. When Kamehameha was born, Halley's Comet was visible in Hawaii. Kamehameha's birth name was Pai'ea, and he was born to Keku'iapoiwa, chief of the Kohala on the island of Hawai'i, and to Keoua. Keoua, his father, was the son of Keaweikekahiali'iokamoku, who was the chief of a large portion of Hawai'i. However, after his reign a war over succession broke, and Alapa'i emerged victorious over his brothers and their sons, including Keoua. When Kamehameha was born, Alapa'i ordered that he be killed, and was nervous at the thought that the child might eventually rule over Hawai'i. So, Kamehameha was given to another noble, Nae'ole, and thus disappeared from sight. Alapa'i, in remorse for his actions, invited the child to live in the royal court.[PARAGRAPH:1]When Alapa'i died, he was succeeded by his son Keawea'opala who was challenged by Kalani'opu'u, Alapa'i's great nephew, and was backed by Kamehameha. At a battle at Kealakekua Bay, Keawea'opala was victorious and made Kamehameha his aid. In 1779, on a trip with Kalani'opu'u to Kealakekua Bay, Kamehameha met Captain Cook. Cook was mistaken to be the Hawaiian god of fertility, Lono, and Kamehameha may have been onboard his ship for some time. After Kalani'opu'u's death, kingship was inherited by his son Kiwala'o. Kamehameha was still given a prominent position, but there was a conflict between the two cousins. When a group of chiefs offered Kamehameha the kingship instead of Kiwala'o, he accepted and later defeated Kiwala'o at the Battle of Moku'ohai.[PARAGRAPH:1]In 1790, Kamehameha deposed the chief of the district of Puna, Keawema'uhili. At the same time Keoua, exiled to his home, led an uprising. However, a third of his warriors were killed when he fled from the returning Kamehameha past a volcano. Kamehameha built a temple to sacrifice Keoua later, so that Kamehameha became the chief of all of Hawai'i. Kamehameha had other ambitions, and sought the help from British and American traders, who sold guns and ammunition to Kamehameha. When Kamehameha invaded the weakened islands of Maui and O'ahu, he did not think that his rival, Kalanikupule, also possessed firearms.[PARAGRAPH:1]In 1795, Kamehameha set sail with an astonishing 1,200 war canoes and 10,000 soldiers. He quickly captured the islands of Maui and Moloka'i, and then moved on to O'ahu. However, one of Kamehameha's best commanders defected to Kalanikupule. In a series of skirmishes, Kamehameha and his army pushed back Kalanukupule until he was trapped. After Kamehameha's troops faced heavy cannon fire advancing to Kalanikupule, he sent his best warriors to attack the cannons from behind, which proved to be successful. Thus, Kalanikupule's troops fell into disarray and were defeated, with Kalanikupule being sacrificed later.[PARAGRAPH:1]Kamehameha was now the complete ruler of all of Hawai'i east of O'ahu, but the islands of Kaua'i and Ni'ihau were continuously escaping him. Kamehameha's first invasion was unsuccessful, and his second resulted in disease. After being intimidated by Kamehameha's new strong army, Kaumali'i, chief of Kaua'i, agreed to become a vassal of Kamehameha. As the first king of Hawai'i, Kamehameha made several steps to make certain that the islands remained united after his death. He unified the legal system and didn't allow non-Hawaiians to own land. This proclamation guaranteed the islands' independence while other islands in the Pacific gave in to colonial authority.[PARAGRAPH:1]Kamehameha also instituted the Mamalohoe Kanawi, the Law of the Splintered Paddle. This law had origins in Kamehameha's early battles. The Law provided the safety of noncombatants during wartime, and remains in Hawaii's state constitution today, being its first law. When Kamehameha died in 1819, his body was trusted to his friend, Haopili. To this day, his resting place remains unknown.</English>
		<French>[H1]Kamehameha le Grand[\H1][NEWLINE][BOLD]Roi de Hawaii[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Dates:[\BOLD] 1758 - 1819[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Biographie:[\BOLD][NEWLINE]Kamehameha la naissance est entourée de légende, et il est dit que les Hawaïens affirmé qu'un grand roi serait un jour unir les îles, et une comète serait le signe de sa naissance. Quand Kamehameha est né, la comète de Halley était visible à Hawaii. Kamehameha le nom de naissance était Pai'ea, et il est né à Keku'iapoiwa, chef de la Kohala sur l'île de Hawaii, et à Keoua. Keoua, son père, était le fils de Keaweikekahiali'iokamoku, qui était le chef d'une grande partie de Hawai'i. Cependant, après son règne sur une guerre de succession a éclaté, et Alapa'i sorti vainqueur de ses frères et leurs fils, dont Keoua. Quand naquit Kamehameha, Alapa'i ordonné qu'il soit tué, mais était nerveux à l'idée que l'enfant pourrait finalement régner sur Hawai'i. Donc, Kamehameha a été donnée à un autre nobles, Nae'ole, et donc perdue de vue. Alapa'i, dans le remords de ses actes, a invité les enfants à vivre dans la cour royale.[PARAGRAPH:1]Quand Alapa'i est mort, il a été remplacé par son fils Keawea'opala qui a été contestée par Kalani'opu'u, Alapa'i grand neveu, et a été appuyée par le Kamehameha. Lors d'une bataille à Kealakekua Bay, Keawea'opala a été victorieuse et fait Kamehameha son aide. En 1779, lors d'un voyage avec Kalani'opu'u à Kealakekua Bay, Kamehameha rencontré Captain Cook. Cook s'est trompé à l'hawaiien dieu de la fertilité, Lono, et Kamehameha peut avoir été à bord de son navire pendant un certain temps. Après Kalani'opu'u la mort, la royauté a été hérité par son fils Kiwala'o. Kamehameha était toujours donné une place importante, mais il y avait un conflit entre les deux cousins. Quand un groupe de chefs offert Kamehameha la royauté au lieu de Kiwala'o, il a accepté, puis battu Kiwala'o lors de la bataille de Moku'ohai.[PARAGRAPH:1]En 1790, Kamehameha destitué le chef du district de Puna, Keawema'uhili. Dans le même temps Keoua, exilé à son domicile, a conduit un soulèvement. Cependant, un tiers de ses guerriers ont été tués quand il a fui le revenant Kamehameha passé d'un volcan. Kamehameha construit un temple à sacrifier Keoua plus tard, afin que Kamehameha est devenu le chef de l'ensemble de Hawai'i. Kamehameha avait d'autres ambitions, et a sollicité l'aide de la part des commerçants britanniques et américains, qui a vendu des fusils et des munitions à Kamehameha. Quand Kamehameha envahi les îles de Maui affaibli et O'ahu, il ne pensait pas que son rival, Kalanikupule, possédaient aussi des armes à feu.[PARAGRAPH:1]En 1795, Kamehameha embarqua avec une étonnante 1200 guerre canots et 10000 soldats. Il a rapidement capturé les îles de Maui et Moloka'i, ensuite dirigé vers O'ahu. Toutefois, l'un des meilleurs commandants Kamehameha défection à Kalanikupule. Dans une série d'escarmouches, Kamehameha et son armée repoussé Kalanukupule jusqu'à ce qu'il ait été pris au piège. Ainsi, Kalanikupule troupes tombé dans le désarroi et l'ont battu, avec Kalanikupule sacrifié plus tard.[PARAGRAPH:1]Kamehameha était désormais la règle complète de l'ensemble des Hawai'i est du O'ahu, mais les îles de Kaua'i et Ni'ihau étaient continuellement lui échapper. Kamehameha la première invasion a échoué, et sa seconde conduit à la maladie. Après avoir été intimidés par Kamehameha la nouvelle armée forte, Kaumali'i, chef de Kaua'i, a accepté de devenir un vassal de Kamehameha. Comme le premier roi d'Hawai'i, Kamehameha fait plusieurs mesures pour s'assurer que les îles restent unies après sa mort. Il a unifié le système juridique et ne permet pas non Hawaïens de posséder des terres. Cette annonce garantit les îles' indépendance, alors que d'autres îles dans le Pacifique a donné à l'autorité coloniale.[PARAGRAPH:1]Kamehameha également institué des Mamalohoe Kanawi, le droit de la Splintered Paddle. Cette loi a Kamehameha origines dans le début des combats. La loi prévoit la sécurité des non-combattants en temps de guerre, et reste à Hawaii's Constitution de l'Etat aujourd'hui, étant sa première loi. Quand Kamehameha est mort en 1819, son corps a été digne de confiance à son ami, Haopili. à ce jour, son lieu de repos ne reste inconnu.</French>
		<German>[H1]Kamehameha der Große[\H1][NEWLINE][BOLD]König von Hawaii[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lebte:[\BOLD] 1758 - 18190[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Hintergrund:[\BOLD][NEWLINE]Kamehameha Geburt ist umgeben von Legenden, und es wird gesagt, dass die Hawaiianer behauptet, dass ein großer König eines Tages vereinen die Inseln, und einem Kometen wäre das Zeichen seiner Geburt. Wenn Kamehameha wurde geboren, Halley's Comet wurde in Hawaii. Kamehameha Geburt war Pai'ea, und er war geboren zu Keku'iapoiwa, Chef der Kohala auf der Insel Hawaii, und Keoua. Keoua, sein Vater, der Sohn des Keaweikekahiali'iokamoku, der als Chef eines großen Teils von Hawaii. Aber nach seiner Herrschaft ein Krieg über Nachfolge brach, und Alapa'i den Sieg über seinen Brüdern und ihren Söhnen, einschließlich Keoua. Wenn Kamehameha wurde geboren, Alapa'i ordneten an, dass er getötet werden, wurde aber nervös bei dem Gedanken, dass das Kind vielleicht auch Herrschaft über Hawaii. Also, Kamehameha wurde auf einen anderen edlen, Nae'ole, und so verschwand aus dem Blick. Alapa'i, in der Reue für seine Taten, forderte das Kind auf ein Leben in der königlichen Gericht.[PARAGRAPH:1]Wenn Alapa'i starb, wurde er Nachfolger seines Sohnes Keawea'opala, wurde von Kalani'opu'u, Alapa'i große Neffe, und wurde von Kamehameha. Bei der Schlacht bei Kealakekua Bay, Keawea'opala war siegreich und machte Kamehameha seine Hilfe. In 1779, auf einer Reise mit Kalani'opu'u zu Kealakekua Bay, Kamehameha traf Captain Cook. Cook war irre zu werden, die hawaiianische Gott der Fruchtbarkeit, Lono und Kamehameha Mai wurden an Bord seines Schiffes für einige Zeit. Nach Kalani'opu'u Tod, Königtum wurde geerbt von seinem Sohn Kiwala'o. Kamehameha war immer noch eine herausragende Stellung, aber es war ein Konflikt zwischen den beiden Vettern. Wenn eine Gruppe von Chefs angeboten Kamehameha das Königtum statt Kiwala'o, er akzeptiert, und später besiegt Kiwala'o in der Schlacht von Moku'ohai.[PARAGRAPH:1]In 1790, Kamehameha abgesetzt, der Chef des Bezirks Puna, Keawema'uhili. Gleichzeitig Keoua, ins Exil zu seinem Haus, führte ein Aufstand. Aber ein Drittel seiner Krieger getötet wurden, wenn er floh aus der Vergangenheit zurückkehren Kamehameha ein Vulkan. Kamehameha ein Tempel zu opfern Keoua später, so dass Kamehameha wurde der Chef der von Hawaii. Kamehameha hatte andere Ambitionen, und suchte die Hilfe von britischen und amerikanischen Händlern, die verkauft Waffen und Munition zu Kamehameha. Wenn Kamehameha Invasion der Schwächung der Inseln Maui und O'ahu er nicht der Meinung, dass seine Rivalen, Kalanikupule, auch Schusswaffen besaß.[PARAGRAPH:1]In 1795, Kamehameha die Segel mit einem erstaunlichen 1200 Krieg Kanus und 10000 Soldaten. Er eroberte schnell die Inseln Maui und Moloka'i, und wechselte dann auf O'ahu. Aber, einer der besten Kommandeure Kamehameha abtrünnig zu Kalanikupule. In einer Reihe von Scharmützeln, Kamehameha und seine Armee nach hinten Kalanukupule, bis er gefangen war. Nach Kamehameha's Truppen vor schweren Kanone Feuer voran zu Kalanikupule, schickte er seine besten Krieger zum Angriff gegen die Kanonen von hinten, die sich als erfolgreich. So Kalanikupule Truppen fiel in Unordnung und wurden besiegt, mit Kalanikupule geopfert später.[PARAGRAPH:1]Kamehameha wurde nun die vollständige Herrscher aller Hawaii östlich von O'ahu, aber die Inseln Kaua'i und Ni'ihau wurden kontinuierlich ihm zu entkommen. Kamehameha der ersten Invasion war nicht erfolgreich, und seine zweite führte in der Krankheit. Nach der eingeschüchtert von Kamehameha's neues starken Armee, Kaumali'i, Chef von Kaua'i, stimmte zu einem Vasallenstaat von Kamehameha. Da der erste König von Hawaii, Kamehameha mehrere Schritte, um sicherzustellen, dass die Inseln blieb vereint nach seinem Tod. Er vereinheitlichte das Rechtssystem und nicht erlauben nicht zu Hawaiianer eigenen Land. Diese Proklamation garantiert den Inseln die Unabhängigkeit, während die anderen Inseln im Pazifik hat in der Kolonialzeit Behörde.[PARAGRAPH:1]Kamehameha Darüber hinaus wurde die Mamalohoe Kanawi, das Recht der Splintered Rudern. Dieses Gesetz hatte Kamehameha Ursprung in der frühen Schlachten. Das Gesetz, die die Sicherheit der noncombatants in Kriegszeiten, und bleibt auf Hawaii die staatliche Verfassung heute, die ihre erste Gesetz. Wenn Kamehameha starb 1819, sein Körper war vertrauter zu seinem Freund, Haopili. Zu diesem Tag, seine Ruhestätte bleibt unbekannt.</German>
		<Spanish>[H1]Kamehameha El Grande[\H1][NEWLINE][BOLD]Rey de Hawái[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Vivió:[\BOLD] 1758 - 1819[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Historia:[\BOLD][NEWLINE]Kamehameha del nacimiento está rodeado de leyenda, y se dice que los hawaianos afirmó que un gran rey un día unir a las islas, y un cometa sería el signo de su nacimiento. Cuando nació Kamehameha, Cometa Halley fue visible en Hawaii. Kamehameha de nacimiento del nombre fue Pai'ea, y que nació a Keku'iapoiwa, jefe de la Kohala en la isla de Hawai, y para Keoua. Keoua, su padre, era hijo de Keaweikekahiali'iokamoku, que era el jefe de una gran parte de Hawai'i. Sin embargo, después de su reinado una guerra por la sucesión se rompió, y Alapa'i salido victorioso más de sus hermanos y sus hijos, incluyendo Keoua. Cuando nació Kamehameha, Alapa'i ordenó que se le mató, pero fue nervioso al pensar que el niño pueda llegar a la regla más de Hawai'i. Así, Kamehameha fue entregado a otra nobles, Nae'ole, y por lo tanto desapareció de la vista. Alapa'i, en el remordimiento por sus acciones, invitó a los niños a vivir en la corte real.[PARAGRAPH:1]Cuando Alapa'i murió, fue sucedido por su hijo Keawea'opala que fue impugnado por Kalani'opu'u, Alapa'i del gran sobrino, y fue respaldado por Kamehameha. En una batalla en la bahía de Kealakekua, Keawea'opala fue victorioso e hizo Kamehameha su ayuda. En 1779, en un viaje con Kalani'opu'u a Kealakekua Bay, Kamehameha se reunió el capitán Cook. Cook se equivocaba al ser el Hawaiian dios de la fertilidad, Lono, y Kamehameha puede haber sido a bordo de su barco durante algún tiempo. Después de Kalani'opu'u de la muerte, la monarquía fue heredado por su hijo Kiwala'o. Kamehameha fue dado todavía una posición destacada, pero hay un conflicto entre los dos primos. Cuando un grupo de jefes ofrecido Kamehameha la monarquía en lugar de Kiwala'o, aceptó y más tarde derrotó Kiwala'o en la Batalla de Moku'ohai.[PARAGRAPH:1]En 1790, Kamehameha depuesto el jefe del distrito de Puna, Keawema'uhili. Al mismo tiempo Keoua, exiliado a su casa, llevó un levantamiento. Sin embargo, un tercio de sus guerreros fueron muertos cuando huían de la repatriación de Kamehameha pasado de un volcán. Kamehameha construido un templo a sacrificar Keoua más tarde, de manera que Kamehameha se convirtió en el jefe de todos los de Hawai'i. Kamehameha tenía otras ambiciones, y solicitó la ayuda de los comerciantes británicos y americanos, que vendieron armas y municiones a Kamehameha. Cuando Kamehameha invadido el debilitamiento de las islas de Maui y O'ahu, no cree que su rival, Kalanikupule, también poseen armas de fuego.[PARAGRAPH:1]En 1795, Kamehameha zarpó con un asombroso 1200 la guerra canoas y 10000 soldados. Rápidamente capturados en las islas de Maui y Moloka'i, y luego se trasladó a O'ahu. Sin embargo, uno de los mejores comandantes de Kamehameha desertado a Kalanikupule. En una serie de escaramuzas, y su ejército Kamehameha aplazado Kalanukupule hasta que fue atrapado. Después de las tropas de Kamehameha enfrentan pesados cañones fuego avanza a Kalanikupule, envió sus mejores guerreros para atacar por detrás de los cañones, lo que resultó ser un éxito. Así, Kalanikupule las tropas cayó en desorden y fueron derrotados, con Kalanikupule ser sacrificado más tarde.[PARAGRAPH:1]Kamehameha se completa ahora el gobernante de la totalidad de Hawai'i este de O'ahu, pero las islas de Kaua'i y Ni'ihau fueron continuamente escapar de él. Kamehameha la primera invasión no fue exitosa, y su segundo resultado en la enfermedad. Después de haber sido intimidado por Kamehameha del nuevo ejército fuerte, Kaumali'i, jefe de Kaua'i, de acuerdo a convertirse en vasallo de Kamehameha. Como el primer rey de Hawai, Kamehameha hecho varias medidas para asegurarse de que las islas permanecieron unidas después de su muerte. He unificado el sistema jurídico y no permitir que los hawaianos no a la posesión de tierras. Esta proclamación garantiza las islas' independencia mientras que en otras islas en el Pacífico dio a la autoridad colonial.[PARAGRAPH:1]Kamehameha también instituyó la Mamalohoe Kanawi, la Ley de la Splintered Paddle. Esta ley tuvo origen en las primeras batallas Kamehameha. La Ley siempre que la seguridad de los no combatientes en tiempos de guerra, y sigue siendo en Hawai la constitución del Estado de hoy, siendo su primera ley. Cuando Kamehameha murió en 1819, su cuerpo fue a su amigo de confianza, Haopili. Hasta el día de hoy, su tumba sigue siendo desconocido.</Spanish>
		<Polish>[H1]Kamehameha Wielki[\H1][NEWLINE][BOLD]Król Hawajów[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Żył:[\BOLD] 1758 - 1819[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Tło:[\BOLD][NEWLINE]Przywódca jednego z wielu królestw hawajskich, doprowadził do ich zjednoczenia w 1810 i został pierwszym królem Królestwa obejmującego cały archipelag. Założył dynastię panującą do 1874 roku (ostatnim władcą z tejże dynastii był Kamehameha V). Zakończył wojny domowe i wprowadził jednakowe prawo. Był inicjatorem handlu z Europą i USA. W uznaniu jego zasług, jeden z jego następców, Kamehameha V, ustanowił dzień króla Kamehameha I. Swięto to Hawajczycy obchodzą 11 czerwca każdego roku. Relację z ostatnich chwil życia i pogrzebu Kamehamehy I przytoczył Mark Twain w autobiograficznej powieści "Pod gołym niebem".</Polish>
		<Russian>[H1]Камеамеа Великий[\H1][NEWLINE][BOLD]Король Гавайи[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Годы жизни: [\BOLD]1758 - 1819[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Биография:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Рождение Камеамеа окружено легендами, и говорят, что гавайцы утверждали, что великий король однажды объединит острова, и комета станет знаком его рождения. Когда родился Камеамеа, комета Галлея была видна на Гавайях. Имя Камеамеа при рождении было Пай'еа, и он родился в семье Кеку'иапойва, вождя Коала на острове Гавайи, и в семье Кеуа. Кеоуа, его отец, был сыном Кеавейкекахиали'иокамоку, который был вождем значительной части Гавайев. Однако после его правления разразилась война за престолонаследие, и Алапаи одержал победу над своими братьями и их сыновьями, включая Кеуа. Когда родился Камеамеа, Алапаи приказал убить его и нервничал при мысли, что ребенок может в конечном итоге править Гавайями. Итак, Камеамеа была отдана другому дворянину, Наэ'оле, и таким образом исчезла из поля зрения. Алапаи, раскаявшись в своих действиях, пригласил ребенка жить при королевском дворе.[PARAGRAPH: 1]После кончины Алапаи ему наследовал его сын Кеавеа'опала, которому бросил вызов Калани'опу'у, внучатый племянник Алапаи, и которого поддержал Камеамеа. В битве в заливе Кеалакекуа Кеавеа'опала одержал победу и сделал Камеамеа своим соправителем. В 1779 году во время путешествия с Калани'опу'у в залив Кеалакекуа Камеамеа встретил капитана Кука. Кука ошибочно приняли за гавайского бога плодородия Лоно, и Камеамеа, возможно, некоторое время находился на борту его корабля. После смерти Калани'опу'у царство унаследовал его сын Кивала'о. Камеамеа по-прежнему занимал видное положение, но между двумя кузенами возник конфликт. Когда группа вождей предложила Камеамеа королевство вместо Кивала'о, он принял и позже победил Кивала'о в битве при Моку'охай.[PARAGRAPH: 1]В 1790 году Камеамеа сместил главу округа Пуна Кеавемаухили. В то же время Кеуа, сосланный к себе домой, возглавил восстание. Однако треть его воинов была убита, когда он бежал из возвращающегося Камеамеа мимо вулкана. Позже Камеамеа построил храм, чтобы принести в жертву Кеуа, так что Камеамеа стал главой всех Гавайев. У Камеамеа были другие амбиции, и он искал помощи у британских и американских торговцев, которые продавали Камеамеа оружие и боеприпасы. Когда Камеамеа вторгся на ослабленные острова Мауи и Оаху, он не думал, что его соперник, Каланикупуле, также обладал огнестрельным оружием.[PARAGRAPH: 1]В 1790 году Камеамеа сместил главу округа Пуна Кеавемаухили. В то же время Кеуа, сосланный к себе домой, возглавил восстание. Однако треть его воинов была убита, когда он бежал из возвращающегося Камеамеа мимо вулкана. Позже Камеамеа построил храм, чтобы принести в жертву Кеуа, так что Камеамеа стал главой всех Гавайев. У Камеамеа были другие амбиции, и он искал помощи у британских и американских торговцев, которые продавали Камеамеа оружие и боеприпасы. Когда Камеамеа вторгся на ослабленные острова Мауи и Оаху, он не думал, что его соперник, Каланикупуле, также обладал огнестрельным оружием.[PARAGRAPH: 1]Камеамеа был теперь полноправным правителем всех Гавайев к востоку от Оаху, но острова Кауаи и Ниихау постоянно ускользали от него. Первое вторжение Камеамеа было неудачным, а второе привело к болезни. Будучи запуганным новой сильной армией Камеамеа, Каумали, вождь Кауаи, согласился стать его вассалом. Как первый король Гавайев, Камеамеа сделал несколько шагов, чтобы убедиться, что острова остались едиными после его смерти. Он унифицировал правовую систему и не позволял иностранцам владеть землей. Это провозглашение гарантировало независимость островов, в то время как другие острова в Тихом океане подчинились колониальной власти[PARAGRAPH: 1]Камеамеа также известен тем, что ввел Мамалохое Канави или «Закон расколотого весла». Этот закон восходит к ранним битвам Камеамеа. Закон обеспечивал безопасность мирных жителей во время войны, и сегодня он остается в конституции штата Гавайи, являясь его первым законом. Когда Камеамеа умер в 1819 году, его тело было доверено его другу Хаопили. По сей день место его упокоения остается неизвестным.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_KUBLAI_KHAN</Tag>
		<English>Kublai Khan</English>
		<French>
			<Text>Kubilay Khan</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Kublai Khan</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Kublai Khan</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Kublai Kan</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Polish>Kubilaj Chan</Polish>
		<Russian>Õóáèëàé-õàí</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_LEVEL</Tag>
		<English>[COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Leadership Level: %d1_Level[COLOR_REVERT]</English>
		<French>[COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Niveau de Leadership: %d1_Level[COLOR_REVERT]</French>
		<German>[COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Führungsqualität: %d1_Level[COLOR_REVERT]</German>
		<Italian>[COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Livello di Leadership: %d1_Level[COLOR_REVERT]</Italian>
		<Polish>[COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Poziom Przywódcy: %d1_Level[COLOR_REVERT]</Polish>
		<Russian>[COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]Уровень лидерства: %d1_Level[COLOR_REVERT]</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_LEVELUP</Tag>
		<English>Congratulations! As a result of expanding National Culture, your Leader's Personality has deepened. Select a new Trait to add to your Leader's Profile [COLOR_WARNING_TEXT]OR Select a Negative Trait for removal![COLOR_REVERT]</English>
		<French>Félicitations! En résultat de votre expansion culturelle nationale, la personnalité de votre Leader s'est affirmée. Sélectionnez un trait à ajouter à votre profil, [COLOR_WARNING_TEXT]OU un trait négatif à enlever![COLOR_REVERT]</French>
		<Italian>Congratulazioni! Come risultato dell'espansione della tua cultura nazionale, la personalità del tuo leader si è evoluta. Seleziona un nuovo tratto da aggiungere al tuo leader[COLOR_WARNING_TEXT]O seleziona un tratto negativo da rimuovere![COLOR_REVERT]</Italian>
		<Polish>Gratulacje! Dzięki rozszerzaniu Narodowego Dziedzictwa kulturowego, Twoja osobowość staje się głębsza. Wybierz nową cechę by dodać ją do Twojego profilu, [COLOR_WARNING_TEXT]LUB wybierz Negatywną Cechę by ją usunąć![COLOR_REVERT]</Polish>
		<Russian>Поздравляем! В результате расширения национальной культуры личность вашего лидера стала прогрессировала. Выберите новую черту, которую нужно добавить в профиль вашего лидера [COLOR_WARNING_TEXT], ИЛИ выберите отрицательную черту для удаления![COLOR_REVERT]</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_LEVELUP_NEGATIVE</Tag>
		<English>Power corrupts, and absolute power corrupts absolutely. As an additional result of expanding National Culture, your Leader's Personality has deepened in a negative manner as well. Select a new Negative Trait to add to your Leader's Profile [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]OR Select a Positive Trait for removal![COLOR_REVERT]</English>
		<French>Le pouvoir corrompt, et le pouvoir absolu corrompt absolument. En résultat supplémentaire de l'expansion nationale de la culture, la personnalité de votre chef s'est dégradée également. Sélectionnez un nouveau trait négatif à ajouter à votre profil. [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT]OU un trait positif à enlever![COLOR_REVERT]</French>
		<Italian>Il potere corrompe, e il potere assoluto corrompe ancora di più. Come risultato dell'espansione della tua cultura nazionale, la personalità del tuo leader si è evoluta in modo negativo. Seleziona un nuovo tratto negativo da aggiungere al tuo leader[COLOR_WARNING_TEXT]O seleziona un tratto positivo da rimuovere![COLOR_REVERT]</Italian>
		<Polish>Władza psuje, a władza absolutna psuje absolutnie. Dodatkowym rezultatem Twojego Rozszerzania Kultury jest pogłębienie Twoich Negatywnych cech. Wybierz nową cechę by dodać ją do Twojego profilu, [COLOR_WARNING_TEXT]LUB wybierz Pozytywną Cechę by ją usunąć![COLOR_REVERT]</Polish>
		<Russian>Власть развращает, а абсолютная власть развращает абсолютно. В результате расширения национальной культуры личность вашего лидера также усилилась в негативном направлении. Выберите новую отрицательную черту, которую нужно добавить в профиль своего лидера [COLOR_HIGHLIGHT_TEXT], ИЛИ выберите положительную черту для удаления![COLOR_REVERT]</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_LEVEL_PROGRESS_1</Tag>
		<English>National Culture Earned: %d1_Culture</English>
		<French>Culture Nationale Obtenue: %d1_Culture</French>
		<German>Bisheriger Kulturzuwachs: %d1_Culture</German>
		<Italian>Cultura nazionale ottenuta: %d1_Culture</Italian>
		<Polish>Zdobyta Kultura Narodowa: %d1_Culture</Polish>
		<Russian>Накоплено Национальной культуры: %d1_Culture</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_LEVEL_PROGRESS_1_GC</Tag>
		<English>+ %d1_Culture Million</English>
		<Russian> + %d1_Culture миллион</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_LEVEL_PROGRESS_2</Tag>
		<English>Culture Volume to Achieve Next Level: %d1_Culture</English>
		<French>Volume de Culture pour le Niveau suivant: %d1_Culture</French>
		<German>Benötigte Kultur für die nächste Stufe: %d1_Culture</German>
		<Italian>Cultura da ottenere per raggiungere il prossimo livello: %d1_Culture</Italian>
		<Polish>Potrzebna Kultura do Następnego Poziomu: %d1_Culture</Polish>
		<Russian>Уров. культуры для достижения след. уровня: %d1_Culture</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_LEVEL_PROGRESS_3</Tag>
		<English>Still Requires: %d1_Culture to Select a New Trait</English>
		<French>Requiert: %d1_Culture pour Choisir un nouveau Trait</French>
		<German>Bis zur Auswahl einer neuen Eigenschaft [NUM1:wird:werden] noch %d1_Culture [ICON_CULTURE] benötigt.</German>
		<Italian>Richiede %d1_Culture per selezionare un nuovo tratto</Italian>
		<Polish>Wymaga: %d1_Culture do Wyboru Nowej Cechy</Polish>
		<Russian>Требуется еще: %d1_Culture до выбора новой черты</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_LINCOLN</Tag>
		<English>Lincoln</English>
		<French>
			<Text>A. Lincoln</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Lincoln</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Lincoln</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Lincoln</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Russian>Ëèíêîëüí</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_LOUISXIV</Tag>
		<English>Louis XIV</English>
		<French>
			<Text>Louis XIV</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Ludwig XIV.</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Luigi XIV</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Luis XIV</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Polish>Ludwik XIV</Polish>
		<Russian>Ëþäîâèê XIV</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_MANSA_MUSA</Tag>
		<English>Mansa Musa</English>
		<French>
			<Text>Kankan Moussa</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<Italian>
			<Text>Mansa Musa</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Kankan Musa</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Russian>Ìàíñà Ìóñà</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_MARGRETE</Tag>
		<English>Margrete I</English>
		<Spanish>
			<Text>Margarita I</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Polish>Małgorzata I</Polish>
		<Russian>Ìàðãàðåò I</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_MARGRETE_PEDIA</Tag>
		<English>[H1]Margrete I[\H1][NEWLINE][BOLD]Queen of Denmark, Norway and Sweden[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived:[\BOLD] 1353 - October 28, 1412[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Background:[\BOLD][PARAGRAPH:1]Margaret of Denmark is perhaps the most underrated monarch Denmark has ever had. To call Margaret of Denmark the Queen of Denmark, Sweden, and Norway is inaccurate because with the exception of Sweden, where she was married to Swedish King Haakon VI in 1363, she was only a regent to these countries. She in effect, ruled under her son's name, Olaf, until his death at the age of 17 in 1387. Although being a regent to these countries her accomplishments were many, first she continued the reconstruction of the country, which her father Valdemar IV had stated, she strengthened the unification between Denmark, Sweden, and Norway, and lastly she took an active role in shaping Denmark's future in European politics. With so many accomplishments, Margaret is over shadowed by the unfortunate timing of her death in Flensburg, Germany on October, 1412. Her death is significant because it is listed as unknown; it could have been accidental, natural causes, or even murder.[PARAGRAPH:1]She is known in Denmark as "Margrete I", to distinguish her from the current queen, but she never (except for a brief period in 1375) actually styled herself Queen of Denmark; rather she called herself "Margrete, by the grace of God, Valdemar Daneking's daughter" and "Denmark's rightful heir" when referring to her rulership in Denmark. Others simply referred to her as the "Lady Queen" without specifying what she was queen (or female king) of, but not so Pope Boniface IX, who blatantly styled her "Queen of Denmark" or "Queen of Denmark, Norway and Sweden" in his letters.[PARAGRAPH:1]Margaret's rule started in 1375, after her Valdemar IV's death in 1375. Her first political act was to install her son as the elected king of Denmark in 1375. Having ruled in her father's name, then later in her son's name, Margaret was granted title of Regent of Norway and Denmark in 1380. Although her son died seven years later in 1387, Margaret through her superior statesmanship, political power, and sheer likeability, remained the ruler of all three nations. As a testament to her great political power, Margaret was able to bring the Swedish crown under her rule when she convinced the Swedes to expel King Albert in 1386 and elect Margaret's son Olaf to the throne.[PARAGRAPH:1]Under Margaret's reign Norway, Denmark, and Sweden all enjoyed new levels of political, social, and military peace. Margaret exercised her power to end wars in her countries. During her reign Margaret order the destruction of private castles, prohibited private warfare, strengthened the royal through using the royal court system. Margaret also strengthened relations with the Catholic Church by donating large grants of money to the institution after she came to power. Margaret could not rule in her own power for long, because of her gender, so she appointed her 8 year old nephew, Eric of Pomerania king of Norway, Sweden and Denmark in 1389. This was a smart move because picking such a young king allowed her to rule in his name until he came of age in 1401. Despite Eric age, Margaret continued to rule these three countries until her own death.[PARAGRAPH:1]The reforms and social programs which Valdemar IV started in the late fourteenth century carried over to prosper during Margaret's reign. Margaret did much to improve Denmark's social, economic, and political standing in Europe. At her death, however, the importance of her rule would wear off when Norway and Sweden break away from the crown. Sweden would leave the arraignment in 1439 and Norway would leave in 1442 over political and social disagreements as well as a weak King, Margaret's son. Although Margaret was a very astute ruler, able to get her children elected king in three countries, she is often overshadowed in importance in Danish history. Furthermore, controversy surrounds her death aboard a ship travelling to Flensburg, Germany. Her death could have been of natural causes, but that would have been unlikely because she was physically active up till her death. Furthermore, much is written about her political career, but almost nothing is known about her personal life. The most significant controversy surrounding Margaret's life was her death. It is yet to be proven that she was not murdered by political enemies or zealots.</English>
		<Polish>Małgorzata I (ur. w 1353 w Soborg, Dania, zm. 28 października 1412 we Flensburgu) - władczyni Danii, Norwegii i Szwecji. Córka króla duńskiego Waldemara IV (panował w latach 1340-1375) i Helwigi (córki księcia Szlezwiku Eryka II, pochodzącego w prostej linii od króla Danii Abla). Dzięki powiązaniom dynastycznym oraz zręcznie prowadzonej polityce, pani wszystkich trzech królestw skandynawskich. W roku 1397 w Kalmarze doprowadziła do zjednoczenia Danii, Norwegii i Szwecji (unia kalmarska). Jej polityczne dzieło nie zostało jednak nigdy w pełni zrealizowane. Mimo to unia połączyła formalnie państwa skandynawskie na ponad 100 lat.</Polish>
		<Russian>[H1]Маргарет I[\H1][NEWLINE][BOLD]Королева Дании, Норвегии и Швеции[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Годы жизни: [\BOLD] 1353 - 28 октября 1412 г.[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Биография:[\BOLD][PARAGRAPH:1][TAB]Маргарет Датская, пожалуй, самый недооцененный монарх, который когда-либо был в Дании. Называть Маргарет Датскую королевой Дании, Швеции и Норвегии неточно, потому что, за исключением Швеции, где она была замужем за шведским королем Хоконом VI в 1363 году, она была только регентом этих стран. Фактически, она правила под именем своего сына Олафа до его смерти в возрасте 17 лет в 1387 году. Несмотря на то, что она была регентом этих стран, она добилась многого, но сначала она продолжила восстановление страны, которое было у ее отца Вальдемара IV. заявил, что она укрепила объединение между Данией, Швецией и Норвегией, и, наконец, она приняла активное участие в формировании будущего Дании в европейской политике. С таким большим количеством достижений Маргарет затмевается неудачным выбором времени ее смерти во Фленсбурге, Германия, в октябре 1412 года. Ее смерть значительна, потому что она указана как неизвестная; это могло быть случайностью, естественной причиной или даже убийством.[PARAGRAPH:1]Она известна в Дании как «Маргрета I», чтобы отличить ее от нынешней королевы, но она никогда (за исключением короткого периода в 1375 году) фактически не называла себя королевой Дании; скорее она назвала себя «Маргрет, милостью Божьей, дочерью Вальдемара Датского» и «законной наследницей Дании», когда говорила о своем правлении в Дании. Другие просто называли ее «леди-королева», не уточняя, какой она была королевой (или женщиной-королем), но не так папа Бонифаций IX, который открыто назвал ее «королевой Дании» или «королевой Дании, Норвегии и Швеции». в своих письмах.[PARAGRAPH:1]Правление Маргарет началось в 1375 году, после смерти ее Вальдемара IV в 1375 году. Ее первым политическим актом было провозглашение ее сына избранным королем Дании в 1375 году. Правившая от имени отца, а затем от имени сына Маргарет получила титул регента Норвегии и Дании в 1380 году. Хотя ее сын умер семь лет спустя в 1387 году, Маргарет благодаря своей высшей государственной мудрости, политической власти и чистой симпатии оставалась правительницей всех трех стран. В качестве свидетельства своей большой политической власти Маргарет смогла подчинить шведскую корону своему правлению, когда убедила шведов изгнать короля Альберта в 1386 году и избрать на престол сына Маргарет Олафа.[PARAGRAPH:1]Во время правления Маргарет Норвегия, Дания и Швеция достигли нового уровня политического, социального и военного мира. Маргарет использовала свою власть, чтобы положить конец войнам в своих странах. Во время своего правления Маргарет приказала разрушать частные замки, запретила частные войны, усилила королевскую власть с помощью королевской судебной системы. Маргарет также укрепила отношения с католической церковью, пожертвовав этому учреждению крупные суммы денег после прихода к власти. Маргарет не могла долго править самостоятельно из-за своего пола, поэтому в 1389 году она назначила своего 8-летнего племянника, Эрика Померанского, королем Норвегии, Швеции и Дании. Это был умный ход, потому что выбор такого молодого короля позволил ей править от его имени, пока он не достиг совершеннолетия в 1401 году. Несмотря на возраст Эрика, Маргарет продолжала править этими тремя странами до самой своей смерти.[PARAGRAPH:1]Реформы и социальные программы, начатые Вальдемаром IV в конце четырнадцатого века, продолжились и процветали во время правления Маргарет. Маргарет много сделала для улучшения социального, экономического и политического положения Дании в Европе. Однако после ее смерти важность ее правления исчезнет, ??когда Норвегия и Швеция отойдут от короны. Швеция оставит обвинение в 1439 году, а Норвегия уйдет в 1442 году из-за политических и социальных разногласий, а также из-за слабого короля, сына Маргарет. Хотя Маргарет была очень проницательной правительницей, способной добиться избрания своих детей королем в трех странах, ее значение в датской истории часто затмевается. Кроме того, споры вокруг ее смерти на борту корабля, направляющегося во Фленсбург, Германия. Ее смерть могла быть естественной, но это было маловероятно, потому что она была физически активна до самой смерти. Кроме того, о ее политической карьере написано много, а о личной жизни почти ничего не известно. Самым значительным спором вокруг жизни Маргарет была ее смерть. Еще предстоит доказать, что она не была убита политическими врагами или фанатиками.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_MENELIK</Tag>
		<English>Menelik II</English>
		<German>Menelik II.</German>
		<Russian>Ìåíåëèê II</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_MENELIK_PEDIA</Tag>
		<English>[H1]Emperor Menelik II[\H1][NEWLINE][BOLD]King of Ethiopia[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived:[\BOLD] 1844 - 1913[PARAGRAPH:2][BOLD]Background:[\BOLD][PARAGRAPH:1]The son of Negus Haile Melekot of Shoa (1847 - 1855), prince Sahle Maryam was born in 1844 in Ankober, Shoa and as heir to the Shewan branch of the Solomonic Dynasty which claimed male-line descent from King Solomon of ancient Israel, and the Queen of Sheba. On the death of his father in 1855 he, just named as his successor as king of Shewa by his father, was taken prisoner by Emperor Tewodros II (Theodore II), a former minor noble originally named Kassa of Qwara, who had usurped the Imperial throne from the last Emperor of the elder Gondar branch of the Solomonic dynasty, Emperor Yohannis III (John III) or from emperor Sahle Dengel. Young Sahle Maryam of Shewa was imprisoned on Tewodros' mountain stronghold of Magdala, but was treated well by the Emperor, even marrying Tewodros's daughter Alitash. However, he eventually succeeded at escaping from Magdala and abandoned his wife, returning to Shewa to reclaim his ancestral crown and at once attacked the usurper claiming the Imperial throne for himself as well. These campaigns were unsuccessful, and he turned his arms to the west, east and south, and annexed much territory to his kingdom, still, however, maintaining his claims to the Imperial Crown of Ethiopia in addition to the royal one of Shewa.[PARAGRAPH:2]In 1883, Negus Sahle Maryam married Taytu Betul, a noblewoman of Imperial blood, and a member of the leading families of the regions of Semien, Gojjam and Begemder. Her uncle Dejazmatch Wube Haile Maryam had been the ruler of Tigray and much of northern Ethiopia. She had been married four times previously and exercised considerable influence. Menelik and Taytu would have no children. Menelik had, previous to this marriage, sired not only Zauditu (eventually Empress of Ethiopia), but also another daughter, Shoaregga (who married Ras Mikael of Wollo), and a son Prince Wossen Seged who died in childhood. Menelek's clemency to Ras Mangasha, whom he compelled to submit and then made hereditary Prince of his native Tigray, was ill repaid by a long series of revolts by that prince. Note: It is disputed -by other claimants- but likely that Menelek II's Tsehafi tezaz (prime minister) Gebreselassie was the Emperor's biological son outside of marriage. Although his inclusion/exclusion in the royal family tree remained controversial, he was given a very preferential treatment by the Emperor and was also made the prime minister of Abyssinia.[PARAGRAPH:2]After the suicide of Tewodros II in 1868 following his defeat at the hands of the British at Magdalla, Sahle Maryam continued to struggle against the various other claimants to the Imperial throne. The eventual successor, the Emperor Yohannis IV (better known to Europeans as King John of Abyssinia) was however able to better exert his claims due to the large number of weapons left to him by the British whom he had aided against Tewodros. Being again unsuccessful, Menelek resolved to await a more propitious occasion; so, acknowledging the supremacy of Yohannes. In 1886 Menelik married his daughter Zauditu to the Emperor's son, the ras Araya Selassie. Ras Araya Selassie died in May 1888 without any issue by Zauditu of Shewa, and the Emperor Yohannis IV was killed in a war against the dervishes at the battle of Gallabat (Matemma) on May 10, 1889. The succession now lay between the late emperor's natural son, the ras Mangasha, and Sahle Maryam of Shewa, but the latter was able to obtain the allegiance of a large majority of the nobility on November 4, and consecrated and crowned as Emperor Menelek II shortly afterwards. Menelek argued that while the family of Yohannis IV claimed descent from King Solomon and the Queen of Sheba through females of the dynasty, his own claim was based on uninterrupted direct male lineage which made the claims of the House of Shewa equal to those of the elder Gondar line of the dynasty.[PARAGRAPH:2]In 1889, at the time when he was claiming the throne against Mangasha, Menelek signed at Wuchale in Wollo province (Uccialli in the Italian version), a treaty with Italy acknowledging the establishment of the new Italian Colony of Eritrea with its seat at Asmara. This colony had previously been part of the northern Tigrayan territories from which ras Mangasha had generated support, and the establishment of the Italian colony weakend the Ras. However, it was soon found that the Italian version of one of the articles of the treaty placed the Ethiopian Empire under Italian domination, while the Amharic version did not. Menelek denounced it, and after negotiations failed, abrogated it, leading Italy to declare war and invade from Eritrea. After defeating the Italians at Amba-Alagi and Mekele, he inflicted an even greater defeat on them, in the battle of Adowa on March 1, 1896, forcing them to capitulate. A treaty was signed recognizing the absolute independence of Ethiopia.</English>
		<Polish>[H1]Cesarz Menelik II[\H1][NEWLINE][BOLD]Cesarz Etiopii[\BOLD][NEWLINE][BOLD]żył:[\BOLD] 1844 - 1913[PARAGRAPH:2][BOLD]Pochodzenie:[\BOLD][PARAGRAPH:1]Jako potomek dynastii salomońskiej (według legendy pochodzącej od starożytnego króla Salomona i królowej Saby) po śmierci w 1855 swojego ojca Hajle Menekota króla Szeua uwięziony przez cesarza Teodora II (Tewodrosa). Po ucieczce z niewoli rozpoczął jako władca Szeua (od 1865) starania o zdobycie tronu etiopskiego. Po samobójstwie Teodora II w 1868 i po zajęciu Mekdeli przez brytyjskie wojska ekspedycyjne kontynuował walkę z jego następcą Janem IV (Johannesem). Jan IV zginął w 1889 r. w bitwie pod Gallabat podczas wojny z derwiszami. Po śmierci Jana IV został wybrany 4 listopada 1889 przez Etiopski Sejm Szlachecki i wkrótce koronowany na cesarza Etiopii.[PARAGRAPH:2]Odparł próby skolonizowania Etiopii pokonując odziały włoskie 1 marca 1896 w bitwie pod Aduą i podpisał z Włochami traktat kończący wojnę włosko-abisyńską, który zapewniał Abisynii pełną suwerenność oraz kontrybucje wojenne.[PARAGRAPH:2]Menelik II zjednoczył cały kraj, przeniósł stolicę do Addis Abeby i zwrócił się w stronę Zachodu. Wprowadził wiele reform: zakazał handlu niewolnikami, stworzył regularną armię, ograniczył przywileje szlachty, rozpoczął budowę kolei, popierał rozwój handlu.</Polish>
		<Russian>[H1]Император Менелик II[\H1][NEWLINE][BOLD]Негус Эфиопии[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Годы жизни: [\BOLD] 1844 - 1913[PARAGRAPH:2][BOLD]Биография:[\BOLD][PARAGRAPH:1][TAB]Сын Негуса Хайле Мелекота из Шоа (1847 - 1855), принц Сахле Марьям родился в 1844 году в Анкобере, Шоа, и являлся наследником ветви Шевана Соломоновой династии, которая претендовала на происхождение по мужской линии от царя древнего Израиля Соломона и царицы Савской. После смерти своего отца в 1855 году он, которого отец только что назвал своим преемником королем Шевы, был взят в плен императором Теодросом II (Теодором II), бывшим несовершеннолетним дворянином, первоначально по имени Касса из Квары, который узурпировал имперскую власть. трон от последнего императора старшей гондарской ветви династии Соломоновых Островов, императора Йоханныса III (Иоанна III) или императора Сахле Денгеля. Юная Сахле Марьям из Шевы была заключена в тюрьму в горной крепости Теодроса в Магдале, но император хорошо обошелся с ней, даже женившись на дочери Теодроса Алиташ. Однако, в конце концов, ему удалось сбежать от Магдалы, и он бросил свою жену, вернувшись в Шеву, чтобы вернуть себе наследственную корону, и сразу же напал на узурпатора, претендовавшего на имперский трон для себя. Эти кампании не увенчались успехом, и он повернул свои руки на запад, восток и юг и присоединил большую часть территории к своему королевству, но при этом сохранил свои притязания на императорскую корону Эфиопии в дополнение к королевской короне Шева.[PARAGRAPH:2]В 1883 году Негус Сахле Марьям вышла замуж за Тайту Бетул, дворянки императорских кровей и члена ведущих семей областей Семиен, Годжам и Бегемдер. Ее дядя Деджазмач Вубе Хайле Марьям был правителем Тиграя и большей части северной Эфиопии. Ранее она была замужем четыре раза и имела значительное влияние. У Менелика и Тайту не было бы детей. До этого брака Менелик родил не только Заудиту (впоследствии императрицу Эфиопии), но и еще одну дочь, Шоареггу (которая вышла замуж за Раса Микаэля из Волло), и сына принца Воссена Сегеда, который умер в детстве. Снисхождение Менелика, проявленное к Расу Мангаше, которого он заставил подчиниться, а затем сделал наследным принцем своего родного Тиграя, позже обернулось длительной серией восстаний со стороны этого принца. Примечание: это оспаривается другими очевидцами, но вероятно, что Цехафи тезаз (премьер-министр) Менелика II Гебреселассие был биологическим сыном Императора вне брака. Хотя его включение/исключение в королевское генеалогическое древо оставалось спорным, т.к. император оказал ему чрезвычайно милостивое отношение, а также стал премьер-министром Абиссинии.[PARAGRAPH:2]После самоубийства Теодроса II в 1868 году после его поражения от рук англичан при Магдалле Сахле Марьям продолжал бороться против различных других претендентов на имперский трон. Возможный преемник, император Йоханныс IV (более известный европейцам как царь Абиссинии Иоанн), однако, смог лучше заявить о своих претензиях из-за большого количества оружия, оставленного ему британцами, которым он помогал против Теодроса. И снова потерпев неудачу, Менелик решил дождаться более благоприятного случая; Итак, признавая превосходство Йоханнеса. В 1886 году Менелик женил свою дочь Заудиту на сыне императора рас Арайе Селассие. Рас Арайя Селассие умер в мае 1888 года без каких-либо проблем со стороны Заудиту из Шевы, а император Йоханныс IV был убит в войне против дервишей в битве при Галлабате (Матемма) 10 мая 1889 года. Теперь наследование возложено на престол покойного императора. Естественный сын, рас Мангаша и Сахле Марьям из Шевы, но последний смог получить лояльность подавляющего большинства знати 4 ноября, а вскоре после этого был рукоположен и коронован как император Менелик II. Менелик утверждал, что, хотя семья Йоханныса IV заявляла о своем происхождении от царя Соломона и царицы Савской через женщин династии, его собственные претензии основывались на непрерывном прямом мужском происхождении, что делало требования Дома Шева равными претензиям старшего ветви Гондэрской династии.[PARAGRAPH:2]В 1889 году, когда он претендовал на трон против Мангаши, Менелик подписал в Вучале в провинции Волло (Уччалли в итальянской версии) договор с Италией, признавший создание новой итальянской колонии Эритрея со штаб-квартирой в Асмэре. Эта колония ранее была частью северных территорий Тиграяна, от которых Рас Мангаша получил поддержку, а создание итальянской колонии ослабило его. Однако вскоре было обнаружено, что итальянская версия одной из статей договора, фактически, поставила Эфиопскую империю под итальянский протекторат, а земли амхара - нет. Менелик осудил его, а после провала переговоров деннсировал его, в результате чего Италия объявила войну и вторглась из Эритреи. Победив итальянцев при Амба-Алаги и Мекеле, он нанес им еще большее поражение в битве при Адуа 1 марта 1896 года, заставив их капитулировать. По результатам войны был подписан договор о признании полной независимости Эфиопии.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_MENZIES</Tag>
		<English>Menzies</English>
		<Spanish>
			<Text>Menzies</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Russian>Ìåíçèñ</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_MENZIES_PEDIA</Tag>
		<English>[H1]Robert Menzies[\H1][NEWLINE][BOLD]Prime Minister of Australia[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived:[\BOLD] 1894 - 1978[NEWLINE][NEWLINE][BOLD]Background:[\BOLD][NEWLINE]Menzies was the twelfth and longest-serving Prime Minister of Australia, serving eighteen and a half years. He had a rapid rise to power, but his first term as Prime Minister was a failure. He spent eight years in the wilderness before founding the Liberal Party and making a successful comeback, and he dominated Australian politics in the 1950s and early 1960s. Menzies was renowned as a brilliant speaker, both on the floor of Parliament and on the hustings.[PARAGRAPH:1]On 26 April 1939, following a period during which the Country Party leader, Sir Earle Page, was caretaker Prime Minister, Menzies was elected Leader of the UAP and was sworn in as Prime Minister. But a crisis arose when Page refused to serve under him. In an extraordinary personal attack in the House, Page accused Menzies of cowardice for not having enlisted in the War, and of treachery to Lyons. Menzies then formed a minority government. When Page was deposed as Country Party leader a few months later, Menzies reformed the Coalition with Page's successor, Archie Cameron. (Menzies later forgave Page, but Pattie Menzies never spoke to him again.)[PARAGRAPH:1]In September 1939, with Britain's declaration of war against Germany, Menzies found himself a wartime Prime Minister. He did his best to rally the country, but the bitter memories of the disillusionment which followed the First World War made this difficult, and the fact that Menzies had not served in that war undermined his credibility. At the 1940 election, the UAP was nearly defeated, and Menzies' government survived only thanks to the support of two independent MPs. The Australian Labor Party, under John Curtin, refused Menzies's offer to form a war coalition.[PARAGRAPH:1]In 1941 Menzies spent months in Britain discussing war strategy with Winston Churchill and other leaders, while his position at home deteriorated. When he came home, he found he had lost all support, and was forced to resign, first, on 28 August, as Prime Minister, and then as UAP leader. The Country Party leader, Arthur Fadden, became Prime Minister. Menzies was very bitter about what he saw as this betrayal by his colleagues, and almost left politics.[PARAGRAPH:1]Labor came to power later in October 1941 under John Curtin, following the defeat of the Fadden government in Parliament. In 1943 Curtin won a huge election victory. During 1944 Menzies held a series of meetings to discuss forming a new anti-Labor party to replace the moribund UAP. This was the Liberal Party, which was launched in early 1945 with Menzies as leader. But Labor was firmly entrenched in power and in 1946 Curtin's successor, Ben Chifley, was comfortably re-elected. Comments that "we can't win with Menzies" began to circulate in the conservative press.[PARAGRAPH:1]Over the next few years, however, the anti-communist atmosphere of the early Cold War began to erode Labor's support. In 1947, Chifley announced that he intended to nationalise Australia's private banks, arousing intense middle-class opposition which Menzies successfully exploited. In 1949 a bitter coal-strike, engineered by the Communist Party, also played into Menzies's hands. In December 1949 he won a smashing election victory and again became Prime Minister.[PARAGRAPH:1]Later in 1951 Menzies decided to hold a referendum to change the Constitution to permit him to ban the Communist Party. The new Labor leader, Dr H.V. Evatt, campaigned against the referendum on civil liberties grounds, and it was narrowly defeated. This was one of Menzies's few electoral miscalculations. He sent Australian troops to the Korean War and maintained a close alliance with the United States.[PARAGRAPH:1]In 1965 Menzies made the fateful decision to commit Australian troops to the Vietnam War, and also to reintroduce conscription. These moves were initially popular, but later became a problem for his successors. Despite his pragmatic acceptance of the new power balance in the Pacific after World War II and his strong support for the American alliance, he publicly professed continued admiration for links with Britain, exemplified by his admiration for Queen Elizabeth II, and famously described himself as "British to the bootstraps". In 1954 extraordinary crowds came to see and cheer her. Over the decade, Australia's ardour for Britain and the monarchy faded somewhat, but Menzies' had not. The Queen toured again in 1963. At a function, Menzies quoted Elizabethan poet Barnabe Googe, "I did but see her passing by, and yet I love her till I die."</English>
		<Polish>[H1]Robert Menzies[\H1][NEWLINE][BOLD]Premier Australii[\BOLD][NEWLINE]ur. 20 grudnia 1894 w Jeparit w stanie Wiktoria, zm. 15 maja 1978 w Melbourne[NEWLINE][NEWLINE][BOLD]Biografia:[\BOLD][NEWLINE]Przez kilka następnych dni tymczasowym premierem był lider Partii Krajowej, koalicjanta UAP, Earle Page. 26 kwietnia Menzies został wybrany liderem Partii Zjednoczonej Australii i zaprzysiężony jako premier Federacji. Wówczas Page niespodziewanie ogłosił, że nie będzie ministrem w rządzie Menziesa i na forum Izby Reprezentantów zaatakował premiera oskarżając go ponownie o uchylenie się od służby wojskowej w 1914 r. oraz o zdradzieckie działania przeciwko Lyonsowi. Partia Krajowa zerwała koalicję, a Menzies stanął na czele mniejszościowego rządu. Po kilku miesiącach jednak Page przestał być liderem Partii Krajowej, a jego następca, Archie Cameron, odnowił koalicję z UAP. Menzies wybaczył później Page'owi zachowanie z 1939 r., ale jego żona do końca życia nie rozmawiała z dawnym liderem Partii Krajowej.Kiedy we wrześniu 1939 r. Wielka Brytania wypowiedziała wojnę hitlerowskim Niemcom Australia również przystąpiła do antyniemieckiej koalicji. Jednak Menzies jako premier czasu wojny budził wiele kontrowersji. Wciąż wypominano mu jego zachowanie z 1914 r. a sytuację premiera pogarszał fakt, że jako prokurator generalny złożył w 1938 r. wizytę w Niemczech podczas której wypowiedział kilka pochwalnych słów na temat panującej w Niemczech sytuacji. Wybory 1940 r. o mały włos nie doprowadziły do porażki UAP, a rząd Menziesa utrzymał się tylko dzięki poparciu dwóch niezależnych deputowanych. Australijska Partia Pracy odrzuciła propozycję Menziesa zawiązania wojennej koalicji.W 1941 r. Menzies spędził kilka miesięcy w Wielkiej Brytanii dyskutując z Winstonem Churchillem na temat dalszych posunięć w wojnie. Tymczasem jego pozycja na australijskiej scenie politycznej słabła. Kiedy premier powrócił z Londynu okazało się, że utracił prawie całe poparcie i został zmuszony do rezygnacji. 28 sierpnia przestał być premierem, a kilka dni później liderem UAP. Premierem został lider Partii Krajowej Arthur Fadden.</Polish>
		<Russian>[H1]Роберт Мензис[\H1][NEWLINE][BOLD]Премьер-министр Австралии[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Годы жизни: [\BOLD] 1894 - 1978[NEWLINE][NEWLINE][BOLD]Биография:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Мензис был двенадцатым премьер-министром Австралии по продолжительности своего пребывания в должности восемнадцать с половиной лет. Он быстро пришел к власти, но его первый срок на посту премьер-министра был неудачным. Он провел восемь лет в безвестности, прежде чем основал Либеральную партию и успешно вернулся, и он доминировал в австралийской политике в 1950-х и начале 1960-х годов. Мензис был известен как блестящий оратор как в парламенте, так и во время избирательной кампании.[PARAGRAPH:1]26 апреля 1939 года, после периода, в течение которого лидер партии страны сэр Эрл Пейдж был временным премьер-министром, Мензис был избран лидером UAP и был приведен к присяге в качестве премьер-министра. Но возник кризис, когда Пейдж отказался служить под его началом. В необычной личной атаке в Палате Пейдж обвинил Мензиса в трусости за то, что он не участвовал в войне, и в предательстве Лиона. Затем Мензис сформировал правительство меньшинства. Когда несколько месяцев спустя Пейдж был свергнут с поста лидера Партии страны, Мензис реформировал Коалицию вместе с преемником Пейджа, Арчи Кэмероном. (Позже Мензис простил Пейджа, но Патти Мензис больше с ним не разговаривала.)[PARAGRAPH:1]В сентябре 1939 года, когда Великобритания объявила войну Германии, Мензис стал премьер-министром военного времени. Он делал все возможное, чтобы сплотить страну, но горькие воспоминания о разочаровании, которое последовало за Первой мировой войной, сделали это трудным, а тот факт, что Мензис не участвовал в этой войне, подорвал его авторитет. На выборах 1940 года UAP потерпела поражение, а правительство Мензиса выжило только благодаря поддержке двух независимых депутатов. Австралийская лейбористская партия под руководством Джона Кёртина отклонила предложение Мензиса сформировать военную коалицию.[PARAGRAPH:1]В 1941 году Мензис провел несколько месяцев в Великобритании, обсуждая стратегию войны с Уинстоном Черчиллем и другими лидерами, в то время как его положение дома ухудшилось. Вернувшись домой, он обнаружил, что потерял всякую поддержку, и был вынужден уйти в отставку сначала 28 августа с поста премьер-министра, а затем с поста лидера ОАП. Лидер партии страны Артур Фадден стал премьер-министром. Мензис был очень огорчен тем, что он считал предательством своих коллег, и почти ушел из политики.[PARAGRAPH:1]Лейбористы пришли к власти в конце октября 1941 года при Джоне Кертине после поражения правительства Фаддена в парламенте. В 1943 году Кертин одержал огромную победу на выборах. В 1944 году Мензис провел серию встреч, чтобы обсудить создание новой анти-лейбористской партии взамен умирающей ОАП. Это была Либеральная партия, которая была основана в начале 1945 года под руководством Мензиса. Но лейбористы прочно закрепились у власти, и в 1946 году преемник Кертина, Бен Чифли, был благополучно переизбран. Комментарии о том, что «мы не можем победить с Мензисом», начали циркулировать в консервативной прессе.[PARAGRAPH:1]Однако в следующие несколько лет антикоммунистическая истерия в начале холодной войны начала ослаблять поддержку лейбористов. В 1947 году Чифли объявил, что намеревается национализировать частные банки Австралии, что вызвало сильную оппозицию среднего класса, которой Мензис успешно воспользовался. В 1949 году организованная Коммунистической партией жесткая забастовка работников угольной отрасли также сыграла на руку Мензису. В декабре 1949 года он одержал сокрушительную победу на выборах и снова стал премьер-министром.[PARAGRAPH:1]Позже в 1951 году Мензис решил провести референдум, чтобы изменить Конституцию и разрешить ему запретить Коммунистическую партию. Новый лидер лейбористов доктор Х.В. Эватт выступил против референдума на основании гражданских свобод, но потерпел поражение. Это был один из немногих предвыборных просчетов Мензиса. Он отправил австралийские войска на войну в Корее и поддерживал тесный союз с Соединенными Штатами.[PARAGRAPH:1]В 1965 году Мензис принял судьбоносное решение задействовать австралийские войска во Вьетнамской войне, а также вновь ввести военную службу. Эти ходы изначально были популярны, но позже стали проблемой для его преемников. Несмотря на его прагматическое принятие нового баланса сил в Тихом океане после Второй мировой войны и его решительную поддержку альянса с Америкой, он публично заявлял о продолжающемся восхищении связями с Великобританией, примером чего является его восхищение королевой Елизаветой II, и, как известно, охарактеризовал себя как «Британцы в бутстреп». В 1954 году необыкновенная толпа пришла посмотреть на нее и подбодрить ее. За десятилетие страсть Австралии к Британии и монархии несколько угасла, но не у Мензиса. Королева снова гастролировала в 1963 году. На одном мероприятии Мензис процитировал елизаветинского поэта Барнаби Гуг: «Я видел, как она проходила мимо, и все же я люблю ее до самой смерти».</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_MONGKUT</Tag>
		<English>Mongkut</English>
		<Russian>Ìîíãêóò</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_MONGKUT_PEDIA</Tag>
		<English>[H1]Mongkut[\H1][NEWLINE][BOLD]King of Siam[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived:[\BOLD] October 18, 1804 - October 18, 1868 AD[PARAGRAPH:2][BOLD]Background:[\BOLD][PARAGRAPH:1]King Mongkut (Rama IV), was king of Thailand from 1851 to 1868. Mongkut may also be referred to as Vajirayana (Rama IV), reigning title Phra Mongkut Klao Chaoyuhua. Historians have widely regarded King Mongkut as one of the most remarkable kings of the Chakri Dynasty.[PARAGRAPH:2]Prince Mongkut was the son of King Rama II and his first wife Queen Sri Suriyendra, whose first son died at birth in 1801. Prince Mongkut was five years old when his father succeeded to the throne in 1809. According to the law of succession, he was the first in line to the throne; but when his father died, his influential half-brother, Nangklao, was strongly supported by the nobility to assume the throne. Prince Mongkut decided to enter the Buddhist priesthood and travelled in exile to many locations in Thailand. Prince Mongkut spent the following twenty-seven years searching for Western knowledge; he had studied Latin, English, and astronomy with missionaries and sailors. Prince Mongkut would later be noted for his excellent command of English, although it is said that his younger brother, Vice-King Pinklao, could speak even better English.[PARAGRAPH:2]After his twenty-seven years of pilgrimage, King Mongkut succeeded to the throne in 1851. He took the name Phra Chom Klao, although foreigners continued to call him Mongkut. His awareness of the threat from the British and French imperial powers, led him to many innovative activities. He ordered the nobility to wear shirts while attending his court; this was to show that Siam was no longer barbaric from the Western point of view. King Mongkut hired an English woman, Anna Leonowens, whose influence was later the subject of great Thai controversy, to be his sons' tutor. It is still debated how much this affected the worldview of one of his sons, Prince Chulalongkorn, who succeeded to the throne. Anna claimed that her conversations with Prince Chulalongkorn about human freedom, and her relating to him the story of Uncle Tom's Cabin, became the inspiration for his abolition of slavery almost 40 years later. However, the slavery system in Siam was very different from that in the United States, where slavery was based on race. One could be punished for torturing slaves in Siam and some 'slaves' could buy their own freedom. Leonowens' story would become the inspiration for the Rodgers and Hammerstein musical, The King and I.[PARAGRAPH:2]As king, Mongkut worked to establish the Thammayut Nikaya, an order of Buddhist monks that he believed would conform more closely to the orthodoxy of the Theravada school.[PARAGRAPH:2]One of King Mongkut's last official duties came in 1868, when he invited the British consuls from Singapore to watch the solar eclipse, which Mongkut had predicted two years earlier, at Wakor district in Prachuap Khiri Khan province. This became perilous when Mongkut and Prince Chula were infected with malaria. The king died several days later, and was succeeded by his son, who survived the malaria.[PARAGRAPH:2]Reportedly, Mongkut once remarked to a Christian missionary friend: "What you teach us to do is admirable, but what you teach us to believe is foolish."</English>
		<Polish>[H1]Mongkut[\H1][NEWLINE][BOLD]Król Syjamu[\BOLD][NEWLINE][BOLD][\BOLD] 18 października 1804 - 18 października 1868[PARAGRAPH:2][BOLD]Biografia:[\BOLD][PARAGRAPH:1]Pochodził z dynastii Chakri. Był synem Ramy II i Srisuriyendry. Bratem króla Syjamu, Ramy III. W młodości uzyskał staranne wykształcenie i był przygotowywany do objęcia tronu. W wieku 12 lat został dowódcą armii królewskiej. W wieku 14 lat wybrał jednak stan duchowny i został buddyjskim mnichem. Wstąpił do klasztoru Mahathat i w wieku 20 lat otrzymał pełne święcenia. Wiele podróżował, opanował biegle znajomość języka angielskiego i przez dłuższy czas utrzymywał kontakty z chrześcijańskimi misjonarzami.[PARAGRAPH:2]W 1851 roku rada królewska wybrała go królem Syjamu. świadomy zagrożeń jakie niósł kolonializm i imperializm europejski Rama IV zdecydował się na gruntowne zmiany obyczajowe wśród Tajów. Wprowadził na swoim dworze europejską modę, upowszechnił wśród elit państwa znajomość języka angielskiego, otworzył Syjam na handel z państwami europejskimi oraz rozwinął z nimi stosunki dyplomatyczne.[PARAGRAPH:2]Prywatnie był pasjonatem astronomii. W pewnym okresie życia nawiązał romans z angielską guwernantką swoich dzieci Anną Leonowens. Związek ten stał się kanwą powieści Margaret Landon Anna i król Syjamu, która był inspiracją dla musicalu Oscara Hammersteina II i Richarda Rodgersa Król i ja.</Polish>
		<Russian>[H1]Монгкут[\H1][NEWLINE][BOLD]Король Сиама[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Годы жизни: [\BOLD] 18 октября 1804 - 18 октября 1868 г.[PARAGRAPH:2][BOLD]Биография:[\BOLD][PARAGRAPH:1][NEWLINE][TAB]Король Монгкут (Рама IV) был королем Таиланда с 1851 по 1868 год. Монгкут может также называться Ваджраяна (Рама IV), правящий титул Пхра Монгкут Клао Чаоюхуа. Историки считают короля Монгкута одним из самых выдающихся королей династии Чакри.[PARAGRAPH:2]Принц Монгкут был сыном короля Рамы II и его первой жены королевы Шри Суриендры, чей первый сын умер при рождении в 1801 году. Принцу Монгкуту было пять лет, когда его отец унаследовал трон в 1809 году. закон о престолонаследии, он был первым в очереди на престол; но когда его отец умер, его влиятельный сводный брат Нангклао получил сильную поддержку знати, чтобы занять трон. Принц Монгкут решил стать буддийским священником и путешествовал в изгнании по многим местам Таиланда. Принц Монгкут провел следующие двадцать семь лет в поисках западных знаний; он изучал латынь, английский язык и астрономию с миссионерами и моряками. Позже принц Монгкут станет известен своим превосходным владением английским языком, хотя говорят, что его младший брат, вице-король Пинклао, мог говорить по-английски еще лучше.[PARAGRAPH:2]После двадцати семи лет паломничества король Монгкут вступил на престол в 1851 году. Он взял имя Пхра Чом Клао, хотя иностранцы продолжали называть его Монгкут. Его осознание угрозы со стороны британских и французских имперских держав привело его ко многим новаторским занятиям. Он приказал знатью носить рубашки во время посещения его двора; это должно было показать, что Сиам больше не был варваром с западной точки зрения. Король Монгкут нанял англичанку Анну Леоновенс, влияние которой позже стало предметом больших споров в Таиланде, в качестве наставника для своих сыновей. До сих пор обсуждается, насколько это повлияло на мировоззрение одного из его сыновей, принца Чулалонгкорна, унаследовавшего трон. Анна утверждала, что ее разговоры с принцем Чулалонгкорном о человеческой свободе и рассказанная ему история Хижины дяди Тома стали вдохновением для его отмены рабства почти 40 лет спустя. Однако система рабства в Сиаме сильно отличалась от системы в Соединенных Штатах, где рабство основывалось на расе. Кто-то мог быть наказан за пытки рабов в Сиаме, а некоторые «рабы» могли купить себе свободу. История Леоновенса станет источником вдохновения для мюзикла Роджерса и Хаммерштейна «Король и я».[PARAGRAPH:2]После восхождения на престол Монгкут работал над созданием Тхаммают Никаи, ордена буддийских монахов, который, как он считал, будет более соответствовать ортодоксальности школы Тхеравады.[PARAGRAPH:2]Одна из последних официальных обязанностей короля Монгкута наступила в 1868 году, когда он пригласил британских консулов из Сингапура посмотреть солнечное затмение, предсказанное Монгкутом двумя годами ранее, в районе Вакор в провинции Прачуапкхирикхан. Это стало опасным, когда Монгкут и принц Чула были заражены малярией. Король умер несколько дней спустя, и ему наследовал его сын, переживший малярию.[PARAGRAPH:2]Известно, что Монгкут однажды в беседе заметил своему другу-христианину-миссионеру: «То, что ты учишь нас делать, достойно восхищения, но то, чему ты учишь нас верить - глупо».</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_MONTEZUMA</Tag>
		<English>Montezuma</English>
		<French>
			<Text>Moctezuma II</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Montezuma</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Montezuma</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Moctezuma</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Russian>Ìîíòåñóìà</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_NAPOLEON</Tag>
		<English>Napoleon</English>
		<French>
			<Text>Napoléon</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Napoleon</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Napoleone</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Napoleón</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Russian>Íàïîëåîí</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_PACAL</Tag>
		<English>Pacal II</English>
		<French>
			<Text>Pacal II</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Pacal II.</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Pakal II</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Pacal II</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Russian>Ïàêàëü II</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_PERICLES</Tag>
		<English>Pericles</English>
		<French>
			<Text>Périclès</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Perikles</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Pericle</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Pericles</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Polish>Perykles</Polish>
		<Russian>Ïåðèêë</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_PETER</Tag>
		<English>Peter</English>
		<French>
			<Text>Pierre le Grand</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Peter</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Pietro</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Pedro</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Polish>Piotr</Polish>
		<Russian>Ïåòð I</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_QIN_SHI_HUANG</Tag>
		<English>Qin Shi Huang</English>
		<French>
			<Text>Qin Shi Huangdi</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Qin Shi Huangdi</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Qin Shi Huang</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Qin Shi Huangdi</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Russian>Öèíü Øèõóàí</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_RAMKHAM</Tag>
		<English>Ramkhamhaeng</English>
		<Russian>Ðàìà Êàìõåíã</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_RAMKHAM_PEDIA</Tag>
		<English>[H1]Ramkhamhaeng the Great[\H1][NEWLINE][BOLD]King of Sukhothai kingdom[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived:[\BOLD] c. 1239 - 1317 AD[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Background:[\BOLD][PARAGRAPH:1]King Ramkhamhaeng, a son of King Sri-inthrathit, is the most famous and dynamic monarch ever to rule the Sukhothai kingdom. He was a valiant warrior, a wise statesman, a far-sighted scholar and a brilliant diplomat. His attributes of a warrior can be seen from the fact that during his reign, the Sukhothai was an extensive kingdom, bordering in the north on the kingdom of Lannatai at Lampang, including in the north-east Phrae, Nan and Luang Prabang and in the east Wiengchan (Vientiane). To the south, it extended to the towns in the Malay Peninsula and in the west to Tenesserim, Tovoy, Martaban and Hangsawadi up to the Bay of Bengal.[PARAGRAPH:1]King Ramkamhaeng was an absolute monarch who organized the government of the country along military lines. He was himself the head of the army, and all the governors and officials in the cities and towns served under him, in diminishing ranks. He also governed with justice and magnanimity his own people as well as people of other nationalities that lived within his kingdom. Their welfare received his unfailing attention. He was accessible to his people. For example, he had a bell hung in front of a palace gate so that any subject with a grievance could ring it and ask for justice. He also showed considerable interest in the moral education of the people. He persuaded them to observe the simple Buddhist precepts, to make merit and give alms, and to attend a sermon regularly.[PARAGRAPH:1]King Ramkamhaeng created in 1283 the first Thai alphabet so that it was a symbol of the nation's independence. Although his original script has undergone some changes, it is still in use now. It consists of 44 consonants, 32 vowels, and 5 tones of sound. In 1292, King Ramkamhaeng had a stone inscription built.[PARAGRAPH:1]It is considered to be a seminal source of Sukhothai history as well as a masterpiece of Thai literature. The Thais still learn about Sukhothai in the 13th century from this inscription.[PARAGRAPH:1]King Ramkhamhaeng was a paternalistic and benevolent king. His people were happy. Most of them engaged in agriculture while others carried on trade, which was greatly facilitated because no tax was collected. This style of kingship has caused posterity to regard the Sukhothai Kingdom's heyday as a "golden age" in Thai history. Under the reign of King Ramkhamhaeng, Sukhothai was both prosperous and well governed.</English>
		<Polish>[H1]Ramkhamhaeng the Great[\H1][NEWLINE][BOLD]Królestwo Król Sukhothai[\BOLD][NEWLINE][BOLD]żył:[\BOLD] c. 1239 - 1317 AD[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Pochodzenie:[\BOLD][PARAGRAPH:1]Panuje trzeci i najsłynniejszy z władców państwa Sukhothai Ramkhamhaeng. Laos, większość współczesnej Tajlandii, Pegu (Birma), i część półwyspu Malajskiego są wasalami państwa Sukhothai, powstaje artystyczny styl wspólny dla regionu. Po śmierci Ramkhamhaenga jego państwo traci część terytorium i wasale się usamodzielniają.</Polish>
		<Russian>[H1]Рамакамхенг Великий[\H1][NEWLINE][BOLD]Правитель царства Сукхотай[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Годы жизни: [\BOLD] ок. 1239 - 1317 гг.[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Биография:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Король Рамакамхенг, сын короля Шри-Интратхита, является самым известным и динамичным монархом, когда-либо правившим королевством Сукхотай. Он был доблестным воином, мудрым государственным деятелем, дальновидным ученым и блестящим дипломатом. Его атрибуты воина можно увидеть из того факта, что во время его правления Сукотаи был обширным королевством, граничащим на севере с королевством Ланнатай в Лампанге, в том числе на северо-востоке Пхре, Нан и Луангпрабанг, а также в восток Вингчан (Вьентьян). На юге он простирался до городов на Малайском полуострове, а на западе до Тенессерима, Товоя, Мартабана и Хансавади до Бенгальского залива.[PARAGRAPH:1]Король Рамкамхенг был абсолютным монархом, который организовал управление страной по военному принципу. Он сам был главой армии, и все губернаторы и чиновники в городах и поселках служили ему в уменьшающихся чинах. Он также справедливо и великодушно управлял своим народом, а также людьми других национальностей, которые жили в его королевстве. Их благополучие привлекало его неизменное внимание. Он был доступен своему народу. Например, он повесил колокол перед воротами дворца, чтобы любой субъект, имеющий недовольство, мог позвонить в него и попросить правосудия. Он также проявил значительный интерес к нравственному воспитанию людей. Он убедил их соблюдать простые буддийские заповеди, делать заслуги и подавать милостыню, а также регулярно посещать проповеди.[PARAGRAPH:1]Король Рамкамхенг создал в 1283 году первый тайский алфавит, который стал символом независимости нации. Хотя его оригинальный сценарий претерпел некоторые изменения, он все еще используется. Он состоит из 44 согласных, 32 гласных и 5 звуковых тонов. В 1292 году король Рамкамхенг построил каменную надпись.[PARAGRAPH:1]Его труды считаются основным источником по истории Сукхотая, а также шедевром тайской литературы. Из этой надписи тайцы до сих пор узнают о Сукхотае в XIII веке.[PARAGRAPH:1]Король Рамкамхенг был патерналистским и доброжелательным королем. Его люди были счастливы. Большинство из них занималось сельским хозяйством, а другие занимались торговлей, чему в значительной степени способствовало отсутствие сбора налогов. Этот стиль царствования побудил потомки рассматривать период расцвета королевства Сукхотай как «золотой век» в истории Таиланда. Во времена правления короля Рамкамхенга Суккотай был процветающим городом и хорошо управляемым.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_RED_CLOUD</Tag>
		<English>Red Cloud</English>
		<French>Nuage Rouge</French>
		<Italian>Nuvola Rossa</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Nube Roja</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Polish>Czerwona Chmura</Polish>
		<Russian>Êðàñíîå Îáëàêî</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_RED_CLOUD_PEDIA</Tag>
		<English>[H1]John Red Cloud[\H1][NEWLINE][BOLD]Chief of the Oglala Lakota (Sioux)[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived:[\BOLD] 1822 - December 10, 1909[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Background:[\BOLD][NEWLINE]John Red Cloud was a war leader and a chief of the Oglala Lakota (Sioux). He led as a chief from 1868 to 1909. One of the most capable Native American opponents the United States Army faced, he led a successful campaign in 1866 - 1868 known as Red Cloud's War over control of the Powder River Country in northeastern Wyoming and southern Montana.</English>
		<Polish>[H1]John Red Cloud[\H1][NEWLINE][BOLD]Chief of the Oglala Lakota (Sioux)[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived:[\BOLD] 1822 – December 10, 1909[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Background:[\BOLD][NEWLINE]John Red Cloud was a war leader and a chief of the Oglala Lakota (Sioux). He led as a chief from 1868 to 1909. One of the most capable Native American opponents the United States Army faced, he led a successful campaign in 1866–1868 known as Red Cloud's War over control of the Powder River Country in northeastern Wyoming and southern Montana.</Polish>
		<Russian>[H1]Джон Красное Облако[\H1][NEWLINE][BOLD]Вождь Оглала Лакота (Сиу)[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Годы жизни: [\BOLD]1822 г. - 10 декабря 1909 г.[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Биография:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Джон Красное Облако - выдающийся вождь и дипломат оглала-сиу, который в результате так называемой «войны Красного Облака» (1866-1868) сумел добиться вывода американских войск из долины реки Паудер в юго-восточной части Монтаны и на севере Вайоминга и подписания наиболее приемлемого для индейцев договора.[PARAGRAPH:1]Красное Облако родился вблизи реки Платт на территории современного штата Небраска. Благодаря отваге и храбрости, проявленных им в битвах с врагами племени, стал вождем общины оглала. В начале 1860-х годов Джон Бозмен и Джон Джейкобс нашли новый путь на золотые прииски Монтаны, который проходил через индейские земли и по нему двинулись караваны переселенцев и золотоискателей. В 1863 году по землям лакота, шайеннов и арапахо проложили новую дорогу, которая получила название Бозменский тракт. Она соединила шахтёрские города Западной Монтаны с Орегонским путем.[PARAGRAPH:1]В 1865 году Красное Облако не дал, под угрозой применения силы, специально посланному американскому отряду произвести разведку местности вдоль Бозменского тракта, шедшего через Монтану. Американцы проигнорировали это предупреждение и направили армию в Вайоминг для обеспечения строительства дороги вдоль реки Паудер. В результате начавшегося столкновения в 1866 году под Форт-Кинри был уничтожен отряд американской армии в составе 81 человека под руководством Уильяма Феттермана. Эта резня потрясла США - впервые был полностью уничтожен такой большой отряд солдат.  Весной и летом 1867 года Красное Облако вел кампанию с целью вынудить американцев уйти из района реки Паудер. На караваны фургонов, следовавших по Бозменской тропе, предпринимались постоянные нападения. Форты, расположенные в этом районе, часто оказывались в столь тесной блокаде, что военные вынуждены были сражаться даже чтобы обеспечить себя питьевой водой и топливом.  1 августа 1867 года недалеко от форта Смит индейцы убили 6 солдат, потеряв при этом 8 воинов. На следующий день произошло сражение, известное как Битва Вэгон-Бокс. Большой отряд оглала, миннеконжу и итазипчо атаковал лагерь лесорубов, которых сопровождали 51 пехотинец. Было убито 7 белых людей и несколько ранено.[PARAGRAPH:1]Вооруженные столкновения в районе реки Паудер привели к тому, что правительство США вынуждено было заключить мир с враждебными индейцами на их собственных условиях. Продолжать долгую и дорогостоящую войну американские власти не захотели. В марте 1868 года генерал Улисс Грант приказал вывести войска из фортов, расположенных в районе реки Паудер. Соединенные Штаты за время войны потеряли убитыми более 100 человек и понесли огромные финансовые потери.[PARAGRAPH:1]Мир между враждебными индейцами и правительством США был заключен осенью 1868 года. Мирный договор подразумевал закрытие военных фортов, район реки Паудер оставался охотничьими угодьями лакота, шайеннов и арапахо, пока существуют стада бизонов. Восточнее этих земель власти США образовали огромную резервацию, которая получила название Великая резервация сиу. Кроме того, правительство взяло на себя обязательство в течение 30 лет выдавать индейцам продовольствие и товары. Красное Облако был единственным военным лидером североамериканских индейцев, которому удалось одержать победу в войне с США. [PARAGRAPH:1]Хотя впоследствии этого вождя иногда обвиняли в соглашательской политике, нельзя не учитывать того, что он побывал в составе делегации в Вашингтоне и Нью-Йорке и мог трезво оценивать шансы индейского сопротивления, продолжая отстаивать интересы своего народа мирным путем.[PARAGRAPH:1]Умер Красное Облако в 1909 году в резервации Пайн-Ридж в своем доме, построенным для него правительством США.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_ROOSEVELT</Tag>
		<English>Roosevelt</English>
		<French>
			<Text>F. Roosevelt</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Roosevelt</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Roosevelt</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Roosevelt</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Russian>Ðóçâåëüò</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_SALADIN</Tag>
		<English>Saladin</English>
		<French>
			<Text>Saladin</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Saladin</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Saladino</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Saladino</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Polish>Saladyn</Polish>
		<Russian>Ñàëàäèí</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_SALAMASINA</Tag>
		<English>Salamasina</English>
		<Russian>Ñàëàìàñèíà</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_SALAMASINA_PEDIA</Tag>
		<English>[H1]Salamasina[\H1] [BOLD]Queen of Samoa[\BOLD] [BOLD]Lived:[\BOLD] c. 1550 [PARAGRAPH:2][BOLD]Background:[\BOLD] Queen Salamasina is perhaps the most famous female figure in all of Samoan social history. She descended from several powerful royal bloodlines and held the four papā titles which lent her the paramount status of Tafa‘ifā. She was not the first Tafa'ifā as the titles were willed to her by their previous possessor, Nafanua (Tonumaipe'a Nāfanua). Salamāsina's mother, Vaetoefaga, was an extremely highborn noblewoman who enjoyed a lofty position in both Samoan and Tongan societies. Vaetoefaga's father was the Tu‘i Tonga Kau‘ulufonua II (a son of Tu'i Tonga Kau'ulufonua I and the Samoan noblewoman Vainu'ulasi) and her mother was Taupoimāsina, the daughter of high chief Lefono of Amoa, Savai'i. Queen Salamasina was the first sovereign ruler of Samoa, she was descended from the Kings of Tonga, the High Chiefs of Samoa and Fiji. She was the first female to attain all of the four paramount royal titles and become the tafaifa or supreme monarch of Samoa. She reigned for nearly 10 decades of peace after many civil wars and disputes with neighbouring Tonga. It is believed she was the daughter of Nafanua, the goddess of War who predicted Christianity arriving in Samoa. Not much is known about her, but the present sovereign ruler of Samoa, His Royal Highness Malietoa Tanumafili II is a direct descendent of this legendary queen.[PARAGRAPH:1]Approximately 550 years after Lady Murasaki's courageous writings, in 1550, was born Salamasina, the Samoan/Tongan female destined to hold not one or two titles but an unheard of four! When Salamasina was a little girl, she was made Tupu O Samoa or the Supreme Ruler of Samoa and was queen of Upolu, Savai'i, and Tutuila islands. As a young woman, she surrendered her love for the untitled Alapepe and married instead Tapumanaia to preserve peace in Samoa.[PARAGRAPH:1]Queen Salamasina was kind, just, and skillful in leading her country, making great effort and sacrifice to ensure peace for all. During her 40 years reign, there were no wars and people prospered and were happy. Queen Salamasina made great strides as an advocate for women's concerns by encouraging them to make tapa cloth and fine mats. She also believed that the young adults should have the freedom to choose their spouses and encouraged parents to refrain from the norm of arranged marriages. Furthermore, she took on the powerful tulafales or talking chiefs and worked hard to curb their power to forcefully persuade a chief to marry many times, which ultimately resulted in the talking chiefs receiving many fine mats and other wealth.[PARAGRAPH:1]Due to Queen Salamasina's benevolence and leadership, the marriages of her chiefs stabilized, her people enjoyed peace, and the arts fluorished. Were it not for Queen Salamasina, perhaps marriages in Samoa today would still be arranged.</English>
		<Russian>[H1]Саламасина[\H1][NEWLINE][BOLD]Королева Самоа[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Годы жизни:[\BOLD] ок.1550 - ? [NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Биография:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Королева Саламасина была первым суверенным правителем Самоа, она происходила от королей Тонги, верховных вождей Самоа и Фиджи. Она была первой женщиной, получившей все четыре высших королевских титула и ставшей тафайфой или верховным монархом Самоа. После многих гражданских войн и споров с соседней Тонгой она правила почти 10 десятилетий мира. Считается, что она была дочерью Нафануа, богини войны, которая предсказала приход христианства на Самоа. О ней мало что известно, но нынешний суверенный правитель Самоа Его Королевское Высочество Малиетоа Танумафили II является прямым потомком этой легендарной королевы.[PARAGRAPH:1]Примерно через 550 лет после смелых писаний госпожи Мурасаки, в 1550 году, родилась Саламасина, женщина из Самоа/Тонги, которой суждено было иметь не один или два титула, а неслыханные четыре! Когда Саламасина была маленькой девочкой, она была сделана Тупу О Самоа или Верховным Правителем Самоа и была королевой островов Уполу, Савайи и Тутуила. В молодости она отказалась от любви к безымянному Алапепе и вышла замуж за Тапуманайю, чтобы сохранить мир в Самоа.[PARAGRAPH:1]Королева Саламасина была доброй, справедливой и умелой в руководстве своей страной, прилагая большие усилия и жертвуя для обеспечения мира для всех. За 40 лет ее правления не было войн, люди процветали и были счастливы. Королева Саламасина добилась больших успехов в защите интересов женщин, побуждая их делать ткань тапа и прекрасные коврики. Она также считала, что молодые люди должны иметь свободу выбора супругов, и призывала родителей воздерживаться от норм браков по договоренности. Кроме того, она взяла на мощных тулафали или говорящих руководителей и упорно трудилась, чтобы обуздать свою силу с силой убедить шеф жениться во много раз, что в конечном итоге привели к говорящим руководителям, получающим много прекрасной циновки и другие богатств.[PARAGRAPH:1]Благодаря доброжелательности и лидерству королевы Саламасины браки ее вождей стабилизировались, ее люди наслаждались миром, а искусство процветало. Если бы не королева Саламасина, возможно, сегодня на Самоа все еще устраивались бы браки.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_SELASSIE</Tag>
		<English>Selassie I</English>
		<German>Selassie I.</German>
		<Italian>Haile Selassie I</Italian>
		<Spanish>Haile Selassie I</Spanish>
		<Russian>Ñåëàññè I</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_SELASSIE_PEDIA</Tag>
		<English>[H1]Haile Selassie I[\H1][NEWLINE][BOLD]Emperor of Ethiopia[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Dates:[\BOLD] 1892-1975[NEWLINE][PARAGRAPH:1][BOLD]History:[\BOLD][NEWLINE]Haile Selassie I was born Tafari Makonnen on July 23, 1892, in the village of Ejersa Goro, in the Harar province of Ethiopia, as Lij (literally "child", usually bestowed upon nobility). His father was Ras Makonnen Woldemikael Gudessa, the governor of Harar, and his mother was Weyziro (Lady) Yeshimebet Ali Abajifar. He inherited his imperial blood through his paternal grandmother, Princess Tenagnework Sahle Selassie, who was an aunt of Emperor Menelik II, and as such, claimed to be a direct descendant of Makeda, the queen of Sheba, and King Solomon of ancient Israel. Emperor Haile Selassie I had an elder half-brother, Dejazmach Yilma Makonnen, who preceded him as governor of Harar, but died not long after taking office.[PARAGRAPH:1]Well before Selassie's crowning as negus (king), he began work modernizing Ethiopia to rival that which he saw in Europe during his time abroad. He took steps to improve legislation, bureaucracy, government schooling, and health and social services in preparation for his new reign. More importantly in a diplomatic focus, Selassie acted to promote Ethiopian power and sovereignty and secure allies abroad. By 1923, working with the Empress Zauditu, the slave trade was abolished and Ethiopia was unanimously accepted into the League. He further acted to seek approval of other nations by emancipating existing slaves and their children and created government bureaus to do so. Also prior to his taking of power, Selassie promoted a twenty year treaty of friendship with Italy in 1928 and established legislation in 1930 to ban illegal sales of arms in Ethiopia, and to establish the government's right to procure arms for protection and internal unrest.[PARAGRAPH:1]Though the changes in Ethiopia sponsored by Selassie and his new progressive government seemed very promising, there lingered a new threat to the growing country when Benito Mussolini came to power in Italy in 1922. The north African colony of Eritrea, held by the Italians, was harmonious in its African/Italian co-existence from the 1890's until 1922, when Mussolini's administration began to emphasize the superiority of Italian inhabitants, and even enforced the segregation of the population. As late as 1928, motions of peace were made by Italy, but it seemed as though Mussolini wanted Eritrea only as a strategic base for future conquest in Africa. Selassie was forced to exile in 1936. On June 30, Haile Selassie went to Geneva to seek help from the League of Nations. He made a powerful speech in which he addressed the lack of enforcement of the Italian arms embargo, and quite effectively illustrated the consequences of the League's stifled actions. Selassie succeeded in raising the support of the United States and Russia, at least verbally, but Britain and France still recognized the Italian possession of Ethiopia by Italy.[PARAGRAPH:1]When Selassie returned to power, he realized the necessity of a dependable tax base and issued a flat tax based on the richness of the land. Unfortunately, the nobles of several provinces battled the tax and the path was lain for opposition to the newly re-established government. Selassie backed down from his new tax brackets and issued a flat tithe to all noble landowners who resisted, but this merely passed the tax on to the tenants of the regions, who carried the entire burden of taxation. Another huge reform made by Selassie was the 1948 change in the Ethiopian Orthodox Church. He removed the responsibility of appointment of the Church's patriarch from Alexandria to himself, a move which revolutionized the sixteen century old tradition.[PARAGRAPH:1]The years prior to 1974 were filled with rising inflation, corruption, and famine, as well as growing discontent by many of the organized urban groups and unions. Selassie had organized his military so that each branch opposed each other in class, benefits, or treatment in order to keep one from becoming so powerful as to threaten his power. In early June, a group known as the Derg (committee) who represented the military and worked behind closed doors to gain power militarily. Although they claimed allegiance to the emperor, they began arresting aristocracy and parliament members who were associated with the old order. This group effectively removed Selassie's means of governing, as they had complete military control. In July 1974, the Derg demanded a new constitution; when it was found to be unsatisfactory to their "Ethiopia First" ideology, they proceeded to undermine the emperor's authority, and enjoyed much public support. The emperor's estate and palace were nationalized and in August, Selassie was directly accused of covering up famine of the early 1970's which killed hundreds of thousands of people. On September 12th, he was formally deposed and arrested and power was given to the Derg, formally renamed the Provisional Military Administrative Council. In August 1975, His Imperial Majesty Haile Selassie died under questionable circumstances under house arrest, and was secretly buried.</English>
		<Polish>[H1]Haile Selassie I[\H1][NEWLINE][BOLD]Cesarz Etiopii[\BOLD][NEWLINE][BOLD]żył:[\BOLD] 1892-1975[NEWLINE][PARAGRAPH:1][BOLD]Historia:[\BOLD][NEWLINE]Selassie urodził się we wsi Ejersa Goro jako Tafari Makonnen z ojca Ras Makonnena, gubernatora prowincji Harar i matki Jeszi Ymmebiet Ali. We wrześniu 1916 Etiopski Sejm Szlachecki na wniosek Ortodoksyjnego Kościoła Etiopskiego zdetronizował cesarza Ijasu V, gdyż był on podejrzewany o sekretną konwersję na islam. Na jego miejsce została wybrana córka wcześniejszego cesarza Menelika II o imieniu Zauditu, a jej kuzyn, przyszły cesarz Haile Selassie został namaszczony na przyszłego następcę tronu i uzyskał tytuł Ras Tafari, co znaczy "książę straszliwy". W 1911 poślubił Menen Asfau, wnuczkę króla Mikaela Uello. Miał z nią sześcioro dzieci – 3 synów i 3 córki.[PARAGRAPH:1]W latach 1916-1930 Ras Tafari sprawował faktyczną władzę w imieniu swojej kuzynki, najpierw jako regent, a później jako król, zaś po jej śmierci w 1930 został ukoronowany na cesarza. Jego pełen tytuł brzmiał: "Cesarz Haile Selassie I, Zwycięski Lew Plemienia Judy, Wybraniec Boży, Król Królów Etiopii": Guśrmawi Qśdamawi Haylś Sellassź, negusś nśgśst zś'Ityopya, moa anbessa zś'emnśgśdś yehuda, seyum Egziabhźr (po amharsku).[PARAGRAPH:1]W dniu objęcia przez niego władzy Etiopia była skostniałą monarchią absolutną, całkowicie odciętą od świata zewnętrznego. Wcześniejsze ostrożne reformy cesarza Menelika II zostały zaprzepaszczone przez jego następcę. Haile Selassie kontynuował ostrożne reformy modernizacyjne Menelika. W 1923 Etiopia została włączona do Ligi Narodów. Haile Selassie zakazał niewolnictwa, zaś w 1931 ogłosił pierwszą w historii Etiopii konstytucję, przekształcając kraj w monarchię konstytucyjną. W praktyce konstytucja ta dawała cesarzowi niemal absolutną władzę.[PARAGRAPH:1]W 1935 faszystowskie Włochy napadły Etiopię i okupowały ją aż do 1941. Haile Selassie uciekł do Wielkiej Brytanii, gdzie powołał rząd na uchodźstwie oraz zorganizował Fundację Obrony Etiopii. Na całym świecie była wówczas znana fotografia niskiego cesarza w pelerynie i z parasolem w ręku, który niestrudzenie wędrował po stolicach europejskich walcząc o niepodległość ojczyzny. Po odzyskaniu niepodległości Etiopii w 1941, na skutek wyparcia wojsk włoskich przez Brytyjczyków i sprzymierzonych z nimi oddziałów etiopskich, Haile Selassie powrócił na tron.[PARAGRAPH:1]Po próbie puczu w 1960 zaczął się okres bardziej konserwatywnego sprawowania władzy. Część uprawnień konstytucyjnych z 1955 została cofnięta, a kraj zaczął być z powrotem rządzony metodami półdyktatorskimi. Haile Selassie związał się od tego czasu na stałe z Zachodem i odciął od wszelkich związków z radykalnymi ruchami rewolucyjnymi sterowanymi przez ZSRR, które powstawały w tym czasie licznie w wielu ościennych państwach afrykańskich. W 1963 w stolicy Etiopii, Addis Abebie, odbyła się konferencja założycielska Organizacji Jedności Afrykańskiej. Jednym z jej głównych inicjatorów był Haile Selassie, który przewodniczył konferencji, a następnie został wybrany na pierwszego przewodniczącego OJA. Jego nowa, absolutystyczna polityka, połączona z gigantycznymi wydatkami na rozbudowane do absurdu ceremoniały dworskie, doprowadziła w końcu do ruiny ekonomicznej Etiopii. Na fali ostrego niezadowolenia społecznego Mengystu Hajle Marjam, popierany przez komunistów przeprowadził w 1974 udany pucz wojskowy, który definitywnie odebrał cesarzowi władzę.[PARAGRAPH:1]Według komunikatów prasowych nowego rządu wojskowego Haile Selassie zmarł 27 sierpnia 1975 w więzieniu na skutek nieudanej operacji prostaty. Jednakże wielu historyków na podstawie zeznań naocznych świadków twierdzi, że został on zamordowany w kilka dni po zamachu (jedna z wersji mówi o uduszeniu poduszką), a jego zwłoki zakopano w podziemiach nowego pałacu prezydenckiego. Z kolei Ryszard Kapuściński w swojej książce Cesarz podaje, że monarcha miał żyć jeszcze w lutym 1975, przebywając w areszcie domowym w starym pałacu cesarza Menelika. 5 listopada 2000 zwłoki należące prawdopodobnie do Haile Selassie zostały ekshumowane z podziemi pałacu prezydenckiego i ponownie uroczyście pochowane według obrządku Ortodoksyjnego Kościoła Etiopskiego.</Polish>
		<Russian>[H1]Хайле Селассие I[\H1][NEWLINE][BOLD]Император Эфиопии[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Годы жизни: [\BOLD] 1892-1975[NEWLINE][PARAGRAPH:1][BOLD]Биография:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Хайле Селассие I, урожденный Тафари Мыконнен 23 июля 1892 года в деревне Эджерса Горо в провинции Хараре в Эфиопии, как Лидж (буквально «ребенок», обычно дарованный знати). Его отцом был Рас Мыконнен Волдемикаэль Гудесса, губернатор Хараре, а матерью - Вейзиро Йешимебет Али Абаджифар. Он унаследовал свою императорскую кровь от своей бабушки по отцовской линии, принцессы Тенагневорк Сахле Селассие, которая приходилась тётей императору Менелику II и, как таковой, утверждал, что является прямым потомком Македы, царицы Савской, и царя древнего Израиля Соломона. У императора Хайле Селассие I был старший сводный брат Деджазмач Йилма Мыконнен, который предшествовал ему на посту губернатора Хараре, однако тот умер вскоре после вступления в должность.[PARAGRAPH:1]Задолго до того, как Селассие стал негусом (императором), он начал работу по модернизации Эфиопии, чтобы конкурировать с тем, что он видел в Европе во время своего пребывания за границей. Он предпринял шаги по совершенствованию законодательства, бюрократии, государственного образования, здравоохранения и социального обеспечения в рамках подготовки к своему новому правлению. Что еще более важно в дипломатической сфере, Селассие действовал, чтобы укрепить власть и суверенитет Эфиопии и обеспечить себе союзников за рубежом. К 1923 году, помогая в управлении страной императрице Заудиту, он добился отмены работорговли, после чего Эфиопия была единодушно принята в Лигу Наций. Далее он стремился заручиться одобрением других народов, освободив существующих рабов и их детей, и создал для этого правительственные бюро. Также до своего прихода к власти Селассие продвигал двадцатилетний договор о дружбе с Италией в 1928 году и принял в 1930 году закон, запрещающий незаконную продажу оружия в Эфиопии, а также установивший право правительства закупать оружие для защиты и внутренних беспорядков.[PARAGRAPH:1]Хотя изменения в Эфиопии, спонсируемые Селассие и его новым прогрессивным правительством, казались многообещающими, на горизонте вскоре обозначилась новая угроза для развивающейся страны, вскоре после прихода к власти в Италии Бенито Муссолини в 1922 году. Североафриканская колония Эритрея, удерживаемая итальянцами, была гармоничное сосуществование африканцев и итальянцев с 1890-х до 1922 года, когда администрация Муссолини стала подчеркивать превосходство итальянских колонистов и даже усилила сегрегацию населения. Еще в 1928 году Италия выступила с мирным предложением, но казалось, что Муссолини хотел Эритрею только как стратегическую базу для будущих завоеваний в Африке. Селассие был вынужден покинуть страну в 1936 году. 30 июня Хайле Селассие отправился в Женеву за помощью в Лиге Наций. Он произнес мощную речь, в которой обратился к несоблюдению итальянского эмбарго на поставки оружия и довольно эффективно проиллюстрировал последствия подавленных действий Лиги. Селассие удалось заручиться поддержкой Соединенных Штатов и Советского Союза, по крайней мере, на словах, но Великобритания и Франция по-прежнему признали итальянское владение Эфиопией за Италией.[PARAGRAPH:1]Когда Селассие вернулся к власти вскоре после поражения Италии во Второй мировой войне, он осознал необходимость надежной налоговой базы и ввел фиксированный налог в зависимости от доходов от недвижимости. Однако знать в нескольких провинциях боролась с реформами, и это открыло путь для оппозиции в недавно восстановленном правительстве. Селассие отказался от своих новых налоговых ставок и выдал плоскую десятину всем благородным землевладельцам, которые сопротивлялись, но это просто переложило налог на арендаторов регионов, которые несли все бремя налогообложения. Другой крупной реформой, проведенной Селассие, стало изменение в 1948 году Эфиопской православной церкви. Он снял с себя ответственность за назначение патриарха Церкви из Александрии, что произвело революцию в традиции шестнадцатого века.[PARAGRAPH:1]К 1974 г. жизнь страны отметилась бурным ростом инфляции, коррупции и голода, а также растущим недовольством многих организованных городских групп и общин. Селассие организовал свою армию так, чтобы каждая ветвь противостояла друг другу по классам, льготам или обращению, чтобы не дать одному из них стать настолько могущественным, чтобы угрожать его власти. В начале июня группа, известная как Дерг (комитет), представляла военных и работала за закрытыми дверями, чтобы получить военную власть. Хотя они заявляли о своей верности императору, они начали арестовывать аристократию и членов парламента, которые были связаны со старым порядком. Эта группа фактически лишила Селассие средств управления, поскольку у них был полный военный контроль. В июле 1974 года Дерг потребовал новой конституции; когда это было признано неудовлетворительным для их идеологии «Эфиопия прежде всего», они начали подрывать авторитет императора и пользовались широкой общественной поддержкой. Имение и дворец императора были национализированы, и в августе Селассие прямо обвинили в сокрытии голода начала 1970-х годов, унесшего жизни сотен тысяч человек. 12 сентября он был официально низложен и арестован, а власть была передана Дергу, официально переименованному во Временный военный административный совет. В августе 1975 года Его Императорское Величество Хайле Селассие скончался при сомнительных обстоятельствах под домашним арестом и был тайно похоронен.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_SITTING_BULL</Tag>
		<English>Sitting Bull</English>
		<French>
			<Text>Sitting Bull</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Sitting Bull</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Toro Seduto</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Toro Sentado</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Polish>Siedzący Byk</Polish>
		<Russian>Ñèäÿùèé Áûê</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_SULEIMAN</Tag>
		<English>Suleiman</English>
		<French>
			<Text>Soliman</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<German>Süleyman</German>
		<Italian>
			<Text>Solimano</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Solimán</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Polish>Sulejman</Polish>
		<Russian>Ñóëåéìàí I</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_SUPPI</Tag>
		<English>Suppiluliuma</English>
		<Spanish>Shubiluliuma</Spanish>
		<Russian>Ñóïïèëóëèóìà</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_SUPPI_PEDIA</Tag>
		<English>[H1]Suppiluliuma I[\H1][NEWLINE][BOLD]King of the Hittites[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived:[\BOLD] c. 1350 BC[PARAGRAPH:2][BOLD]Background:[\BOLD][PARAGRAPH:1]Suppiluliuma I (Shuppiluliuma) was king of the Hittites (ca. 1358 BC - 1323 BC). He achieved fame as a great warrior and statesman, successfully challenging the then-dominant Egyptian empire for control of the lands between the Mediterranean and the Euphrates.[PARAGRAPH:2]Suppiluliuma began his career as advisor and general to Tudhaliya III, then based at Samuha. In this capacity he defeated the Hittites' enemies among the Hayasa and the Kaskas. Both enemies then united around charismatic leaders to counter him; of these Karanni founded a semblance of a royal court in Hayasa, and Piyapili failed to do likewise for the Kaska. Suppiluliuma and Tudhaliya defeated these threats in turn, to the extent that the Hittite court could settle in Hattusa again.[PARAGRAPH:2]At some point, Suppiluliuma deposed and probably murdered his liege. Some of the priests later reported this to Suppiluliumas's son, successor, and biographer Mursili II, holding it as an outstanding crime of the whole dynasty.[PARAGRAPH:2]Suppiluliuma married a sister to the Hayasan king Hukkana, and his daughter Muwatti to Maskhuiluwa of the Arzawan state Mira. He retook Arzawan territory as far as Hapalla. His most permanent victory was against the Mitanni kingdom, which he reduced to a client state under his son-in-law Shattiwazza. He was also a master builder of large stone structures decorated with stone reliefs. It was during his reign that concepts of the sacred nature of royal leaders developed.[PARAGRAPH:2]Suppiluliuma then took advantage of the tumultuous reign of the Pharaoh Akhenaten, and seized control of Egyptian territory in Syria, inciting many Egyptian vassals to revolt.[PARAGRAPH:2]His success encouraged the widow of the Egyptian king Nibhuruyira (usually identified with Akhenaten or Tutankhamun) to write to him, asking him to send one of his sons to be her husband and rule Egypt, since she had no heir and did not wish to marry a commoner. Suppliluliuma dispatched an ambassador to Egypt to investigate; he reported that the situation was accurately described, and the king decided to take advantage of this windfall; unfortunately, Prince Zannanza died on the way, and the marriage alliance never was consummated.[PARAGRAPH:2]Suppililiuma was furious at this turn at events and unleashed his armies against Egypt's vassal states in Canaan and Northern Syria capturing much territory.[PARAGRAPH:2]Unfortunately, many of the Egyptian prisoners carried a plague which would eventually ravage the Hittite heartland and lead to the deaths of both of Suppiluliuma I and his successor, Arnuwanda II.[PARAGRAPH:2]The Annals of Suppiluliuma, compiled after his death by his son Mursili II, is an important primary source for the 14th century BC. One of Suppiluliuma's letters, addressed to Akenaten, was preserved in the Amarna letters (EA 41) archive at Akhetaten. It expresses his hope that the good relations which existed between Egypt and Hatti under Akhenaten's father would continue into Akhenaten's new reign.</English>
		<Polish>[H1]Suppiluliuma I[\H1][NEWLINE][BOLD]Król Hetytów[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Żył około:[\BOLD] 1350 P.N.E.[PARAGRAPH:2][BOLD]Przeszłość:[\BOLD][PARAGRAPH:1]Suppiluliuma I (Shuppiluliuma) był królem Hetytów (około. 1358 P.N.E. - 1323 P.N.E.). twórca hetyckiej potęgi wojskowej, prowadził zwycięskie wojny, zajął większą część Syrii wypierając Hurytów, pokonał państwo Mitanni, opanował Karkemisz – ważną twierdzę nad Eufratem.[PARAGRAPH:2]Podczas oblężenia Karkemisz wdowa po faraonie Amenhotepie IV Echnatonie, królowa Nefretete, zwróciła się do Suppiluliumy z propozycją zawarcia małżeństwa z jednym z jego synów (według innych źródeł mariaż proponowała córka Nefretete i Echnatona - Anchesenamon). Krok taki umożliwiał utworzenie wspólnego, egipsko-hetyckiego imperium. Na skutek śmierci wysłanego do Egiptu syna Suppiluliumy, Zannanzasa, do planowanego małżeństwa nie doszło. W następstwie tych wydarzeń Suppiluliuma zaatakował wasali Egiptu.[PARAGRAPH:2]Podczas kampanii w hetyckim obozie wybuchła epidemia, która zdziesiątkowała armię oraz spowodowała śmierć Suppiluliumy i jego starszego syna-następcy Arnuwandasa II. Wtedy królem Hetytów został jego młodszy syn - Mursilis II.</Polish>
		<Russian>[H1]Суппилулиума I[\H1][NEWLINE][BOLD]Царь хеттов[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Годы жизни: [\BOLD] ок. 1350 г. до н.э.[PARAGRAPH:2][BOLD]Биография:[\BOLD][PARAGRAPH:1][TAB]Суппилулиума I (Шуппилулиума) был царем хеттов (ок. 1358 г. до н.э. - 1323 г. до н.э.). Он прославился прежде всего как великий воин и государственный деятель, успешно бросив вызов господствовавшей тогда Египетской империи за контроль над землями между Средиземным морем и Евфратом.[PARAGRAPH:2]Суппилулиума начал свое восхождение в качестве советника и полководца при царе Тудхалии III, который затем перенес свою резиденцию в Самуху. В этом качестве он победил врагов хеттов среди хаясов и каск. Затем оба врага объединились вокруг харизматических лидеров, чтобы противостоять ему; из них Каранни основал подобие царского двора в Хаясе, а Пияпили не сделал того же для Каски. Суппилулиума и Тудхалия, в свою очередь, отразили эти угрозы до такой степени, что хеттские порядки снова установились в Хаттусе.[PARAGRAPH:2]В какой-то момент Суппилулиума свергнул и, вероятно, убил своего сюзерена. Некоторые из жрецов позже сообщили об этом сыну Суппилулиумаса, преемнику и биографу Мурсили II, считая это выдающимся злодеянием всей династии.[PARAGRAPH:2]Суппилулиума женился на сестре хаясанского царя Хуккана, а его дочь Муватти - на Масхуилуве из Арзавского государства. Он отвоевал территорию Арзавана до Хапаллы. Его самая стойкая победа была против царства Митанни, которое он превратил в вассальное государство под руководством своего зятя Шаттивазы. Он также был выдающимся строителем, оставившим после себя множество крупных каменных построек, украшенных сложными рельефами. Именно во время его правления возникли представления о священной природе царской власти.[PARAGRAPH:2]Затем Суппилулиума воспользовался бурным правлением фараона Эхнатона и захватил контроль над египетской территорией в Сирии, подстрекая многих египетских вассалов к восстанию.[PARAGRAPH:2]Его успех побудил вдову египетского царя Нибхуруйира (обычно отождествляемого с Эхнатоном или Тутанхамоном) написать ему, прося его послать одного из своих сыновей, чтобы он был ее мужем и правил Египтом, поскольку у нее не было наследника и она не хотела выходить замуж за простолюдина. Супплилулиума отправила посла в Египет для расследования; он сообщил, что ситуация была точно описана, и король решил воспользоваться этой неожиданностью; К сожалению, принц Заннанза умер в пути, и этот брачный союз так и не состоялся.[PARAGRAPH:2]Суппилилиума был в ярости из-за такого поворота событий и развязал свои армии против вассальных государств Египта в Ханаане и Северной Сирии, захватив значительную часть территории.[PARAGRAPH:2]К несчастью, многие из египетских пленников распространили чуму, которая в конечном итоге опустошила центральные области страны хеттов и привела к преждевременной смерти Суппилулиумы I и его преемника Арнуванды II.[PARAGRAPH:2]«Анналы Суппилулиумы», составленные после его смерти его сыном Мурсили II, являются важным первоисточником для XIV века до нашей эры. Одно из писем Суппилулиумы, адресованное Эхнатону, сохранилось в архиве писем Амарны (EA 41) в Ахетатоне. Он выражает его надежду на то, что хорошие отношения, существовавшие между Египтом и Хатти при отце Аменхотепа IV, сохранятся и в новое правление Эхнатона.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_SURYAVARMAN</Tag>
		<English>Suryavarman II</English>
		<French>
			<Text>Suryavarman II</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Suryavarman II.</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Suryavarman II</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Suryavarman II</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Polish>Surjawarman II</Polish>
		<Russian>Ñóðüÿâàðìàí II</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_TOKUGAWA</Tag>
		<English>Tokugawa</English>
		<French>
			<Text>Tokugawa Ieyasu</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Tokugawa</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Tokugawa</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Tokugawa</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Russian>Òîêóãàâà</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_VICTORIA</Tag>
		<English>
			<Text>Victoria</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</English>
		<German>Viktoria</German>
		<Italian>
			<Text>Vittoria</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Wiktoria</Polish>
		<Russian>Âèêòîðèÿ</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_WASHINGTON</Tag>
		<English>Washington</English>
		<French>
			<Text>G. Washington</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<German>George Washington</German>
		<Italian>
			<Text>Washington</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Washington</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Polish>Waszyngton</Polish>
		<Russian>Äæîðäæ Âàøèíãòîí</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_WILLEM_VAN_ORANJE</Tag>
		<English>Willem van Oranje</English>
		<French>
			<Text>Guillaume d'Orange</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Wilhelm von Oranien</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Guglielmo d'Orange</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Guillermo de Orange</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Polish>Wilhelm I</Polish>
		<Russian>Âèëüãåëüì I</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_ZARA_YAQOB</Tag>
		<English>Zara Yaqob</English>
		<French>
			<Text>Zara Yacoub</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Zara Yaqob</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Zara Yaqob</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Zara Yakub</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Spanish>
		<Polish>Zera Jaykob</Polish>
		<Russian>Çàðà-ßêîá</Russian>
	</TEXT>
</Civ4GameText>