<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.firaxis.com ../Schema/Civ4Gametext.xsd">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_ANIMAL_MYTH_EFFECT_STRATEGY</Tag>
		<English>The Myth Effect buildings are not real buildings. They are used to allow a building to be unique within a nation without being a national wonder.</English>
		<French>Les bâtiments de Chants ne sont pas de réels bâtiments, mais sont des pré-requis pour un bâtiment unique d'une nation, sans que ce soit une merveille nationale.</French>
		<Italian>I canti non sono veri e propri edifici; servono a fare in modo che un edificio possa essere costruito una sola volta in tutta la nazione, senza che quest'edificio sia considerato una meraviglia nazionale.</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_ANIMAL_MYTH_STRATEGY</Tag>
		<English>Animal Myth buildings represent the oral tradition and knowledge about animals. They provide culture and science. The science boost eventually goes obsolete. The boost to other buildings never goes obsolete. Myth buildings are needed to build their story buildings which provide [COLOR_UNIT_TEXT]Education[COLOR_REVERT].</English>
		<French>Les bâtiments de Mythes d'Animaux représentent la tradition orale, ainsi que les connaissances recueillies sur ces animaux. Ils procurent culture et science. Le bonus de science peut devenir obsolète. Les bâtiments de Mythe sont requis pour pouvoir construire les bâtiments d'Histoire correspondants, qui eux procurent de l'[COLOR_UNIT_TEXT]Education[COLOR_REVERT].</French>
		<Italian>I miti degli animali rappresentano le conoscenze tramandate oralmente che riguardano i tuoi animali; forniscono cultura e ricerca. Nella maggior parte dei miti, il bonus alla ricerca diventa obsoleto ricercando la scrittura.</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_ANIMAL_TOTEM_STRATEGY</Tag>
		<English>[COLOR_BUILDING_TEXT]Military standard[COLOR_REVERT] provides a small amount of experience to melee and archery units. In later times, this is the flag that troops rally round.</English>
		<French>Les [COLOR_BUILDING_TEXT]Standards militaires[COLOR_REVERT] fournissent une petite quantité d'expérience aux unités de mêlée et de tir à l'arc. Plus tard, c'est le drapeau autour duquel les troupes se rallient.</French>
		<Italian>La [COLOR_BUILDING_TEXT]Mascotte dell'esercito[COLOR_REVERT] fornisce una piccola quantità di esperienza alle unità di arcieri e da combattimento ravvicinato. Nei tempi moderni, questa è la bandiera attorno alla quale le tue truppe si riuniscono.</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_BISON_HERD_STRATEGY</Tag>
		<English>Only Subdued Bison can build the bison herd. It provides a Bison resource.</English>
		<French>Seul le bison apprivoisé peut constituer le troupeau de bisons. Il fournit une ressource Bison.</French>
		<Italian>Solo i bisonti addomesticati possono costruire un Branco - Bisonti; quest'edificio fornisce una fonte di bisonti.</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_BOXING_KANGAROO_STRATEGY</Tag>
		<English>TBD</English>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_BUFFALO_HERD_STRATEGY</Tag>
		<English>TBD</English>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_BUFFALO_TRAINER_STRATEGY</Tag>
		<English>The Buffalo Trainer is required to build Buffalo units.</English>
		<French>Le Dresseur de buffles est requis pour construire des unités avec buffles.</French>
		<Italian>L'addestratore di Buffalo è necessario per addestrare le unità su Buffalo.</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CAMEL_HERD_STRATEGY</Tag>
		<English>Only subdued camels can build the camel herd. It provides a camel resource.</English>
		<French>Seuls les chameaux apprivoisés peuvent constituer le troupeau de chameaux. Il fournit une ressource de chameau.</French>
		<Italian>Solo i cammelli addomesticati possono costruire un Branco - Cammelli; quest'edificio fornisce una fonte di cammelli.</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CARNIVAL_STRATEGY</Tag>
		<English>A [COLOR_BUILDING_TEXT]Carnival[COLOR_REVERT] increases the city's happiness and its culture.</English>
		<Italian>Un [COLOR_BUILDING_TEXT]carnevale[COLOR_REVERT] incrementa la felicità e la cultura in una città; inoltre sblocca molti edifici costruibili solo da animali addomesticati, come le gabbie.</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CEPHALOPOD_INSTITUTE_STRATEGY</Tag>
		<English>TBD</English>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CETAEA_INSTITUTE_STRATEGY</Tag>
		<English>TBD</English>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_COASTAL_FISH_FARM_STRATEGY</Tag>
		<English>The [COLOR_BUILDING_TEXT]Coastal Fish Farm[COLOR_REVERT] provides extra food. It requires the [LINK=BUILDING_FISH_MYTH]Fish Myth building[\LINK].</English>
		<French>La [COLOR_BUILDING_TEXT]Ferme à Poissons du Littoral[COLOR_REVERT] fournit de la nourriture supplémentaire. Il nécessite le bâtiment [LINK=BUILDING_FISH_MYTH]Mythe du poisson[\LINK].</French>
		<Italian>L'[COLOR_BUILDING_TEXT]allevamento costiero di pesce[COLOR_REVERT] fornisce cibo extra. Richiede il [LINK=BUILDING_FISH_MYTH]Mito - Storie di pesce[\LINK].</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_COW_HERD_STRATEGY</Tag>
		<English>Only a [COLOR_UNIT_TEXT]subdued Aurochs[COLOR_REVERT] can build the [COLOR_BUILDING_TEXT]cow herd[COLOR_REVERT]. It provides a cow resource.</English>
		<French>Seul un [COLOR_UNIT_TEXT]Taureau Apprivoisé[COLOR_REVERT] peut constituer le [COLOR_BUILDING_TEXT]troupeau de vaches[COLOR_REVERT]. Il fournit une ressource vaches.</French>
		<Italian>Solo un [COLOR_UNIT_TEXT]uro addomesticato[COLOR_REVERT] può costruire un [COLOR_BUILDING_TEXT]Branco - Bovini[COLOR_REVERT]. Fornisce una fonte di bovini.</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CRAB_NETS_STRATEGY</Tag>
		<English>TBD</English>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_DANCING_BEAR_STRATEGY</Tag>
		<English>TBD</English>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_DEER_HERD_STRATEGY</Tag>
		<English>Only subdued deer can build the deer herd. It provides a deer resource.</English>
		<French>Le troupeau de cervidés peut être construit directement par des Cerfs apprivoisés.</French>
		<Italian>Solo i cervi addomesticati possono costruire un Branco - Cervi; quest'edificio fornisce una fonte di cervi.</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_DOG_KENNELL_STRATEGY</Tag>
		<English>Only subdued wolves can build the dog kennels. They increase the experience gained by some units built in the same city. Building originally from AAranda' building pack for RoM.</English>
		<French>Le Chenil de chiens peut être construit directement par des loups apprivoisés. Il augmente l'expérience de certaines unités qui seront entraînées dans la ville.</French>
		<Italian>Solo i lupi addomesticati possono costruire i canili; questi edifici incrementano l'esperienza ottenuta da alcune unità. Edificio originariamente realizzato da AAranda per RoM.</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_DONKEY_HERD_STRATEGY</Tag>
		<English>Only a [COLOR_UNIT_TEXT]subdued donkey[COLOR_REVERT] can build the [COLOR_BUILDING_TEXT]donkey herd[COLOR_REVERT].</English>
		<French>Seul un [COLOR_UNIT_TEXT]âne apprivoisé[COLOR_REVERT] peut constituer le [COLOR_BUILDING_TEXT]troupeau d'ânes[COLOR_REVERT].</French>
		<Italian>Solo un [COLOR_UNIT_TEXT]asino addomesticato[COLOR_REVERT] può costruire un [COLOR_BUILDING_TEXT]Branco - Asini[COLOR_REVERT].</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_ELEPHANT_HERD_STRATEGY</Tag>
		<English>Only subdued elephants can build the elephant herd. It provides a elephant resource. Based on an idea by Sarkyn.</English>
		<French>Seuls les éléphants apprivoisés peuvent constituer le troupeau d'éléphants. Il fournit une ressource d'éléphant. Basé sur une idée de Sarkyn.</French>
		<Italian>Solo gli elefanti addomesticati possono costruire un Branco - Elefanti; quest'edificio fornisce una fonte di elefanti.</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_EXOTIC_HERBAVOURS_STRATEGY</Tag>
		<English>Wild and exotic animals are a big draw card at carnivals and circus events, providing happiness and culture.</English>
		<French>Les animaux sauvages et exotiques sont une grande carte à tirer lors des carnavals et des événements de cirque, procurant bonheur et culture.</French>
		<Italian>Gli animali selvaggi ed esotici sono una grande attrazione per un carnevale o un circo, dato che forniscono felicità e cultura.</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_FEATHER_WORKER_STRATEGY</Tag>
		<English>The [COLOR_BUILDING_TEXT]Feather Worker[COLOR_REVERT] provides [LINK=BONUS_FEATHERS]Feathers[\LINK]. It requires the [LINK=BUILDING_BONEWORKER]Bone Worker[\LINK] and can only be built by subdued birds.</English>
		<French>L'[COLOR_BUILDING_TEXT]Atelier de plumes[COLOR_REVERT] fournit des [LINK=BONUS_FEATHERS]Plumes[\ LINK]. Il nécessite le [LINK=BUILDING_BONEWORKER]Façonneur d'Os[\LINK] et ne peut être construit que par des oiseaux apprivoisés.</French>
		<Italian>Il [COLOR_BUILDING_TEXT]lavoratore di piume[COLOR_REVERT] fornisce [LINK=BONUS_FEATHERS]Piume[\LINK]. Richiede il [LINK=BUILDING_BONEWORKER]lavoratore di ossa[\LINK] e può essere costruito solo da uccelli addomesticati.</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_FISH_PENS_STRATEGY</Tag>
		<English>[COLOR_BUILDING_TEXT]Fish Pens[COLOR_REVERT] provide some happiness. It requires the [LINK=BUILDING_FISH_MYTH]Fish Myth building[\LINK].</English>
		<French>Les [COLOR_BUILDING_TEXT]Enclos à poissons[COLOR_REVERT] procurent du bonheur. Il nécessite le bâtiment [LINK=BUILDING_FISH_MYTH]Mythe du poisson[\ LINK].</French>
		<Italian>Le [COLOR_BUILDING_TEXT]Pinne di pesce[COLOR_REVERT] forniscono felicità. Richiedono il [LINK=BUILDING_FISH_MYTH]Mito - Storie di pesce[\LINK].</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_FUR_FARM_STRATEGY</Tag>
		<English>The [COLOR_BUILDING_TEXT]Fur Farm[COLOR_REVERT] provides [LINK=BONUS_BEAVERS]Furs[\LINK].</English>
		<French>La [COLOR_BUILDING_TEXT]Ferme à fourrure [COLOR_REVERT] fournit des [LINK=BONUS_BEAVERS]Fourrures[\LINK].</French>
		<Italian>L'[COLOR_BUILDING_TEXT]allevamento di animali da pelliccia[COLOR_REVERT] fornisce [LINK=BONUS_BEAVERS]Pellicce[\LINK].</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_GOAT_HERD_STRATEGY</Tag>
		<English>Goat herds provide wool and carcass resources as well as extra commerce, production and food.</English>
		<French>Les troupeaux de chèvres fournissent des ressources laine et carcasse ainsi qu'un bonus de commerce, production et nourriture.</French>
		<Italian>Il branco di capre fornisce lana e carcasse, oltre a bonus al commercio, alla produzione e al cibo.</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_GOVENORS_MENAGERIE_STRATEGY</Tag>
		<English>Provides a small local stability bonus. If you keep those who have time to think of revolution happy then they are less likely to revolt.</English>
		<French>Fournit un petit bonus de stabilité local. Si vous gardez heureux ceux qui ont le temps de penser à la révolution, ils sont moins susceptibles de se révolter.</French>
		<Italian>Fornisce un piccolo bonus alla stabilità; se mantieni felici quelli che hanno del tempo per pensare a ribellarsi, ci penseranno due volte prima di farlo.</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_GOVENORS_PETS_STRATEGY</Tag>
		<English>Provides a small local stability bonus. If you keep those who have time to think of revolution happy then they are less likely to revolt.</English>
		<French>Fournit un petit bonus de stabilité local. Si vous gardez heureux ceux qui ont le temps de penser à la révolution, ils sont moins susceptibles de se révolter.</French>
		<Italian>Fornisce un piccolo bonus alla stabilità; se mantieni felici quelli che hanno del tempo per pensare a ribellarsi, ci penseranno due volte prima di farlo.</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_HAWKING_STRATEGY</Tag>
		<English>Build Hawking Hut to increase your cities Espionage and Food.</English>
		<French>Construisez la [COLOR_BUILDING_TEXT]Hutte du fauconnier[COLOR_REVERT] pour augmenter l'espionnage et la nourriture de votre ville.</French>
		<Italian>Costruisci la capanna del falconiere per incrementare lo spionaggio ed il cibo della tua città.</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_HORSE_HERD_STRATEGY</Tag>
		<English>Only subdued horses can build the horse herd. It provides a horse resource.</English>
		<French>Le troupeau de chevaux peut être construit directement par des chevaux apprivoisés.</French>
		<Italian>Solo i cavalli addomesticati possono costruire un Branco - Cavalli; quest'edificio fornisce una fonte di cavalli.</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_LLAMA_HERD_STRATEGY</Tag>
		<English>Only subdued llamas can build the Llama herd. It provides a Llama resource.</English>
		<French>Seuls les lamas maîtrisés peuvent construire le troupeau de lamas. Il fournit une ressource Llama.</French>
		<Italian>Solo i lama addomesticati possono costruire un Branco - Lama; quest'edificio fornisce una fonte di lama.</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_MARINE_INSTITUTE_STRATEGY</Tag>
		<English>TBD</English>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_MASTER_HUNTER_STRATEGY</Tag>
		<English>The [COLOR_BUILDING_TEXT]Master Hunter[COLOR_REVERT] is required to train [LINK=UNIT_TRACKER]Trackers[\LINK], [LINK=UNIT_HUNTER]Hunters[\LINK] and [LINK=UNIT_RANGER]Rangers[\LINK]. They are better at capturing wild animals than recon units.</English>
		<French>Le [COLOR_BUILDING_TEXT]Maître Chasseur[COLOR_REVERT] est requis pour entrainer des [LINK=UNIT_TRACKER]Pisteurs[\LINK], [LINK=UNIT_HUNTER]Chasseurs[\LINK] et [LINK=UNIT_RANGER]Rangers[\LINK]. Ils capturent mieux les animaux sauvages que les unités de reconnaissance.</French>
		<Italian>Il [COLOR_BUILDING_TEXT]Mastro cacciatore[COLOR_REVERT] è un edificio necessario per addestrare i [LINK=UNIT_TRACKER]Cercatori di tracce[\LINK], i [LINK=UNIT_HUNTER]cacciatori[\LINK] e i [LINK=UNIT_RANGER]Ranger[\LINK]. Queste unità sono decisamente meglio delle unità da ricognizione per quanto riguarda la caccia.</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_MASTER_SEA_HUNTER_STRATEGY</Tag>
		<English>Only subdued sea creatures can build the Master Sea Hunter building. It provides experience and promotions to early ships.</English>
		<French>Seules les créatures marines apprivoisées peuvent construire le bâtiment Master Sea Hunter. Il offre de l'expérience et des promotions aux premiers navires.</French>
		<Italian>Solo le creature marine addomesticate possono costruire il Mastro pescatore; quest'edificio fornisce esperienza alle tue prime unità navali.</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_MULE_TRAINER_STRATEGY</Tag>
		<English>The [COLOR_BUILDING_TEXT]Mule Trainer[COLOR_REVERT] is required to build the Mule units. The [COLOR_UNIT_TEXT]Pack Mule[COLOR_REVERT] is recon unit that can traverse mountains. The [COLOR_UNIT_TEXT]Work Mule[COLOR_REVERT] is a worker unit.</English>
		<French>Le [COLOR_BUILDING_TEXT]Dresseur de Mules[COLOR_REVERT] est requis pour produire des unités avec mules. L'[COLOR_UNIT_TEXT]Éclaireur avec Mule[COLOR_REVERT] est une unité de reconnaissance qui peut passer les montagnes. L'[COLOR_UNIT_TEXT]Ouvrier avec Mule[COLOR_REVERT] est un ouvrier particulièrement efficace.</French>
		<Italian>L'[COLOR_BUILDING_TEXT]addestratore di muli[COLOR_REVERT] è necessario per costruire le unità di muli. Il [COLOR_UNIT_TEXT]branco di muli[COLOR_REVERT] è un'unità da ricognizione che può attraversare le montagne. Il [COLOR_UNIT_TEXT]Mulo da lavoro[COLOR_REVERT] è invece una speciale unità di lavoratori.</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_MUSKOX_HERD_STRATEGY</Tag>
		<English>TBD</English>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_NAVAL_TOTEM_STRATEGY</Tag>
		<English>[COLOR_BUILDING_TEXT]Naval totem[COLOR_REVERT] provides a small amount of experience to naval units. In later times this is the flag that troops rally round.</English>
		<French>Le [COLOR_BUILDING_TEXT]Totem naval[COLOR_REVERT] fournit une petite quantité d'expérience aux unités navales. Plus tard, c'est le drapeau autour duquel les troupes se rallient.</French>
		<Italian>La [COLOR_BUILDING_TEXT]Mascotte della marina[COLOR_REVERT] fornisce un piccolo bonus di esperienza alle unità navali. In tempi moderni questa è la bandiera attorno alla quale le tue truppe si radunano.</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_PIG_HERD_STRATEGY</Tag>
		<English>Only subdued pigs can build the pig herd. It provides a pig resource.</English>
		<French>Le troupeau de cochons peut être construit directement par des sangliers apprivoisés.</French>
		<Italian>Solo i maiali addomesticati possono costruire un Branco - Maiali; quest'edificio fornisce una fonte di maiali.</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_POULTRY_HERD_STRATEGY</Tag>
		<English>TBD</English>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_RATITE_HERD_STRATEGY</Tag>
		<English>Ratite Flocks provide carcass, eggs and feathers as well as happiness, food and production.</English>
		<French>Les troupeaux de ratites fournissent des carcasse, des œufs et des plumes, ainsi que bonheur, nourriture et production.</French>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_ROO_HERD_STRATEGY</Tag>
		<English>TBD</English>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_SALACHIMORPHA_INSTITUTE_STRATEGY</Tag>
		<English>TBD</English>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_SHEEP_HERD_STRATEGY</Tag>
		<English>TBD</English>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_SNAKE_CHARMER_STRATEGY</Tag>
		<English>The [COLOR_BUILDING_TEXT]Snake Charmer[COLOR_REVERT] provides a small commerce bonus plus a science boost until Literature.</English>
		<French>Le [COLOR_BUILDING_TEXT]Charmeur de serpents[COLOR_REVERT] offre un petit bonus commercial plus un coup de pouce scientifique jusqu'à la littérature.</French>
		<Italian>L'[COLOR_BUILDING_TEXT]incantatore di serpenti[COLOR_REVERT] fornisce un piccolo bonus al commercio e un bonus alla ricerca che diventa obsoleto con la letteratura.</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_SNAKE_PIT_STRATEGY</Tag>
		<English>The [COLOR_BUILDING_TEXT]Snake Pit[COLOR_REVERT] provides [LINK=BONUS_POISON]Poison[\LINK].</English>
		<French>La [COLOR_BUILDING_TEXT]Fosse à serpents [COLOR_REVERT] fournit du [LINK=BONUS_POISON]Poison[\LINK].</French>
		<Italian>La [COLOR_BUILDING_TEXT]fossa dei serpenti[COLOR_REVERT] fornisce [LINK=BONUS_POISON]Veleno[\LINK].</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_TORTOISE_SHELL_WORKER_STRATEGY</Tag>
		<English>Shell Worker's Hut combines the benefits of a Myth building with a small amount of income.</English>
		<French>La Cabane du sculpteur de carapaces combine les avantages d'un bâtiment de type Mythe, avec un petit revenu supplémentaire.</French>
		<Italian>La capanna del lavoratore di gusci combina i benefici di un edificio simile ai miti e una piccola quantità di oro.</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_TRADITION_HUNTER_STRATEGY</Tag>
		<English>The [COLOR_BUILDING_TEXT]Tradition - Hunter[COLOR_REVERT] provides a free [LINK=BUILDING_MASTER_HUNTER]Master Hunter[\LINK] building in every city.</English>
		<French>La [COLOR_BUILDING_TEXT]Tradition - Chasseur[COLOR_REVERT] fournit gratuitement un bâtiment [LINK=BUILDING_MASTER_HUNTER]Maître Chasseur[\LINK] dans chaque ville.</French>
		<Italian>Le [COLOR_BUILDING_TEXT]Tradizioni - Cacciatore[COLOR_REVERT] forniscono gratuitamente l'edificio [LINK=BUILDING_MASTER_HUNTER]Mastro cacciatore[\LINK] nelle tue città.</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_TRADITION_NAVAL_TOTEM_STRATEGY</Tag>
		<English>The [COLOR_BUILDING_TEXT]Tradition - Naval Mascot[COLOR_REVERT] provides a free [LINK=BUILDING_NAVAL_TOTEM]Naval Mascot[\LINK] building in every city.</English>
		<French>La [COLOR_BUILDING_TEXT] Tradition - Mascotte navale [COLOR_REVERT] fournit gratuitement un bâtiment [LINK=BUILDING_NAVAL_TOTEM] Mascotte navale[\LINK] dans chaque ville.</French>
		<Italian>Le [COLOR_BUILDING_TEXT]Tradizioni - Mascotte della marina[COLOR_REVERT] forniscono gratuitamente l'edificio [LINK=BUILDING_NAVAL_TOTEM]Mascotte della marina[\LINK] nelle tue città.</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_TRADITION_SEA_HUNTING_STRATEGY</Tag>
		<English>The [COLOR_BUILDING_TEXT]Tradition - Sea Hunting[COLOR_REVERT] provides a free [LINK=BUILDING_MASTER_SEA_HUNTER]Master Sea Hunter[\LINK] building in every city.</English>
		<French>La [COLOR_BUILDING_TEXT]Tradition - Chasse en mer[COLOR_REVERT] fournit gratuitement un [LINK=BUILDING_MASTER_SEA_HUNTER]Maître chasseur de la mer[\LINK] dans chaque ville.</French>
		<Italian>Le [COLOR_BUILDING_TEXT]Tradizioni - Pesca[COLOR_REVERT] forniscono gratuitamente l'edificio [LINK=BUILDING_MASTER_SEA_HUNTER]Mastro pescatore[\LINK] nelle tue città.</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_TRADITION_TOTEM_STRATEGY</Tag>
		<English>The [COLOR_BUILDING_TEXT]Tradition - Military Standard (Mascot)[COLOR_REVERT] provides a free [LINK=BUILDING_ANIMAL_TOTEM]Military Standard (Animal Totem)[\LINK] building in every city.</English>
		<French>La [COLOR_BUILDING_TEXT]Tradition - Standards militaires (mascotte)[COLOR_REVERT] fournit gratuitement [LINK=BUILDING_ANIMAL_TOTEM]Standards militaires (Totem animal)[\LINK] dans chaque ville.</French>
		<Italian>Le [COLOR_BUILDING_TEXT]Tradizioni - Mascotte dell'esercito[COLOR_REVERT] forniscono gratuitamente l'edificio [LINK=BUILDING_ANIMAL_TOTEM]Mascotte dell'esercito[\LINK] nelle tue città.</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_TRAINED_SEAL_STRATEGY</Tag>
		<English>TBD</English>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_WILD_ANIMAL_CAGE_STRATEGY</Tag>
		<English>Wild and exotic animals are a big draw card at carnivals and circus events, providing happiness and culture.</English>
		<French>Les animaux sauvages et exotiques sont une grande carte à tirer lors des carnavals et des événements de cirque, procurant bonheur et culture.</French>
		<Italian>Gli animali selvaggi ed esotici sono una grande attrazione per un carnevale o un circo, dato che forniscono felicità e cultura.</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_WONDERS_OF_THE_DEEP_STRATEGY</Tag>
		<English>Only subdued sea creatures can build the Wonders of the Deep building. It provides culture and science.</English>
		<French>Seules les créatures marines apprivoisées peuvent construire le bâtiment Merveilles des profondeurs. Il fournit la culture et la science.</French>
		<Italian>Solo le creature marine addomesticate possono costruire le Meraviglie degli abissi; quest'edificio fornisce cultura e ricerca.</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_ZEBRA_HERD_STRATEGY</Tag>
		<English>TBD</English>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_HUNTER_STRATEGY</Tag>
		<English>[COLOR_UNIT_TEXT]Hunter units[COLOR_REVERT] specialise in capturing animal units. They are not as good as [COLOR_UNIT_TEXT]recon units[COLOR_REVERT] when it comes to scouting.</English>
		<French>Les [COLOR_UNIT_TEXT]unités de chasse[COLOR_REVERT] sont spécialisées dans la capture des unités animales. Elle peuvent éventuellement faire de l'exploration, même si elle n'obtiennent pas autant d'avantages que les [COLOR_UNIT_TEXT]unités de reconnaissance units[COLOR_REVERT].</French>
		<Italian>Le unità di [COLOR_UNIT_TEXT]Cacciatori[COLOR_REVERT] sono specializzate nella cattura di animali. Non sono efficaci come le [COLOR_UNIT_TEXT]Unità da ricognizione[COLOR_REVERT] quando devono esplorare un territorio.</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_SUBDUED_SEA_ANIMAL_STRATEGY</Tag>
		<English>All units have a small chance of subduing any animal unit. Sometimes instead of subduing an animal it will become a resource. Subdued animals can be used to build special buildings or traded for food, money or hammers.</English>
		<French>Toutes les unités ont une petite probabilité d'apprivoiser une unité animale. De temps en temps, celle-ci peut devenir une ressource. Les animaux soumis peuvent être utilisés pour construire des bâtiments spéciaux ou échangés contre de la nourriture, de l'argent ou de la production.</French>
		<Italian>Tutte le unità hanno una piccola chance di addomesticare un animale. A volte gli animali non vengono addomesticati, bensì diventano risorse sulla mappa. Gli animali addomesticati possono essere usati per costruire edifici speciali, possono essere migliorati in unità da combattimento e possono perfino essere venduti in cambio di cibo, oro o produzione.</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_TALESOF_SEA_ANIMAL_STRATEGY</Tag>
		<English>These stories can be used to build Myth buildings</English>
		<French>Ces Histoires peuvent être utilisées pour la construction des bâtiments de Mythes.</French>
		<Italian>Queste storie possono essere usate per costruire i miti.</Italian>
	</TEXT>
</Civ4GameText>