<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.firaxis.com ../../../../Xml/Schema/Civ4Gametext.xsd">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_BEHISTUN_INSCRIPTION</Tag>
		<English>Behistun Inscription</English>
		<French>Les Inscriptions de Behistun</French>
		<Italian>
			<Text>Iscrizioni di Behistun</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>1</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Inskrypcja z Behistun</Polish>
		<Russian>Áåõèñòóíñêàÿ íàäïèñü</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_BEHISTUN_INSCRIPTION_PEDIA</Tag>
		<English>The Behistun Inscription is a multi-lingual inscription located on Mount Behistun in the Kermanshah Province of Iran, near the city of Kermanshah in western Iran.[PARAGRAPH:2]Authored by Darius the Great sometime between his coronation as king of the Persian Empire in the summer of 522 BC and his death in autumn of 486 BC, the inscription begins with a brief autobiography of Darius, including his ancestry and lineage. Later in the inscription, Darius provides a lengthy sequence of events following the deaths of Cyrus the Great and Cambyses II in which he fought nineteen battles in a period of one year (ending in December of 521 BC) to put down multiple rebellions throughout the Persian Empire. The inscription states in detail that the rebellions, which had resulted from the deaths of Cyrus the Great and his son Cambyses II, were orchestrated by several impostors and their co-conspirators in various cities throughout the empire, each of whom falsely proclaimed kinghood during the upheaval following Cyrus's death.[PARAGRAPH:2]Darius the Great proclaimed himself victorious in all battles during the period of upheaval, attributing his success to the "grace of Ahura Mazda".[PARAGRAPH:2]The inscription includes three versions of the same text, written in three different cuneiform script languages: Old Persian, Elamite, and Babylonian (a later form of Akkadian). In effect, then, the inscription is to cuneiform what the Rosetta Stone is to Egyptian hieroglyphs: the document most crucial in the decipherment of a previously lost script.[PARAGRAPH:2]The empire which takes it's lessons in rulership from the tolerant, financially wise, and organised Darius I The Great will certainly prosper.</English>
		<Italian>Le iscrizioni di Behistun sono una serie di iscrizioni in vari linguaggi situate sul monte Behistun nella provincia di Kermanshah, vicino alla città di Kermanshah, nell'Iran occidentale.[PARAGRAPH:2]Scritte da Dario il Grande nel periodo tra la sua incoronazione come re dell'impero persiano nell'estate del 522 a.C. e la sua morte nell'autunno del 486 a.C., le iscrizioni inizia con una breve autobiografia di Dario, compresa la sua ascendenza e discendenza. Più tardi nella iscrizione, Dario fornisce una lunga sequenza di eventi che seguirono la morte di Ciro il Grande e Cambise II, in cui ha combattuto diciannove battaglie in un periodo di un anno (che termina nel dicembre del 521 a.C.) per sedare diverse ribellioni in tutto l'impero persiano. L'iscrizione afferma in particolare che le ribellioni, che erano state causate dalla morte di Ciro il Grande e di suo figlio Cambise II, erano state orchestrate da diversi impostori e dai loro alleati in varie città in tutto l'impero, ognuno dei quali si era falsamente proclamato re durante la sconvolgimento dopo la morte di Ciro.[PARAGRAPH:2]Dario il Grande uscì vittorioso da tutte le battaglie durante il periodo delle rivolte, attribuendo il suo successo alla "grazia di Ahura Mazda".[PARAGRAPH:2]Le iscrizioni comprendono tre versioni dello stesso testo, scritto in tre diverse lingue cuneiformi: persiano antico, elamita e babilonese (una forma successiva di accadico). In effetti, quindi, l'iscrizione è per la scrittura cuneiforme quello che la Stele di Rosetta è per i geroglifici egiziani: il documento più importante nella decifrazione di una in precedenza perduta.[PARAGRAPH:2]L'impero che prende le sue lezioni di dominio dal tollerante, finanziariamente saggio e organizzato Dario I il Grande certamente prospererà.</Italian>
		<Polish>Inskrypcja z Behistun - jedna z najsłynniejszych irańskich inskrypcji. Kazał ją wykuć Dariusz I Wielki, miała sławić jego imię. Tekst inskrypcji zapisano w trzech językach: akadyjskim, staroperskim oraz elamickim. To dzięki niej w XIX wieku zdołano odczytać pismo klinowe. Około tysiąc linii tekstu inskrypcji zostało wyrytych na skale około 100 metrów nad drogą.</Polish>
		<Russian>Áåõèñòóíñêàÿ íàäïèñü - òðåõúÿçû÷íûé (äðåâíåïåðñèäñêèé, ýëàìñêèé è àêêàäñêèé) êëèíîïèñíûé òåêñò íà ñêàëå Áåõèñòóí (Áèñóòóí), þãî-çàïàäíåå Ýêáàòàí ìåæäó Êåðìàíøàõîì è Õàìàäàíîì â Èðàíå, âûñå÷åííûé ïî ïðèêàçó öàðÿ Äàðèÿ I î ñîáûòèÿõ 523-521 ãã. äî í. ý. Ñàìàÿ âàæíàÿ ïî çíà÷åíèþ èç íàäïèñåé àõåìåíèäñêèõ öàðåé è îäèí èç êðóïíåéøèõ ýïèãðàôè÷åñêèõ ïàìÿòíèêîâ äðåâíîñòè. Ïðî÷òåí (â îñíîâíîì) â 30-40-õ ãã. XIX âåêà àíãëèéñêèì ó÷åíûì Ã. Ê. Ðîóëèíñîíîì, ÷òî ïîëîæèëî íà÷àëî äåøèôðîâêå êëèíîïèñíîãî ïèñüìà ìíîãèõ íàðîäîâ äðåâíåãî Âîñòîêà.[PARAGRAPH:2] Íàäïèñü âûñå÷åíà íà òåððèòîðèè äðåâíåé Ìèäèè íà âûñîòå 105 ìåòðîâ îò äîðîãè, ñîåäèíÿâøåé Âàâèëîí è Ýêáàòàíû. Ðàçìåðû íàäïèñè ñîñòàâëÿþò îêîëî 7 ìåòðîâ â âûñîòó è 22 ìåòðîâ â øèðèíó. Áàðåëüåô èçîáðàæàåò Äàðèÿ ïîä ïîêðîâèòåëüñòâîì áîãà Àõóðàìàçäû, âñòðå÷àþùåãî ñâîèõ ïîáåæäåííûõ âðàãîâ. Ñêàëà íèæå íàäïèñåé áûëà îáðóáëåíà âåðòèêàëüíî è ñäåëàíà â öåëÿõ ñîõðàííîñòè ïî÷òè íåäîñòóïíîé. Òåêñò ñîñòîèò èç 4 ñòîëáöîâ, íàïèñàííûõ íà òðåõ ÿçûêàõ (äðåâíåïåðñèäñêîì, ýëàìñêîì è âàâèëîíñêîì) è äàòèðóåìûõ 521-520 ãã. äî í. ý., è 5 ñòîëáöà, íàïèñàííîãî òîëüêî íà äðåâíåïåðñèäñêîì ÿçûêå è ÿâëÿþùåãîñÿ ïîçäíåéøèì äîáàâëåíèåì. Íàä òåêñòàìè ïîìåùåí ðåëüåô: áîã Àõóðà-Ìàçäà, ïðîòÿãèâàÿ ëåâóþ ðóêó ê Äàðèþ, ñèìâîëè÷åñêè âðó÷àåò åìó öàðñêóþ âëàñòü, à ïîäíÿòîé ïðàâîé ðóêîé áëàãîñëîâëÿåò öàðÿ. Äàðèé èçîáðàæåí â íàòóðàëüíóþ âåëè÷èíó â öàðñêîé êîðîíå. Ïðàâàÿ ðóêà åãî â ìîëèòâåííîì æåñòå ïðîñòåðòà ê Àõóðà-Ìàçäå, ëåâîé îí îïèðàåòñÿ íà ëóê. Ëåâîé íîãîé Äàðèé ïîïèðàåò ïîâåðæåííîãî ìàãà Ãàóìàòó, çàõâàòèâøåãî ïðåñòîë åùå ïðè æèçíè Êàìáèñà. Çà Ãàóìàòîé èçîáðàæåíû åùå âîñåìü ìÿòåæíèêîâ, ïîäíÿâøèõ âîññòàíèå ïðè âîñøåñòâèè Äàðèÿ íà òðîí, è íåïîêîðíûé âîæäü ñàêñêîãî ïëåìåíè òèãðàõàóäà. Ðóêè ïëåííèêîâ ñâÿçàíû çà ñïèíîé, îíè ñêîâàíû îäíîé äëèííîé öåïüþ. Çà ñïèíîé Äàðèÿ - äâîå åãî âîèíîâ, êîïüåíîñåö Ãîáðèé è ëó÷íèê Àñïàòèí. Ïî ñòîðîíàì ðåëüåôà òÿíóòñÿ êîëîíêè òåêñòà. [PARAGRAPH:2]Â Áåõèñòóíñêîé íàäïèñè ðàññêàçûâàåòñÿ î ïîõîäå Êàìáèñà â Åãèïåò è ïîñëåäîâàâøèõ çàòåì ñîáûòèÿõ. Ñîãëàñíî íàäïèñè, Êàìáèñ ïåðåä òåì, êàê îòïðàâèòüñÿ ïðîòèâ åãèïòÿí, âåëåë òàéíî óáèòü ñâîåãî áðàòà Áàðäèþ. Çàòåì íåêèé ìàã (æðåö) Ãàóìàòà ñòàë âûäàâàòü ñåáÿ çà Áàðäèþ è çàõâàòèë ïðåñòîë. Êàìáèñ, äâèíóâøèéñÿ â Ïåðñèþ, óìåð ïðè çàãàäî÷íûõ îáñòîÿòåëüñòâàõ, à âëàñòü Ãàóìàòû áûëà ïðèçíàíà âî âñåõ ñòðàíàõ îãðîìíîé ïåðñèäñêîé äåðæàâû. Íî ÷åðåç ñåìü ìåñÿöåâ, 29 ñåíòÿáðÿ 522 ã. äî í. ý., çíàòíûå ïåðñèäñêèå ìóæè òàéíî ïðîíèêëè âî äâîðåö, ãäå íàõîäèëñÿ Ãàóìàòà, è óáèëè åãî. Îäèí èç çàãîâîðùèêîâ, äàëüíèé ðîäñòâåííèê Êàìáèñà, 28-ëåòíèé Äàðèé, ñòàë öàðåì.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_ERECTION</Tag>
		<English>The Erechtheum</English>
		<French>L'Erechtheum</French>
		<Italian>
			<Text>Eretteo</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Erechtejon</Polish>
		<Russian>Ýðåõòåéîí</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_ERECTION_PEDIA</Tag>
		<English>The Erechtheum is an ancient Greek temple on the north side of the Acropolis of Athens in Greece.The Erectheum was associated with some of the most ancient and holy relics of the Athenians: the Palladion, which was a xoanon (defined as a wooden effigy fallen from heaven - not man-made) of Athena Polias (Protectress of the City); the marks of Poseidon's trident and the salt water well (the "salt sea") that resulted from Poseidon's strike; the sacred olive tree that sprouted when Athena struck the rock with her spear in her successful rivalry with Poseidon for the city; the supposed burial places of the mythical kings Cecrops and Erechtheus; the sacred precincts of Cecrops' three daughters, Herse, Pandrosus and Aglaurus; and those of the tribal heroes Pandion and Boutes.</English>
		<Italian>L'Eretteo è un antico tempio greco sul lato nord dell'Acropoli di Atene, in Grecia. L'Eretteo è stato associato con alcuni dei reperti più antichi e santi degli Ateniesi: il Palladio, che era un xoanon (definita come una effigie di legno caduta dal cielo - non umana) di Atena Polia (protettrice della città); i segni del tridente di Poseidone e il pozzo di acqua salata (il "mare di sale"), il risultato del colpo di Poseidone; l'olivo sacro che spuntò quando Atena colpì la roccia con la sua lancia nella sua rivalità con Poseidone per la città; il presunto luogo di sepoltura del mitico re Cecrope ed Eretteo; i recinti sacri delle tre figlie di Cecrope, ovveri Erse, Pandrosus e Aglauro; e quelli degli eroi tribali Pandion e Boutes.</Italian>
		<Polish>Erechtejon - czteropoziomowa świątynia zbudowana na ateńskim Akropolu, poświęcona Posejdonowi i Atenie. Swiątynię wzniesiono na cześć Erechteusza, jednego z pierwszych władców ateńskich. Wybudowana na miejscu wcześniejszych kultów m.in. Zeusa Hypatosa, herosa Butesa. Pierwsza świątynia została zniszczona podczas wojen perskich (480 p.n.e.), odbudowana jako prostylos w porządku jońskim w latach 421 p.n.e.-406 p.n.e. W VI wieku świątynię zamieniono na kościół chrześcijański, a następnie używany był przez Turków jako harem. W XVII-XIX wieku popadł w ruinę, a w latach 1902-1909 poddano go rekonstrukcji.</Polish>
		<Russian>Ýðåõòåéîí - âûäàþùèéñÿ ïàìÿòíèê äðåâíåãðå÷åñêîé àðõèòåêòóðû, îäèí èç ãëàâíûõ õðàìîâ äðåâíèõ Àôèí, ðàñïîëîæåííûé íà Àêðîïîëå ê ñåâåðó îò Ïàðôåíîíà. Ïîñòðîéêà äàòèðóåòñÿ 421-406 ãîäàìè äî í. ý. Âûïîëíåí â èîíè÷åñêîì îðäåðå. Õðàì ïîñâÿùåí Àôèíå, Ïîñåéäîíó è ëåãåíäàðíîìó àôèíñêîìó öàðþ Ýðåõòåþ. Íà÷àòûé ïîñëå ñìåðòè Ïåðèêëà - îêîëî 421 ãîäà äî í. ý., Ýðåõòåéîí ñòðîèëñÿ â ñëîæíîé îáñòàíîâêå è áûë çàâåðøåí íàêàíóíå êðóøåíèÿ Àôèí îò ñïàðòàíöåâ â 406 ãîäó äî í. ý. Íàçâàíèå õðàì ïîëó÷èë èç-çà îñòàòêîâ ãðîáà Ýðåõòåÿ. Îí ðàñïîëàãàëñÿ íà ìåñòå ìèôè÷åñêîãî ñïîðà Àôèíû è Ïîñåéäîíà çà îáëàäàíèå Àòòèêîé. Õðàì áûë ñâîåîáðàçíûì õðàíèëèùåì âàæíåéøèõ ðåëèêâèé ïîëèñà. Ñàìî îëèâêîâîå äåðåâî Àôèíû (â 480 ãîäó îíî áûëî ñîææåíî, íî çàòåì, ïî ëåãåíäå, âîçðîäèëîñü âíîâü) ðîñëî ðÿäîì - â ïðèëåãàâøåì ê Ýðåõòåéîíó ñ çàïàäà ñâÿòèëèùå íèìôû Ïàíäðîñû. Â õðàìå íàõîäèëñÿ è êîëîäåö ñ êëþ÷îì ñîëåíîé âîäû, âûáèòûì Ïîñåéäîíîì.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_FIDIAS</Tag>
		<English>Phidias Statue Workshop</English>
		<French>Atelier de sculpture de Phidias</French>
		<Italian>
			<Text>Atelier delle sculture di Fidia</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Warsztat Rzeźbiarski Fidiasza</Polish>
		<Russian>Ìàñòåðñêàÿ Ôèäèÿ</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_FIDIAS_PEDIA</Tag>
		<English>Phidias was a Greek sculptor, painter and architect, who lived in the 5th century BC, and is commonly regarded as one of the greatest of all sculptors of Classical Greece: Phidias' Statue of Zeus at Olympia was one of the Seven Wonders of the Ancient World. Phidias also designed the statues of the goddess Athena on the Athenian Acropolis, namely the Athena Parthenos inside the Parthenon and the Athena Promachos, a colossal bronze statue of Athena which stood between it and the the Propylaea, a monumental gateway that served as the entrance to the Acropolis in Athens. Phidias was the son of a certain Charmides.</English>
		<Italian>Fidia è stato uno scultore, pittore e architetto greco, vissuto nel 5° secolo a.C.; è comunemente considerato uno dei più grandi di tutti gli scultori della Grecia classica: la Statua di Zeus realizzata da Fidia a Olimpia era una delle sette meraviglie del Mondo Antico. Fidia progettò anche le statue della dea Atena sull'Acropoli ateniese, ovvero l'Athena Parthenos dentro il Partenone e l'Athena Promachos, una colossale statua di bronzo di Atena che sorgeva tra di esso e i Propilei, l'ingresso monumentale che faceva da entrata all'Acropoli di Atene. Fidia era figlio di un certo Carmide.</Italian>
		<Polish>Fidiasz - rzeźbiarz grecki, uważany za najwybitniejszego przedstawiciela greckiej rzeźby starożytnej okresu klasycznego. Syn Charmidesa z Aten, uczeń Hageladesa z Aten i Hegiasa z Argos. Przyjaciel i doradca Peryklesa. Kierował pracami rzeźbiarskimi na Akropolu ateńskim (447 p.n.e. - 438 p.n.e.); później w latach (437 p.n.e. - 432 p.n.e.) działał w Olimpii. Wywarł decydujący wpływ na rozwój greckiej rzeźby monumentalnej.</Polish>
		<Russian>Ôèäèé áûë ãðå÷åñêèì ñêóëüïòîðîì, æèâîïèñöåì è àðõèòåêòîðîì, æèâøèì â 5 âåêå äî í. ý., è ñïðàâåäëèâî îöåíåííûé êàê îäèí èç âåëè÷àéøèõ ñêóëüïòîðîâ êëàññè÷åñêîé Ãðåöèè: ''Ñòàòóÿ Çåâñà Ôèäèÿ â Îëèìïèè ÿâëÿëñÿ îäíèì èç ñåìè ÷óäåñ Äðåâíåãî ìèðà. Êðîìå òîãî, Ôèäèé ñïðîåêòèðîâàë ñòàòóè áîãèíè Àôèíû íà Àôèíñêîì Àêðîïîëå, à èìåííî Àôèíó Ïàðôåíîñ âíóòðè Ïàðôåíîíà è Àôèíó Ïðîìàõîñ, êîëîññàëüíóþ áðîíçîâóþ ñòàòóþ Àôèíû, êîòîðàÿ ñòîÿëà ìåæäó íèì è Ïðîïèëåÿìè, ìîíóìåíòàëüíîé àðêîé, ñëóæèâøåé âõîäîì â àôèíñêèé Àêðîïîëü. Ôèäèé áûë ñûíîì íåêîåãî Õàðìèäèÿ.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_HAMMURABI</Tag>
		<English>Hammurabi Stele of Laws</English>
		<French>La Stèle des Lois d'Hammurabi</French>
		<Italian>
			<Text>Codice di Hammurabi</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Kodeks Hammurabiego</Polish>
		<Russian>Çàêîíû Õàììóðàïè</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_HAMMURABI_PEDIA</Tag>
		<English>The Code of Hammurabi is a well-preserved ancient law code, created ca. 1760 BC (middle chronology) in ancient Babylon. It was enacted by the sixth Babylonian king, Hammurabi.Only one example of the Code survives today, inscribed on a seven foot, four inch tall basalt stone slab or stele. Originally, several stelae would have been displayed in temples around the empire.</English>
		<Italian>Il Codice di Hammurabi è un antico codice di leggi ben conservato, creato intorno al 1760 a.C. nell'antica Babilonia; fu redatto dal sesto re di Babilonia, Hammurabi. Attualmente esiste un solo esemplare del Codice, inciso in una stele di basalto alta all'incirca sette piedi; in origine esistevano invece molte steli, posizionate nei templi di tutto l'impero.</Italian>
		<Polish>Kodeks Hammurabiego? babiloński zbiór praw zredagowany i spisany w XVIII w. p.n.e. za panowania króla Hammurabiego, szóstego przedstawiciela I dynastii z Babilonu. Kodeks unifikował i systematyzował obowiązujące prawa z wielu dziedzin. Zawierał przepisy prawa karnego, prywatnego oraz procesowego. Znaczna część spisanych praw dotyczyła kwestii ochrony majątku oraz spraw rodzinnych (np. rozstrzygnięć w sprawach dziedziczenia, przynależności dzieci, zdrady małżeńskiej). Wiele miejsca poświęca się też problemom handlowym, kredytom, umowom, odpowiedzialności z tytułu wynagrodzenia szkody. Uwzględniono także podstawowe ceny towarów i usług. Opisano procedurę postępowania sądowego oraz wymieniono przestępstwa i odpowiednie dla nich kary. System kar opierał się na prawie talionu oraz mutylacji (Czym uczyniłeś to ci odetniemy, na przykład jeśli syn uderzył ojca, ucinano mu rękę). Wiele przestępstw zagrożonych było karą śmierci. Tylko nieliczne kary były bezkrwawe i ograniczały się do grzywny w srebrze, co dla karanego mogło się skończyć niewolą za długi.</Polish>
		<Russian>Ñâîä çàêîíîâ Õàììóðàïè ïðåäñòàâëÿåò ñîáîé õîðîøî ñîõðàíèâøèéñÿ äðåâíèé êîäåêñ, ñîçäàííûé îê. 1760 äî í. ý. (ïî ñðåäíåé õðîíîëîãèè) â Äðåâíåì Âàâèëîíå. Îí áûë ïðèíÿò ïðè øåñòîì Âàâèëîíñêîì öàðå Õàììóðàïè.Òîëüêî îäèí îáðàçåö òàáëè÷êè ñ çàêîíàìè äîøåë äî íàøèõ äíåé, â âèäå íà÷åðòàííîé íàäïèñè â 7 ôóòîâ è 4 äþéìà â âûñîòó (2,2 ì) íà áàçàëüòîâîé êàìåííîé ïëèòå èëè ñòåëå. Èçíà÷àëüíî, íåñêîëüêî ïîäîáíûõ ñòåë áûëî óñòàíîâëåíî â áîëüøèíñòâå õðàìîâ ïî âñåé èìïåðèè.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_NECROMANTEION</Tag>
		<English>The Necromanteion</English>
		<French>Le Nécromantéion</French>
		<Italian>
			<Text>Necromanteion</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Nekromantejon</Polish>
		<Russian>Íåêðîìàíòåéîí</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_NECROMANTEION_PEDIA</Tag>
		<English>The Nekromanteion is the ancient Greek temple of necromancy devoted to Hades and Persephone. It is situated on an archaeological site located in northwestern Greece (Ephyra) overlooking the Acheron river. This site was believed by devotees to be the door to Hades, the realm of the dead. The word Nekromanteion means "Oracle of Death", and the faithful came here to talk with their late ancestors.</English>
		<Italian>Il Nekromanteion è l'antico tempio greco della negromanzia, dedicato a Ade e Persefone. Si trova su un sito archeologico situato nella Grecia nord-occidentale (Efira) con vista sul fiume Acheronte. Secondo i fedeli, questo sito era la porta dell'Ade, il regno dei morti. La parola Nekromanteion significa "Oracolo della Morte", e i fedeli venivano qui per parlare con loro agli antenati.</Italian>
		<Polish>Nekromantejon to świątynia greckiej nekromancji poświęcona Hadesowi i Persefonie.</Polish>
		<Russian>Íåêðîìàíòåéîí ÿâëÿåòñÿ äðåâíåãðå÷åñêèì õðàìîì, ïîñâÿùåííûì Àèäó è Ïåðñåôîíå, ãäå òàêæå ïî÷èòàëèñü äàâíî óìåðøèå ïðåäêè. Îí ðàñïîëîæåí íà ìåñòå àðõåîëîãè÷åñêèõ ðàñêîïîê, ðàñïîëîæåííûõ íà ñåâåðî-çàïàäå Ãðåöèè (Ýïèð) ñ âèäîì íà ðåêó Àõåðîí. Ïî ìíåíèþ ïîñâÿùåííûõ, ýòî áûë îäèí èç âõîäîâ â öàðñòâî ìåðòâûõ Àèäà. Ñëîâî Íåêðîìàíòåéîí îçíà÷àåò ''Îðàêóë ñìåðòè'', ïîñêîëüêó âåðóþùèå ïîñåùàþò ýòî ìåñòî äëÿ îáùåíèÿ ñî ñâîèìè äàëüíèìè ïðåäêàìè.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_NIMRUD_PALACE</Tag>
		<English>Nimrud Palace</English>
		<French>Le Palais de Nimrud</French>
		<Italian>
			<Text>Palazzo di Nimrud</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Pałac w Nimrod</Polish>
		<Russian>Äâîðåö Íèìðóäà</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_NIMRUD_PALACE_PEDIA</Tag>
		<English>The site of Nimrud is located on the Tigris River southeast of Mosul in the north of modern day Iraq. Today the city lies some kilometers east of the Tigris, but in antiquity the river flowed along the northwest side of the acropolis. The site was occupied intermittently from the 6th millennium BC to at least the Hellenistic period, but the most significant period of occupation occurred during the Late Assyrian period, when Assurnasirpal II (883-859 BC) built Nimrud as the capital of his empire. The city remained the chief royal residence and administrative capital of the Assyrian empire until the reign of Sargon II (721-705 BC), though Esarhaddon (680-669 BC) later rebuilt much of the citadel. The Northwest Palace was probably completed between 865 and 869 BC. Its inauguration was celebrated with a large banquet, a description of which is preserved in an inscription on a large stone slab found in the palace. The text describes the building of the city of Kalhu, the settlement of peoples from all over the kingdom in the city, the irrigation of orchards and gardens in the city, the dedication of temples, and the hunting and capture of exotic animals. Finally, the inscription describes the lavish dedicatory celebration, which was attended by 69,574 invitees from all over Assyria. According to Assurnasirpal, they were provided with an enormous amount of food, including 1,500 ducks, 500 geese, 10,000 turtle doves, 10,000 loaves of bread, 10,000 jugs of beer, 10,000 skins of wine, and quantities of nuts, sheep, spices, and vegetables. The text concludes with Assurnasirpal expressing satisfaction in the event: "For ten days I gave them food, I gave them drink, I had them bathe, and I had them anointed. (Thus) did I honor them (and) send them back to their lands in peace and joy" (Grayson 1991: 293).</English>
		<Italian>Il sito di Nimrud si trova sul fiume Tigri a sud est di Mosul, nel nord dell'odierno Iraq. Oggi la città si trova alcuni chilometri a est del Tigri, ma nell'antichità il fiume scorreva lungo il lato nord-ovest dell'acropoli. Il sito è stato abitato in modo discontinuo dal 6° millennio a.C. almeno fino al periodo ellenistico, ma il periodo più significativo di occupazione si è verificato durante il tardo periodo assiro, quando Assurnasirpal II (883-859 a.C.) scelse Nimrud come capitale del suo impero. La città rimase la residenza reale principale e capitale amministrativa dell'impero assiro fino al regno di Sargon II (721-705 a.C.), anche se Esarhaddon (680-669 a.C.) ricostruì gran parte della citadella. Il palazzo fu probabilmente completato tra l'865 e l'869 a.C. La sua inaugurazione è stata celebrata con un grande banchetto, la cui descrizione è conservata in un'iscrizione su una grande lastra di pietra trovata nel palazzo. Il testo descrive la costruzione della città di Kalhu, l'insediamento di popoli di tutto il regno in città, l'irrigazione di orti e giardini in città, la dedizione dei templi, la caccia e la cattura di animali esotici. Infine, l'iscrizione descrive la sontuosa cerimonia d'inaugurazione, a cui parteciparono 69.574 invitati da tutta l'Assiria. Secondo Assurnasirpal, vennero saziati da una quantità enorme di cibo, tra cui 1.500 anatre, 500 oche, 10000 tortore, 10.000 pagnotte di pane, 10.000 boccali di birra, 10.000 pelli di vino e grandi quantità di noci, pecore, spezie e verdure. Il testo si conclude con Assurnasirpal che esprime soddisfazione per la manifestazione: "Per dieci giorni ho dato loro da mangiare, ho dato loro da bere, li ho fatti lavari e li ho unti. (Così) ho fatto loro onore (e) li ho rimandati alle loro terre nella pace e nella gioia "(Grayson 1991: 293).</Italian>
		<Polish>Ok. 878 r. p.n.e. asyryjski król Aszurnasirpal II (883-859 p.n.e.) uczynił Nimrod stolicą państwa i rozpoczął w tym mieście zakrojony na szeroką skalę program budowlany. Na jego rozkaz wzniesiony został nowy mur miejski, królewski pałac oraz dziewięć świątyń (położenie trzech z nich ustalono dzięki pracom wykopaliskowym). Mur miejski o długości ok. 7,5 km, wzniesiony z cegły mułowej, otaczał obszar o powierzchni ok. 360 ha. Wewnątrz miasta znajdowała się otoczona własnym murem obronnym cytadela, zajmująca powierzchnię ok. 20 ha. Kalhu pozostało stolicą do roku 707 p.n.e., kiedy to Sargon II (722-705 p.n.e.) uczynił Dur-Szarrukin nową stolicą Asyrii. Pomimo utraty statusu stolicy Kalhu pozostało ważnym miastem, a późniejsi władcy asyryjscy, jak np. Asarhaddon (680-669 p.n.e.), prowadzili tu prace budowlane. Medowie i Babilończycy zdobyli najprawdopodobniej Kalhu w okresie pomiędzy 614 a 612 r. p.n.e.</Polish>
		<Russian>Íèìðóä (àññèð. Êàëüõó, äð.-åâð. Êàëàõ?) - äðåâíèé ãîðîä â Ìåñîïîòàìèè, íà òåððèòîðèè ñîâðåìåííîãî Èðàêà. Åãî ðóèíû íàõîäèëèñü ê þãî-âîñòîêó îò ãîðîäà Ìîñóë, ó ðåêè Òèãð â Èðàêå. Íèìðóä áûë îñíîâàí â XIII âåêå äî í. ý. Ñàëìàíàñàðîì I è ñïóñòÿ ÷åòûðåñòà ëåò âî âðåìÿ öàðñòâîâàíèÿ Àøøóð-íàöèð-àïàëà II ñòàë ñòîëèöåé Àññèðèè. Â 612 ãîäó äî í. ý. áûë ðàçðóøåí ìèäèéöàìè è õàëäåÿìè. Ïåðâûå ðàñêîïêè ïðîâîäèëèñü â 1846 ãîäó àíãëè÷àíèíîì Îñòèíîì Ãåíðè Ëýéàðäîì. Áûëè îáíàðóæåíû îñòàòêè áîëüøîãî äâîðöà è êðåïîñòíûõ ñîîðóæåíèé. Áûëè íàéäåíû ìíîãî÷èñëåííûå ðåëüåôû èç àëåáàñòðà è ðåçíûå ôèãóðêè èç ñëîíîâîé êîñòè, à òàêæå ×åðíûé îáåëèñê è ñòàòóè. Â 1955 ãîäó âî âðåìÿ ðàñêîïîê, ïðîâîäèâøèõñÿ Ìàêñîì Ìàëëîóýíîì â õðàìå Íàáó, áûëè îáíàðóæåíû ãëèíÿíûå ïëèòû ñ êëèíîïèñüþ, ñîäåðæàùèå êëÿòâû âàññàëîâ è àññèðèéñêèõ ñàíîâíèêîâ, äàòèðóåìûå 672 ãîäîì äî í. ý. Ýòè çàïèñè ïîñëóæèëè âàæíûì ïîñîáèåì äëÿ èçó÷åíèÿ àññèðèéñêîãî ïðàâà è ðåëèãèè. Â êîíöå 1980-õ ãîäîâ èðàêñêèìè àðõåîëîãàìè â ÷åòûðåõ öàðñêèõ çàõîðîíåíèÿõ íåïîäàëåêó îò Íèìðóäà áûë îáíàðóæåí íàáîð þâåëèðíûõ èçäåëèé, äàòèðîâàííûõ êîíöîì X âåêà äî í. ý. Â åãî ñîñòàâ âõîäÿò çîëîòûå ñåðüãè, êîëüöà, îæåðåëüÿ, òàðåëêè, êóáêè è êóâøèíû, óêðàøåííûå ôèëèãðàíüþ è ïîëóäðàãîöåííûìè êàìíÿìè. Êàê ñ÷èòàþò ó÷åíûå, ïî õóäîæåñòâåííûì äîñòîèíñòâàì èõ ìîæíî ñðàâíèòü ñ íàõîäêàìè â ãðîáíèöå åãèïåòñêîãî ôàðàîíà Òóòàíõàìîíà. Îêêóïàöèÿ ýòîé òåððèòîðèè àìåðèêàíñêèìè èíòåðâåíòàìè âî âðåìÿ Èðàêñêîé âîéíû â 2003 ãîäó ïðèâåëà ê êðóïíûì ðàçðóøåíèÿì íà ìåñòå äðåâíåãî ãîðîäà. 5 ìàðòà 2015 ãîäà áîåâèêè òåððîðèñòè÷åñêîé îðãàíèçàöèè ÈÃÈË, ïîä êîíòðîëåì êîòîðîé íà òîò ìîìåíò íàõîäèëàñü çíà÷èòåëüíàÿ òåððèòîðèÿ ñåâåðíîãî Èðàêà, óíè÷òîæèëè ðóèíû äðåâíåãî ãîðîäà ñ ïîìîùüþ òÿæåëîé òåõíèêè. Â Áàãäàäå ïîêà çàòðóäíÿþòñÿ îöåíèòü, êàêîé èìåííî óðîí íàíåñåí òåððîðèñòàìè, íî îòìå÷àþò, ÷òî àðòåôàêòû, êîòîðûì áîëåå äâóõ òûñÿ÷ ëåò, óòåðÿíû áåçâîçâðàòíî.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_PIR_E_NARAKI</Tag>
		<English>Pir-e Naraki</English>
		<Italian>
			<Text>Pir-e Naraki</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Russian>Ïèð-å Íàðàêè</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_PIR_E_NARAKI_PEDIA</Tag>
		<English>Pir-e Naraki: This is the site where Nazbanu, daughter of the governor of Pars fled the advancing Muslim army. Here she prayed to Ahura Mazda, and, according to legend, a portal opened within the face of the mountain and took her in. At the spot a spring began to well up and plants began to grow where previously there were none. A traveler slept at this oasis later, and in his dreams learned of the tale of Nazbanu. Here he built a shrine, now one of the premier pilgrimage sites of Zoroastrianism.</English>
		<Italian>Pir-e Naraki: Questo è il luogo dove Nazbanu, figlia del governatore di Partia, fuggì dall'esercito musulmano che avanzava. Qui pregò Ahura Mazda, e, secondo la leggenda, un portale si aprì nel fianco della montagna e la portò dentro. In quel luogo iniziò una rinascita della vita, e iniziarono a crescere piante dove prima non ce n'erano. Un viaggiatore dormì in questa oasi anni dopo, e nei suoi sogni apprese della storia di Nazbanu. Qui egli costruì un altare, oggi uno dei più importanti luoghi di pellegrinaggio dello Zoroastrismo.</Italian>
		<Polish>Pir-e Naraki: to świete miejsce w historii Zoroastranizmu.</Polish>
		<Russian>Ïèð-å Íàðàêè: îäíî èç ñâÿùåííûõ ìåñò äëÿ ïåðñèäñêèõ îãíåïîêëîííèêîâ, ãäå ïî ïðåäàíèþ Íàçáàíè, äî÷ü ñàòðàïà ïðîâèíöèè Ïàðñ ñóìåëà ÷óäåñíûì îáðàçîì ñïàñòèñü îò íàñòóïàþùåé ìóñóëüìàíñêîé àðìèè. Çäåñü îíà ìîëèëàñü Àõóðà Ìàçäå, è, ñîãëàñíî ëåãåíäå, îí âíÿë ïðàâåäíîé ïðèíöåññå Ñàñàíèäîâ, îòêðûë åé óáåæèùå â ãîð è ñêðûë åå îò àðàáîâ. Íà ýòîì ìåñòå ïî ïðåäàíèÿì çàáèë àðîìàòíûé ðîäíèêîâûé êëþ÷, à íà ìåñòå ðàíåå ñóùåñòâîâàâøåé áåñïëîäíîé ïóñòûíè çàöâåëè ðàñòåíèÿ. Ìíîãî ïîçæå îäíîìó èç ïóòíèêîâ, çàíî÷åâàâøåìó â ýòîì îàçèñå, ÿâèëàñü ïðåêðàñíåéøàÿ ïðèíöåññà Íàçáàíè, êîòîðàÿ ïîâåäàëà åìó èñòîðèþ î ñâîåì ÷óäåñíîì ñïàñåíèè. Íà ýòîì ìåñòå ïðàâåäíèê ïîñòðîèë õðàì, ñòàâøèé ñ òîé ïîðû îäíèì èç ãëàâíûõ ïàëîìíè÷åñêèõ öåíòðîâ Çîðîàñòðèçìà.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_PTAH</Tag>
		<English>Temple of Ptah</English>
		<French>Le Temple de Ptah</French>
		<Italian>
			<Text>Tempio di Ptah</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Swiątynia Ptaha</Polish>
		<Russian>Õðàì Ïòàõà</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_PTAH_PEDIA</Tag>
		<English>Ptah was the ancient Egyptian god of scribes, craftsmen and architects. In art, he is shown as a bearded mummified man, often wearing a skull cap, holding a djed. He was believed to be married to Sekhmet.</English>
		<Italian>Ptah era l'antico dio egizio degli scribi, degli artigiani e degli architetti. Nell'arte veniva rappresentato come un uomo mummificato barbuto, spesso indossando un berretto cranico, brandendo un djed. Si riteneva che fosse sposato con Sekhmet.</Italian>
		<Polish>Ptah (czyt. pta) - bóg memficki. W mitologii egipskiej jest to bóg stwórca, stojący na czele Wielkiej Trójki Bogów. Razem z lwiogłową Sechmet i Nefertumem tworzyli w Memfis triadę. Ptah był opiekunem sztuk i rzemiosła. Występował pod postacią człowieka, z ogoloną głową i laską (będącą połączeniem symbolu anch, berła uas i filaru dżed) w ręku. Swiętym zwierzęciem Ptaha był Apis. Za syna Ptaha uznano Nefertuma oraz półboga Imhotepa, arcykapłana i budowniczego piramidy Dżasera. W okresie hellenistycznym utożsamiany przez Greków z Hefajstosem.</Polish>
		<Russian>Ïòàõ áûë äðåâíååãèïåòñêèì áîãîì-ïîêðîâèòåëåì ïèñöîâ, ðåìåñëåííèêîâ è àðõèòåêòîðîâ. Ïòàõ èçîáðàæàëñÿ â âèäå ÷åëîâåêà â îäåÿíèè, ïëîòíî îáëåãàþùåì è çàêðûâàþùåì åãî, êðîìå êèñòåé ðóê, äåðæàùèõ ïîñîõ ''óàñ''. Îí, êàê ïîëàãàþò, áûë æåíàò íà áîãèíå âîéíû è ïàëÿùåãî ñîëíöà Ñåõìåò, ïîêðîâèòåëüíèöå ãîðîäà Ôèâû.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_GREAT_PYRAMID_OF_THE_MOON</Tag>
		<English>Pyramid of the Moon</English>
		<French>La Pyramide de la Lune</French>
		<Italian>
			<Text>Piramide della Luna</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Piramida Księżyca</Polish>
		<Russian>Ïèðàìèäà Ëóíû</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_GREAT_PYRAMID_OF_THE_MOON_PEDIA</Tag>
		<English>The Pyramid of the Moon is the second largest building in Teotihuacan after the Pyramid of the Sun. The Pyramid of the Moon is located in the northern part of Teotihuacan and it mimics the contours of Cerro Gordo. Some have called it Tenan which in Nahuatl means "mother or protective stone." The Pyramid of the Moon covers a structure older than the Pyramid of the Sun which existed prior to 200 A. D.The Pyramid's construction between 200 and 450 A.D. completed the bilateral symmetry of the temple complex. A slope in front of the staircase gives access to the Avenue of the Dead, a platform atop the pyramid was used to conduct ceremonies in honor of Chalchiuhtlicue, the goddess of water and of the moon. This platform and the sculpture found at the pyramid's bottom are thus dedicated to Chalchiuhtlicue.</English>
		<Italian>La Piramide della Luna è il secondo edificio più grande di Teotihuacan, dopo la Piramide del Sole. La Piramide della Luna si trova nella parte settentrionale di Teotihuacan e imita i contorni di Cerro Gordo. Alcuni l'hanno chiamata Tenan, che in lingua nahuatl significa "madre o pietra di protezione." La Piramide della Luna si estende su una struttura più antica della Piramide del Sole che esisteva prima del 200 d.C.La costruzione della piramide, effettuata tra il 200 e il 450 d.C., ha completato la simmetria bilaterale del complesso del tempio. Un pendio di fronte alla scalinata dà accesso al Viale dei Morti, una piattaforma in cima alla piramide che veniva utilizzata per condurre le cerimonie in onore di Chalchiuhtlicue, la dea dell'acqua e della luna. Questa piattaforma e la scultura trovata ai piedi della piramide sono quindi dedicate a Chalchiuhtlicue.</Italian>
		<Polish>Piramida Księżyca - piramida położona w starożytnym mieście Teotihuacán w Meksyku. Jest drugą co do wielkości budowlą w mieście, po Piramidzie Słońca i jedną z najstarszych w Mezoameryce. Zbudowana została przy Alei Zmarłych, która razem z Piramidą Słońca i Cytadelą otoczoną mniejszymi świątyniami tworzy centrum kultowe miasta. Swoim wyglądem przypomina kształt masywu górskiego Cerro Gordo, który otacza pobliską dolinę. Budowla bywa czasem nazywana Tenan, co w języku Nahuatl oznacza "matkę" lub "kamień ochronny". Piramidę wzniesiono między 200 a 450 rokiem n.e. Na jej szczycie znajdowała się platforma, na której odprawiano ceremonie poświęcone Wielkiej Bogini Teotihuacan, opiekunce wody, ziemi i urodzaju. Przed piramidą rozciąga się Plac Księżyca z centralnym ołtarzem i kamiennymi, prostokątnymi konstrukcjami tworzącymi tak zwany "Krzyż Teotihuacan".</Polish>
		<Russian>Ïèðàìèäà Ëóíû - âòîðîå ïî ðàçìåðó ñòðîåíèå ïîñëå ïèðàìèäû Ñîëíöà â ãîðîäå Òåîòèóàêàí. Îäíî èç ñàìûõ áîëüøèõ çäàíèé â Ìåñîàìåðèêå. Ðàñïîëîæåíà â ñåâåðíîé ÷àñòè ãîðîäà Òåîòèóàêàí, ñâîèìè êîíòóðàìè ïîâòîðÿåò Ñåððî-Ãîðäî. Ñ íåêîòîðûõ èíäåéñêèõ íàðå÷èé íàçâàíèå ïåðåâîäèëîñü êàê ''çàùèòíûé êàìåíü'' èëè ''ìàòü''. Ïîä ïèðàìèäîé Ëóíû ðàñïîëîæåíî åùå îäíî ñòðîåíèå, êîòîðîå ñòàðøå Ïèðàìèäû Ñîëíöà (ñóùåñòâîâàâøåãî óæå äî 200 ãîäà í. ý.). Ïèðàìèäà Ëóíû áûëà ïîñòðîåíà ìåæäó 200 è 450 ãîäîì í. ý., çàâåðøèâ äâóñòîðîííþþ ñèììåòðèþ õðàìîâîãî êîìïëåêñà. Ëåñòíèöà ïèðàìèäû âåäåò ê Äîðîãå Ìåðòâûõ (Calzada de los Muertos), íà âåðøèíå ðàñïîëàãàåòñÿ ïëîùàäêà, èñïîëüçîâàâøàÿñÿ äëÿ ðèòóàëüíûõ öåðåìîíèé â ÷åñòü ×àëü÷èóòëèêóý, áîãèíè âîäû è Ëóíû. Ìåæäó 100 è 500 ãîäàìè í. ý. äðåâíèå èíäåéöû ïðèìåðíî â 40 êì îò ñîâðåìåííîãî Ìåõèêî-Ñèòè ïîñòðîèëè ãîðîä Òåîòèóàêàí. Â ýòî âðåìÿ Òåîòèóàêàí ñî ñâîèìè 15 ìîíóìåíòàëüíûìè ïèðàìèäàìè è îãðîìíîé òîðãîâîé ïëîùàäüþ áûë êðóïíåå ëþáîãî ãîðîäà Åâðîïû. Åãî ïëîùàäü ñîñòàâëÿëà ïî÷òè 13 êâàäðàòíûõ êì ñ íàñåëåíèåì â 200 000 ÷åëîâåê. Òåîòèóàêàí áûë ïîñòðîåí çà 700 ëåò äî òîãî, êàê àöòåêè çàëîæèëè ñâîþ ñòîëèöó Òåíî÷òèòëàí.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_GREAT_PYRAMID_OF_THE_SUN</Tag>
		<English>Pyramid of the Sun</English>
		<French>La Pyramide du Soleil</French>
		<Italian>
			<Text>Piramide del Sole</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Piramida Słońca</Polish>
		<Russian>Ïèðàìèäà Ñîëíöà</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_GREAT_PYRAMID_OF_THE_SUN_PEDIA</Tag>
		<English>The Pyramid of the Sun is the largest building in Teotihuacán and one of the largest in Mesoamerica. Found along the Avenue of the Dead, in between the Pyramid of the Moon and the Ciudadela, and in the shadow of the massive mountain Cerro Gordo, the pyramid is part of a large complex in the heart of the city.</English>
		<Italian>La Piramide del Sole è l'edificio più grande di Teotihuacán e uno dei più grandi di tutta la Mesoamerica. Situata lundo il Viale dei Morti, tra la Piramide della Luna e la Ciudadela e ai piedi dell'imponente montagna nota come Cerro Gordo, la piramide fa parte di un grande complesso al centro della città.</Italian>
		<Polish>Piramida Słońca - jedna z największych i najstarszych piramid w Mezoameryce. Znajduje się przy Alei Zmarłych w starożytnym mieście Teotihuacán w Meksyku. Razem z pobliską Piramidą Księżyca oraz Cytadelą otoczoną licznymi mniejszymi świątyniami tworzy centrum kultowe miasta. Jej wygląd, podobnie jak Piramidy Księżyca, przypomina kształt masywu Cerro Gordo, który otacza pobliską dolinę. Obecną nazwę nadali jej Aztekowie, którzy przybyli do Teotihuacán kilka wieków po jego opuszczeniu przez pierwszych mieszkańców. Oryginalna nazwa budowli nie jest znana.</Polish>
		<Russian>Ïèðàìèäà Ñîëíöà - êðóïíåéøàÿ ïîñòðîéêà ãîðîäà Òåîòèóàêàí è îäíà èç ñàìûõ êðóïíûõ â Ìåçîàìåðèêå. Îíà ðàñïîëàãàåòñÿ íà Òðîïå Ìåðòâûõ ìåæäó ïèðàìèäîé Ëóíû è Öèòàäåëüþ â òåíè ìàññèâíîé ãîðû Ñåððî-Ãîðäî è ÿâëÿåòñÿ ÷àñòüþ áîëüøîãî õðàìîâîãî êîìïëåêñà. Ïèðàìèäà íàõîäèòñÿ â 40 êì îò ñòîëèöû Ìåêñèêè - Ìåõèêî, â ñåâåðî-âîñòî÷íîì íàïðàâëåíèè. Âûñîòà ïèðàìèäû 64,01 ìåòðà (200 ôóòîâ). Íàçâàíèå ''Ïèðàìèäà Ñîëíöà'' ïðèäóìàëè àöòåêè, ïîñåòèâøèå çàáðîøåííûé ê òîìó ìîìåíòó Òåîòèóàêàí â XIII âåêå. Îíè ïîëàãàëè, ÷òî â ýòîì ìåñòå îäíàæäû ñîáðàëèñü áîãè, ÷òîáû íàñûòèòü Êîñìîñ íîâûìè ñèëàìè. Îòñþäà è áåðåò ñâîå íàçâàíèå Òåîòèóàêàí - ''ìåñòî, ãäå ëþäè ñòàëè áîãàìè''. Êàê íàçûâàëè ïèðàìèäó ñàìè òåîòèóàêàíöû, íåèçâåñòíî.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_SETI_PIR</Tag>
		<English>Seti Pir</English>
		<Italian>
			<Text>Seti Pir</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Russian>Ñåòè-ïèð</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_SETI_PIR_PEDIA</Tag>
		<English>Seti Pir, located at Maryamabad, a northeast suburb of Yazd city, is dedicated to the last Zoroastrian queen of Iran, Shahbanoo Hastbadan, mother of the princess Banu Pars and Hayat Banu, and wife of Yazdegird III, the last Sassanid king. According to legend, this is where the pursuing Arabs caught up with her. With no escape possible, the exhausted queen laid down on a rock at the pir, prayed, and together with her two attendants was taken into the rock. The other legend is that to save their honour, the queen and her two attendants jumped into the deep well at the pir.</English>
		<Italian>Seti Pir, situato a Maryamabad (un sobborgo nordorientale della città di Yazd), è dedicato all'ultima regina Zoroastriana dell'Iran, Shahbanoo Hastbadan, madre di Banu Pars e Hayat Banu, e moglie di Yazdegird III, l'ultimo re Sassanide. Secondo la leggenda, questo è il luogo dove gli arabi che la stavano inseguendo la raggiunsero. Senza scampo possibile, la regina esausta si stese su una roccia al pir, pregò, e insieme con i suoi due assistenti fu presa nella roccia. L'altra leggenda è che per salvare il loro onore, la regina e i suoi due assistenti saltarono nel pozzo profondo vicino al pir.</Italian>
		<Polish>Seti Pir to miejsce pielgrzymek wyznawców Zoroastranizmu w mieście Jazd w północnym Iranie.</Polish>
		<Russian>Ñåòè-ïèð - ìåñòî âîñõâàëåíèÿ, ðàñïîëîæåííîå íåïîäàëåêó îò Ìàðüÿì-Àáàäà, îäíîãî èç ìåñòå÷åê Éåçäà, ïîñâÿùåííîå ïîñëåäíåé öàðèöå Ñàñàíèäñêîãî Èðàíà, Øàõð-Áàíó Õàñòáàäàí, ìàòåðè ïðèíöåññû Áàíó Ïàðñ è Õàÿò-Áàíó, è ñóïðóãè Éåçäèãåðäà III, ïîñëåäíåãî Ñàñàíèäñêîãî øàõèíøàõà. Ñîãëàñíî ëåãåíäå, íà ýòîì ñàìîì ìåñòå åå ïî÷òè íàñòèãëè ïðåñëåäîâàâøèå àðàáû. Íå èìåÿ íèêàêîé âîçìîæíîñòè áåæàòü, èçìó÷åííàÿ ãîñóäàðûíÿ ëåãëà íà ñâÿùåííûé êàìåíü, âîççâàëà ê Îðìóçäó, è âìåñòå ñ äâóìÿ ñîïðîâîæäàþùèìè áûëà ñîêðûòà â ñêàëå îò ïðåñëåäîâàòåëåé. Ñîãëàñíî äðóãîé ëåãåíäå, ñóïðóãà ïîñëåäíåãî ñàñàíèäñêîãî öàðÿ è åå äâîå ñïóòíèêîâ ïðûãíóëè â ãëóáîêèé êîëîäåö, ÷òîáû èçáåæàòü ïîçîðà ïëåíà.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_TOTH</Tag>
		<English>Temple of Toth</English>
		<French>Le Temple de Toth</French>
		<Italian>
			<Text>Tempio di Toth</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Swiątynia Thota</Polish>
		<Russian>Õðàì Òîòà</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_TOTH_PEDIA</Tag>
		<English>Thoth, was considered one of the more important deities of the Egyptian pantheon, often depicted with the head of an Ibis.He was considered the heart and tongue of Ra as well as the means by which Ra's will was translated into speech. In the Egyptian mythology, he has played many vital and prominent roles, including being one of the two deities (the other being Ma'at) who stood on either side of Ra's boat. He has further been involved in arbitration, magic, writing, science,and the judging of the dead.</English>
		<Italian>Toth era considerato una delle più importanti divinità del pantheon egizio, spesso raffigurato con la testa di un Ibis. Era considerato il cuore e la lingua di Ra, così come il mezzo con cui la volontà di Ra veniva trasformata in parole. Nella mitologia egizia, ha giocato molti ruoli vitali e importanti, tra cui l'essere una delle due divinità (l'altra era Ma'at) che stavano ai lati della barca di Ra. E' stato inoltre coinvolto negli arbitrati, nella magia, nella scrittura, nella scienza, e nel giudizio dei morti.</Italian>
		<Polish>Thot (lub Thoth) - egipski bóg Księżyca, patron mądrości. Zaliczano go do bogów-stwórców i uważano za wynalazcę egipskiego pisma - hieroglifów, kalendarza, a także arytmetyki, geometrii, muzyki, liczby i rysunków. W związku z tym był przede wszystkim opiekunem i patronem pisarzy oraz ludzi nauki i sztuki.</Polish>
		<Russian>Òîò - äðåâíååãèïåòñêèé áîã ìóäðîñòè, çíàíèé, Ëóíû, ïîêðîâèòåëü áèáëèîòåê, ó÷åíûõ, ÷èíîâíèêîâ, ãîñóäàðñòâåííîãî è ìèðîâîãî ïîðÿäêà. Îí èçîáðàæàëñÿ, êàê ïðàâèëî, â âèäå ÷åëîâåêà ñ ãîëîâîé èáèñà, â ðóêàõ îí äåðæàë ïîñîõ è àíõ. Îäíàêî, êðîìå ýòîãî âàðèàíòà áûëî ìíîæåñòâî äðóãèõ âàðèàíòîâ åãî èçîáðàæåíèÿ. Îñíîâíûì öåíòðîì ïî÷èòàíèÿ Òîòà áûë Øìóí, èëè Ýøìóíåí (Ãåðìîïîëü Âåëèêèé). Ñ÷èòàåòñÿ, ÷òî Ìààò áûëà æåíñêèì äîïîëíåíèåì Òîòà. Â ïàíòåîíå áîãîâ îí çàíèìàë ïî÷åòíîå ìåñòî ïèñöà, ñåêðåòàðÿ è âèçèðÿ âåðõîâíîãî áîãà Ðà, è âìåñòå ñ áîãèíåé ñïðàâåäëèâîñòè è ïîðÿäêà Ìààò âî âðåìÿ íåáåñíîãî ïóòåøåñòâèÿ Ðà ñòîÿë ñðàçó çà íèì. Òàêæå â êà÷åñòâå ïðîòîêîëèñòà Òîò ïðèñóòñòâîâàë íà ñóäå ìåðòâûõ Îñèðèñà.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_TOWER_OF_SILENCE</Tag>
		<English>Tower of Silence</English>
		<French>Tour du Silence</French>
		<Italian>
			<Text>Torre del silenzio</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Wieża Milczenia</Polish>
		<Russian>Áàøíÿ ìîë÷àíèÿ</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_TOWER_OF_SILENCE_PEDIA</Tag>
		<English>The Tower Of Silence, or Dakhma is a raised, circular structure, used to expose the dead to the elements, and away from the lay worshippers.[PARAGRAPH:2]Zoroastrian tradition considers a dead body,—in addition to cut hair and nail-parings—to be unclean. Specifically, the corpse demon was believed to rush into the body and contaminate everything it came into contact with, hence the Vendidad (an ecclesiastical code "given against the demons") has rules for disposing of the dead as "safely" as possible.[PARAGRAPH:2]To preclude the pollution of earth or fire, the bodies of the dead are placed atop a tower of silence— and so exposed to the sun and to birds of prey. In their final act of charity, the follower of Ahura Mazda gives their flesh to the scavengers of the sky.</English>
		<Italian>La Torre del Silenzio, o Dakhma, è una struttura circolare rialzata, utilizzata per esporre i morti agli elementi, e lontano dai vivi.[PARAGRAPH:2].La tradizione zoroastriana considera un corpo morto qualcosa di immondo, alla stregua dei capelli tagliati e dei resti di unghie. In particolare, si credeva che lo spirito del morto corresse nel corpo e contaminasse tutto ciò con cui entrava in contatto, perciò il Vendidad (un codice ecclesiastico "dato contro i demoni") ha regole per lo smaltimento dei morti il più "sicuro" possibile.[PARAGRAPH:2]Per impedire l'inquinamento della terra o del fuoco, i corpi dei morti venivano posti in cima ad una torre del silenzio, quindi esposti al sole e agli uccelli. Nel suo ultimo atto di carità, il fedele di Ahura Mazda dà la propria carne agli spazzini del cielo.</Italian>
		<Polish>Wieża milczenia lub Dakhma - okrągła, wzniesiona z cegły lub kamienia budowla, w której wyznawcy zoroastryzmu pozostawiają zwłoki swoich zmarłych na żer ptakom. W tradycji perskiej wieże milczenia wznoszono na szczytach wzgórz, odległych od siedzib ludzkich. Ekspozycję zwłok stopniowo porzucano w Iranie od początku XX w., zastępując ją kremacją lub pochówkiem w grobie. W miastach Jazd i Kerman ostatnie wieże milczenia zamknięto z nakazu władz w latach 70. XX wieku.</Polish>
		<Russian>Áàøíÿ ìîë÷àíèÿ (ïåðñ. ''äàõìà'' èëè ''äàõìå'') - ïîãðåáàëüíîå ñîîðóæåíèå â çîðîàñòðèéñêîì ðåëèãèîçíîì îáðÿäå.[PARAGRAPH:2]Áàøíè ìîë÷àíèÿ îáû÷íî âûñîòîé îêîëî 6 ì ñîîðóæàþòñÿ èç êèðïè÷à èëè êàìíÿ íà âîçâûøåííîñòÿõ (â äðåâíîñòè íåêîòîðûå èðàíñêèå îáùèíû, ïðîæèâàâøèå â ãîðàõ, ïðîñòî îòãîðàæèâàëè ó÷àñòîê ñêëîíà ñïëîøíîé êèðïè÷íîé ñòåíîé). Íà ðåøåò÷àòûõ ïëîùàäêàõ íà èõ âåðøèíå âûêëàäûâàþòñÿ ìåðòâûå òåëà, êîòîðûå ðàñêëåâûâàþò çàòåì ïòèöû-ïàäàëüùèêè. Îñâîáîæäåííûå îò ïëîòè êîñòè ñîáèðàþòñÿ çàòåì â ãëóáîêèé êîëîäåö â öåíòðå áàøíè. Â ýòèõ êîëîäöàõ êîñòè ïðîäîëæàþò òëåòü è ðàçðóøàòüñÿ, ïîêà îêîí÷àòåëüíûå ïðîäóêòû ðàñïàäà íå áóäóò ñìûòû äîæäåâîé âîäîé. Ñòðîèòåëüñòâî áàøåí ìîë÷àíèÿ ñâÿçàíî ñ ïîëîæåíèåì â çîðîàñòðèçìå, ñîãëàñíî êîòîðîìó ''íå÷èñòîå'' ìåðòâîå òåëî íå äîëæíî ïðåäàâàòüñÿ íè çåìëå, íè îãíþ.[PARAGRAPH:2]Â íîâîå âðåìÿ ñ óñèëåíèåì ðåôîðìèñòñêèõ òåíäåíöèé â çîðîàñòðèçìå áàøíè ïîñòåïåííî âûòåñíÿëèñü èç îáðàùåíèÿ, óñòóïàÿ ìåñòî çàõîðîíåíèþ òåë â ãðîáàõ â öåìåíòèðîâàííûõ ìîãèëàõ, ÷òî òàêæå ïîçâîëÿåò èçáåæàòü êîíòàêòà íå÷èñòûõ òðóïîâ ñ çåìëåé. Â Òåãåðàíå çîðîàñòðèéñêîå êëàäáèùå - àðàìãà - îòêðûëîñü â 1937 ãîäó, â Êåðìàíå äâóìÿ ãîäàìè ïîçæå, â ïðîâèíöèè Éåçä - â ñåðåäèíå 1960-õ ãîäîâ. Åùå ÷åðåç äåñÿòü ëåò åäèíñòâåííûì ìåñòîì â Èðàíå, ãäå âñå åùå èñïîëüçîâàëàñü äàõìà, îñòàâàëñÿ Øåðèôàáàä ñ åãî êîíñåðâàòèâíîé îáùèíîé. Çîðîàñòðèéöû Èíäèè â ýòîò æå ïåðèîä ïåðåõîäÿò ê êðåìàöèè òðóïîâ, â îñîáåííîñòè â ïåðåíàñåëåííîì Áîìáåå.</Russian>
	</TEXT>
</Civ4GameText>