<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.firaxis.com ../../../../Xml/Schema/Civ4Gametext.xsd">
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_LENIN_1</Tag>
		<English>There are no morals in politics, [CT_NAME], there is only expedience. I bid you welcome and look forward to our relationship. A scoundrel may be of use to us just because he is a scoundrel.</English>
		<French>Il n'y a pas de morale en politique, [CT_NAME], uniquement des convenances. J'accepte votre accueil et suis partant pour notre relation. and look forward to our relationship. Une canaille pourrait nous être utile parce que c'est une canaille.</French>
		<German>Es gibt keine Moral in der Politik, [CT_NAME], der Zweck heiligt die Mittel. Ich heiße Dich willkommen und freue mich auf unsere Zusammenarbeit. Eine Schurke kann uns von Nutzen sein, gerade weil er ein Schurke ist.</German>
		<Italian>Non esiste la morale in politica, [CT_NAME], esiste solo ciò che è conveniente. Ti do il benvenuto e non vedo l'ora di vedere come evolverà la nostra relazione. Un farabutto può essere utile per noi proprio perché è un farabutto.</Italian>
		<Spanish>En política no existe la moral, [CT_NAME], solo existe la conveniencia. Te doy la bienvenida y miro hacia el futuro en cuanto a nuestra relación. Un sinvergüenza puede sernos útil, simplemente porque es un sinvergüenza.</Spanish>
		<Polish>Moralność jest obca polityce, [CT_NAME], istnieje tylko oportunizm. Jestem pewny, że cieszysz sie z naszego spotkania. Łajdak może być dla nas przydatny, dlatego, że jest łajdakiem.</Polish>
		<Russian>В политике нет морали, [CT_NAME], есть только целесообразность. Я приветствую вас и с нетерпением жду укрепления наших отношений. Негодяй может быть полезен нам только потому, что он негодяй.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_LENIN</Tag>
		<English>Lenin</English>
		<Russian>Ëåíèí</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_LENIN_PEDIA</Tag>
		<English>[H1]Vladimir Ilyich Lenin[\H1][NEWLINE][BOLD]Chair of the Council of People's Commissars[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived:[\BOLD] 1870 - 1924[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Background:[\BOLD][NEWLINE]It was in Zurich in the spring of 1916 that Lenin wrote the important theoretical work Imperialism, the Highest Stage of Capitalism. In this work Lenin argues that the merging of banks and industrial cartels give rise to finance capital. According to Lenin, in the last stage of capitalism, in pursuit of greater profits than the home market can offer, capital is exported. This leads to the division of the world between international monopolist firms and to European states colonizing large parts of the world in support of their businesses. Imperialism is thus an advanced stage of capitalism, one relying on the rise of monopolies and on the export of capital (rather than goods), and of which colonialism is one feature.[PARAGRAPH:1]After the 1917 February Revolution in Russia and the abdication of Tsar Nicholas II, Lenin realized that he must return to Russia as soon as possible, but this was problematic because he was isolated in neutral Switzerland as the First World War raged throughout neighboring states. On April 16, 1917, Lenin arrived by train to a tumultuous reception at Finland Station, in Petrograd. He immediately took a leading role within the Bolshevik movement, publishing the April Theses, which called for an uncompromising opposition to the provisional government. Initially, Lenin isolated his party through this lurch to the left. However, this uncompromising stand meant that the Bolsheviks were to become the obvious home for all those who became disillusioned with the provisional government, and with the "luxury of opposition" the Bolsheviks did not have to assume responsibility for any policies implemented by the government.[PARAGRAPH:1]On November 8, 1917, Lenin was elected as the Chair of the Council of People's Commissars by the Russian Congress of Soviets. Following an assassination attempt on Lenin, and the successful assassination of Petrograd chief of secret police Moisei Uritsky, Stalin, in a telegram to Lenin, argued that a policy of "open and systematic mass terror" be instigated against "those responsible". Lenin and the other Bolsheviks agreed, and instructed Felix Dzerzhinsky, whom Lenin had appointed to head the Cheka in 1917, to commence a "Red Terror", which was officially announced to the public on September 1, 1918, by the Bolshevik newspaper, Krasnaya Gazeta. Suspected enemies could expect brutal torture, flogging, maiming or execution. Some were shot, others drowned, buried alive, or hacked to death by swords. Quite often those about to be executed were forced to dig their own graves.[PARAGRAPH:1]In March 1919, Lenin and other Bolshevik leaders met with revolutionary socialists from around the world and formed the Communist International. Members of the Communist International, including Lenin and the Bolsheviks themselves, broke off from the broader socialist movement. From that point onwards, they would become known as communists. In Russia, the Bolshevik Party was renamed the "Russian Communist Party (Bolsheviks)," which eventually became the CPSU.[PARAGRAPH:1]Lenin's health had already been severely damaged by the strains of revolution and war. The assassination attempt earlier in his life also added to his health problems. The bullet was still lodged in his neck, too close to his spine for medical techniques of the time to remove. In May 1922, Lenin had his first stroke. He was left partially paralyzed on his right side, and his role in government declined. After the second stroke in December of the same year, he resigned from active politics. In March 1923, he suffered his third stroke and was left bedridden for the remainder of his life, no longer able to speak.[PARAGRAPH:1]Lenin's preserved body is on permanent display at the Lenin Mausoleum. Because of Lenin's unique role in the creation of the first Communist state, and despite his expressed wish shortly before his death that no memorials be created for him, his character was elevated over time to the point of near religious reverence. By the 1980s, every city in the Soviet Union had a statue of Lenin in its central square, either a Lenin street or a Lenin Square near the center, and often 20 or more smaller statues and busts throughout its territory. Collective farms, medals, hybrids of wheat, and even an asteroid were named after him. Nursery children were taught stories about "grandpa Lenin". Since the fall of the Soviet Union, the level of reverence for Lenin in post-Soviet republics has fallen considerably, though he is still considered an important figure by generations who grew up during the Soviet period.</English>
		<Polish>[H1]Vladimir Ilyich Lenin[\H1][NEWLINE][BOLD]Szef Komietetu Komisarzy Ludowych[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Zyl:[\BOLD] 1870 - 1924[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Tlo:[\BOLD][NEWLINE]Rosyjski polityk, organizator i przywódca rewolucji pazdziernikowej, a nastepnie pierwszy przywódca Rosji Radzieckiej. Wspólzalozyciel i lider partii bolszewickiej. Teoretyk ideologii komunizmu. Lenin podjal próbe eksportu rewolucji, ale choc przez pewien czas zaistnialy rzady radzieckie w szeregu krajów europejskich (Finlandia, Niemcy, Wegry, Slowacja) oraz liczne "lokalne" tymczasowe republiki, jednak te projekty nie zakonczyly sie sukcesem, a fala rewolucyjna (najsilniejsza w Niemczech i na Wegrzech) upadla. Pod jego kierunkiem partie marksistowskie zaangazowane w ruch rewolucyjny utworzyly w 1919 III Miedzynarodówke Komunistyczna (Komintern).</Polish>
		<Russian>[H1]Владимир Ильич Ленин[\H1][NEWLINE][BOLD]Председатель Совета Народных Комиссаров[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Годы жизни:[\BOLD]1870 - 1924 гг.[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Биография:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Именно в Цюрихе весной 1916 года Ленин написал важную теоретическую работу «Империализм как высшая стадия капитализма». В этой работе Ленин утверждает, что слияние банков и промышленных картелей порождает финансовый капитал. По словам Ленина, на последней стадии капитализма, монополии в погоне за большей прибылью, чем может предложить внутренний рынок, начинают вывозить капитал. Это приводит к разделению мира между международными монополистическими группами и европейскими государствами, колонизирующими большие части мира в поддержку своего бизнеса. Империализм, таким образом, является передовой и высшей стадией капитализма, основанной на росте монополий и вывоза капитала (а не товаров), и одной из особенностей которого является колониализм.[PARAGRAPH:1]После Февральской революции 1917 года в России и отречения императора Николая II, Ленин понял, что он должен вернуться в Россию как можно скорее, но это было проблематично, поскольку он был на тот момент изолирован в нейтральной Швейцарии, так как во всех соседних государствахв это время бушевала Первая мировая война. 16 апреля 1917 года Ленин прибыл поездом на шумный прием на Финляндский вокзал в Петроград. Он немедленно взял на себя ведущую роль в большевистском движении, опубликовав апрельские тезисы, в которых содержался призыв к бескомпромиссной оппозиции временному правительству. Первоначально Ленин изолировал свою партию через этот крен слева. Однако эта бескомпромиссная позиция означала, что большевики должны были стать очевидным знаменем для всех тех, кто разочаровался во временном правительстве, и с «роскошью оппозиции» большевикам не пришлось брать на себя ответственность за любую политику, проводимую правительством.[PARAGRAPH:1]8 ноября 1917 года Ленин был избран председателем Совета народных комиссаров Всероссийским съездом Советов. После покушения на Ленина и успешного покушения на председателя Петроградской ЧК Моисея Урицкого, Троцкий в телеграмме к Ленину настаивална том, что политика «открытого и систематического массового террора» должна быть инициирована против «изобличенных контрреволюционеров». Ленин и другие большевики согласились и дали указание Феликсу Дзержинскому, которого Ленин назначил руководить ЧК в 1917 году, чтобы начать «Красный террор», который был официально объявлен общественности 1 сентября 1918 года большевистской газетой «Известия». Предполагаемых контрреволюционеров могли ожидать жестокие пытки, допросы или казни. Некоторые были расстреляны, другие были утоплены или похоронены заживо или заколоты штыками. Довольно часто тех, кто должен был быть казнен, заставляли копать собственные могилы.[PARAGRAPH:1]В марте 1919 года Ленин и другие большевистские лидеры встретились с революционными социалистами со всего мира и создали Коммунистический Интернационал. Члены Коммунистического Интернационала, в том числе Ленин и сами большевики, отмежевались от более широкого социалистического движения. С этого момента они станут известны как коммунисты. В России большевистская партия была переименована в «Российскую коммунистическую партию (большевиков)», которая в конечном итоге стала КПСС.[PARAGRAPH:1]Здоровье Ленина уже серьезно пострадало от чрезвычайных умственных и физических нагрузок во время революции и гражданской войны. Неудавшиеся ранее покушения на убийства также усугубили его проблемы со здоровьем. Так пуля после покушения эсерки Каплан все еще находилась у него на шее, слишком близко к позвоночнику, чтобы можно было безопасно удалить хирургическими методами того времени. В мае 1922 года у Ленина случился первый инсульт. Он был частично парализован на правой стороне, и его роль в руководстве партией и СНК заметно снижается. После второго удара в декабре того же года он ушел из активной политики. В марте 1923 года он перенес третий инсульт и был оставлен прикованным к постели до конца своей жизни, и больше не мог говорить.[PARAGRAPH:1]Забальзамированное тело Ленина ныне постоянно экспонируется в Мавзолее Ленина. Из-за уникальной роли Ленина в создании первого коммунистического государства и несмотря на его выраженное желание незадолго до его смерти не создавать для него никаких мемориалов, его характер с течением времени был повышен до почти религиозного почитания. К 1980-м годам почти в каждом городе Советского Союза были памятники Ленину на центральной площади, либо улица Ленина, либо площадь Ленина недалеко от центра, и часто на его территории было по 20 и более небольших статуй и бюстов. В его честь были названы колхозы, медали, гибриды пшеницы и даже астероид. Детям дошкольного возраста пересказывали истории о "дедушке Ленине". После распада Советского Союза уровень благоговения перед Лениным в постсоветских республиках значительно упал, хотя поколения, выросшие в советский период, по-прежнему считают его важной исторической личностью, как и современные участники мирового коммунистического движения.</Russian>
	</TEXT>
</Civ4GameText>