<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.firaxis.com ../../../../Xml/Schema/Civ4Gametext.xsd">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BONUS_THEREMIN</Tag>
		<English>Theremin</English>
		<Polish>Teremin</Polish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BONUS_THEREMIN_PEDIA</Tag>
		<English>The theremin, originally known as the ætherphone/etherphone, thereminophone or termenvox/thereminvox is an early electronic musical instrument controlled without physical contact from the player. It is named after the westernized name of its Russian inventor, Léon Theremin, who patented the device in 1928. The controlling section usually consists of two metal antennas which sense the position of the player's hands and control oscillators for frequency with one hand, and amplitude (volume) with the other, so it can be played without being touched. The electric signals from the theremin are amplified and sent to a loudspeaker.</English>
		<German>Das Theremin (auch: Thereminvox, Thereminovox, Termenvox, ursprünglich Aetherophone) ist ein 1919 erfundenes elektronisches Musikinstrument. Es ist das einzige verbreitete Musikinstrument, das berührungslos gespielt wird und dabei direkt Töne erzeugt. Sein Name geht auf den Erfinder, den Russen Lew Termen, zurück, der sich in den USA Leon Theremin nannte. Beim Theremin beeinflusst die elektrische Kapazität des menschlichen Körpers ein elektromagnetisches Feld. Dabei beeinflusst die Position der Hände gegenüber zwei Elektroden („Antennen“) die Stärke der Veränderung. Die sich ändernde Schwingung des Feldes wird verstärkt und als Ton über einen Lautsprecher ausgegeben. Obwohl das Theremin in vielerlei Hinsicht eine Pionierrolle im Instrumentenbau einnahm, blieb sein Gebrauch auf musikalische Nischen beschränkt. Dabei kam es in so verschiedenen Bereichen wie neuer Musik, Science-Fiction-Filmen und experimenteller Pop-Musik zum Einsatz. Erst seit den 1990ern hat es sich etwas popularisiert.</German>
		<Polish>Theremin (eterofon, termenvox) - instrument muzyczny z grupy elektrofonów elektronicznych skonstruowany przez rosyjskiego fizyka i wynalazcę Lwa Termena. Dźwięki produkowane przez theremin są ubogie harmonicznie i przypominają w swym brzmieniu wycie, jęk, kobiecy głos, gwizd, piłę, flet, skrzypce lub inne instrumenty.</Polish>
	</TEXT>
</Civ4GameText>
