<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!-- Sid Meier's Civilization 4 Beyond the Sword -->
<!-- Modified by the World of Civilization Team -->
<!-- Game Text Infos -->
<!-- -->
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.firaxis.com ../../../Schema/Civ4Gametext.xsd">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BONUS_THEREMIN</Tag>
		<Russian>Òåðìåíâîêñ</Russian>
		<English>Theremin</English>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BONUS_THEREMIN_PEDIA</Tag>
		<Russian>[TAB]Òåðìåíâîêñ - ýòî èíñòðóìåíò,ñîçäàííûé â 1919 ãîäó ðóññêèì èçîáðåòàòåëåì Ëüâîì Ñåðãååâè÷åì Òåðìåíîì, íà êîòîðîì ìîæíî èãðàòü, íå êàñàÿñü åãî ïàëüöàìè. Ïîä âîçäåéñòâèåì ðóêè, îí ðåàãèðóåò íà èçìåíåíèå ýëåêòðîìàãíèòíûõ ïîëåé, ãåíåðèðóåìûõ àíòåííàìè.[PARAGRAPH:2]Èãðà íà òåðìåíâîêñå çàêëþ÷àåòñÿ â èçìåíåíèè ìóçûêàíòîì ðàññòîÿíèÿ îò ñâîèõ ðóê äî àíòåíí èíñòðóìåíòà, çà ñ÷åò ÷åãî èçìåíÿåòñÿ åìêîñòü êîëåáàòåëüíîãî êîíòóðà è, êàê ñëåäñòâèå, ÷àñòîòà çâóêà. Âåðòèêàëüíàÿ ïðÿìàÿ àíòåííà îòâå÷àåò çà òîí çâóêà, ãîðèçîíòàëüíàÿ ïîäêîâîîáðàçíàÿ - çà åãî ãðîìêîñòü. Äëÿ èãðû íà òåðìåíâîêñå íåîáõîäèìî îáëàäàòü õîðîøî ðàçâèòûì ìóçûêàëüíûì ñëóõîì: âî âðåìÿ èãðû ìóçûêàíò íå êàñàåòñÿ èíñòðóìåíòà è ïîýòîìó íå ìîæåò ôèêñèðîâàòü ïîëîæåíèå ðóê îòíîñèòåëüíî íåãî è äîëæåí ïîëàãàòüñÿ òîëüêî íà ñâîé ñëóõ.[PARAGRAPH:1]Èíñòðóìåíò ïðåäíàçíà÷åí äëÿ èñïîëíåíèÿ ëþáûõ (êëàññè÷åñêèõ, ýñòðàäíûõ, äæàçîâûõ) ìóçûêàëüíûõ ïðîèçâåäåíèé â ïðîôåññèîíàëüíîé è ñàìîäåÿòåëüíîé ìóçûêàëüíîé ïðàêòèêå, à òàêæå äëÿ ñîçäàíèÿ ðàçëè÷íûõ çâóêîâûõ ýôôåêòîâ (ïåíèå ïòèö, ñâèñò è äð.), êîòîðûå ìîãóò íàéòè ïðèìåíåíèå ïðè îçâó÷èâàíèè ôèëüìîâ, â òåàòðàëüíûõ ïîñòàíîâêàõ, öèðêîâûõ ïðîãðàììàõ.</Russian>
		<English>The theremin, originally known as the ætherphone/etherphone, thereminophone or termenvox/thereminvox is an early electronic musical instrument controlled without physical contact from the player. It is named after the westernized name of its Russian inventor, Léon Theremin, who patented the device in 1928. The controlling section usually consists of two metal antennas which sense the position of the player's hands and control oscillators for frequency with one hand, and amplitude (volume) with the other, so it can be played without being touched. The electric signals from the theremin are amplified and sent to a loudspeaker.</English>
	</TEXT>
</Civ4GameText>