<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.firaxis.com ../../../../../Xml/Schema/Civ4Gametext.xsd">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_ATOMPUNK_EMBASSY</Tag>
		<English>Culture (Atompunk)</English>
		<Italian>Cultura (Atompunk)</Italian>
		<Polish>Kultura (Atompunk)</Polish>
		<Russian>Àòîìïàíê</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_ATOMPUNK_EMBASSY_PEDIA</Tag>
		<English>[COLOR_BUILDING_TEXT]Atompunk[COLOR_REVERT] is a subgenre of speculative fiction that relates to the 1945-1965 or pre-digital period, including mid-20th century Modernism, the Atomic Age and Space Age. Its aesthetic describes a retro-futuristic vision of the world, with its tendency toward Populuxe and Raygun Gothic, exaggerated concern towards Communism bordering on paranoia, Neo-Soviet styling, underground cinema, Googie architecture, the Sputnik programme, superhero fiction, the rise of the US military/industrial powers and the fall-out of Chernobyl.</English>
		<Italian>L'[COLOR_BUILDING_TEXT]Atompunk[COLOR_REVERT] è un sottogenere della narrativa fantascientifica che si riferisce al periodo 1945-1965 o pre-digitale, compreso il Modernismo di metà XX secolo, l'Era atomica e l'Era spaziale. La sua estetica descrive una visione retro-futuristica del mondo, con la sua tendenza verso il Populuxe e il Raygun Gothic, la sua esagerata preoccupazione per il comunismo al limite della paranoia, lo stile neo-sovietico, il cinema underground, l'architettura Googie, il programma Sputnik, la narrativa sui supereroi, l'ascesa del complesso militare-industriale USA e l'incidente di Chernobyl.</Italian>
		<Russian>Àòîìïàíê îòíîñèòñÿ ê äîöèôðîâîìó ïåðèîäó 1945-1965 ãîäîâ, âêëþ÷àåò â ñåáÿ âòîðóþ ïëîëîâèíó ñîâðåìåííîé ýðû, àòîìíóþ è êîñìè÷åñêóþ ýðû, êîììóíèçì è èíòåðåñ ê íåìó ïðåóâåëè÷åíû, ðàâíî êàê è ïàðàíîéÿ â ÑØÀ íàðÿäó ñ íåîñîâåòñêèì ñòèëåì, ïîäïîëüíûé êèíåìàòîãðàô, ãóãè-àðõèòåêòóðà, çàïóñê ñïóòíèêà, ñóïåðãåðîéñêàÿ ôàíòàñòèêà, ðàçâèòèå àìåðèêàíñêîãî âîåííîãî è ïðîìûøëåííîãî ãîñïîäñòâà è êàòàñòðîôà â ×åðíîáûëå. Åãî ýñòåòèêà äâèæåòñÿ ê ïîïóëþêñó è áëàñòåðíîé ãîòèêå, êîòîðûå îòðàæàþò ðåòðî-ôóòóðèñòè÷åñêèé âçãëÿä íà ìèð.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CLEAN_NUCLEAR_REACTOR</Tag>
		<English>Clean Nuclear Reactor</English>
		<French>Réacteur nucléaire propre</French>
		<Polish>Czysty Reaktor Jądrowy</Polish>
		<Russian>Áåçîïàñíûé ðåàêòîð</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CLEAN_NUCLEAR_REACTOR_PEDIA</Tag>
		<English>After the discovery of clean and safe nuclear energy, many reactors were built to produce incredible amounts of energy.</English>
		<Polish>Z uwagi na istotną rolę neutronów w pracy reaktora jądrowego, w teorii sterowania reaktorem wyróżnia się cykl życia neutronu jako jeden z elementów opisujących działanie reaktora. Cykl opisuje "historię życia" neutronów, od chwili ich powstania do wychwytu (pochłonięcia przez jądro) albo ucieczki z rdzenia. Cykl życia neutronu opisywany jest różnymi formułami.</Polish>
		<Russian>Ïîñëå èññëåäîâàíèé â îáëàñòè ÷èñòîé è áåçîïàñíîé ÿäåðíîé ýíåðãåòèêè, áûëî ïîñòðîåíî ìíîæåñòâî ðåàêòîðîâ äëÿ âûðàáîòêè íåâåðîÿòíîãî êîëè÷åñòâà ýíåðãèè.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_GOOD_ATOM</Tag>
		<English>Building Reward - Power (Nuclear)</English>
		<French>Energie (Nucléaire)</French>
		<Polish>Energia (Nuklearna)</Polish>
		<Russian>ßäåðíûé ðåàêòîð</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_GOOD_ATOM_PEDIA</Tag>
		<English>With the discovery of clean and safe nuclear power and the development of large reactor complexes, energy becomes available in such a big amount, that energy-intensive facilities are no longer an issue.</English>
		<Polish>Energetyka jądrowa - zespół zagadnień związanych z uzyskiwaniem na skalę przemysłową energii z rozszczepienia ciężkich jąder pierwiastków (głównie uranu 235).</Polish>
		<Russian>Ñ îòêðûòèåì ÷èñòîé è áåçîïàñíîé ÿäåðíîé ýíåðãèè è ðàçâèòèÿ êðóïíûõ ðåàêòîðíûõ êîìïëåêñîâ, ýíåðãèÿ ñòàíîâèòñÿ äîñòóïíà â òàêîì êîëè÷åñòâå, ÷òî ýíåðãîåìêèå îáúåêòû áîëüøå íå ÿâëÿþòñÿ ïðîáëåìîé.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_HIGH_ENERGY_LAB</Tag>
		<English>High Energy Lab</English>
		<French>Laboratoire à haute énergie</French>
		<Polish>Laboratorium Wysokich Energii</Polish>
		<Russian>Ëàá. âûñîêèõ ýíåðãèé</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_HIGH_ENERGY_LAB_PEDIA</Tag>
		<English>High Energy Labs use the immense amount of energy produced by nuclear reactors.</English>
		<Polish>Instytut dysponuje siedmioma laboratoriami poświęconym różnym dziedzinom: fizyce teoretycznej, fizyce wysokich energii, fizyce ciężkich jonów, fizyce fazy skondensowanej, reakcjom jądrowym, neutronom i technikom informatycznym. Istnieją również wydziały zajmujące się badaniami nad promieniowaniem i radiobiologią oraz zespoły badawcze poświęcone konkretnym eksperymentom.</Polish>
		<Russian>Ëàáîðàòîðèÿ âûñîêèõ ýíåðãèé èñïîëüçóåò îãðîìíóþ ìîùü ýíåðãèè, ïîèçâîäèìîé àòîìíûìè ðåàòîðàìè.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_HI_TECH_NUCLEAR_REACTOR</Tag>
		<English>Hi-Tech Nuclear Reactor</English>
		<French>Réacteur nucléaire Hi-Tech</French>
		<Polish>Nowoczesny Reaktor Jądrowy</Polish>
		<Russian>Âûñîêîòåõí. ðåàêòîð</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_HI_TECH_NUCLEAR_REACTOR_PEDIA</Tag>
		<English>After the discovery of clean and safe nuclear energy, many reactors were built to produce incredible amounts of energy. With advanced technology, the efficiency of reactors increased even more.</English>
		<Polish>W przyszłości planuje się wykorzystywać jako paliwo jądrowe tor. W wyniku rozszczepienia toru powstają jądra atomowe o mniejszej masie niż przy rozszczepieniu uranu lub plutonu i jest wśród nich więcej jąder trwałych. Rozszczepienie toru wytwarza zbyt mało neutronów by uzyskać stan krytyczny, w związku z tym do reaktora takiego trzeba by wstrzeliwać neutrony pochodzące z zewnątrz. W celu uzyskania dużej ilości neutronów naukowcy pracują nad zastosowaniem zjawiska spalacji. W zjawisku tym jądra ciężkich pierwiastków np. ołowiu są bombardowane wiązką protonów o dużej energii (rzędu 1 GeV), w wyniku czego ulegają wzbudzeniu. Jądra pozbywają się energii wzbudzenia wyrzucając z siebie nukleony w tym i neutrony. Zjawisko spalacji może być stosowane w celu uczynienia bezpiecznymi i przedłużenia pracy paliwa obecnych reaktorów jądrowych, a także pomóc w utylizacji radioaktywnych odpadów.</Polish>
		<Russian>Ïîñëå èññëåäîâàíèé â îáëàñòè ÷èñòîé è áåçîïàñíîé ÿäåðíîé ýíåðãåòèêè, áûëî ïîñòðîåíî ìíîæåñòâî ðåàêòîðîâ äëÿ âûðàáîòêè íåâåðîÿòíîãî êîëè÷åñòâà ýíåðãèè.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_MID_CLASS_SKYPAD_APARTMENTS</Tag>
		<English>Housing (Mid Class Skypad Apartments)</English>
		<French>Habitations (Appartements à ciel ouvert)</French>
		<Polish>Domostwa (Sredniej Klasy Apartamenty Podniebne)</Polish>
		<Russian>Íåáåñíûå êâàðòèðû</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_MID_CLASS_SKYPAD_APARTMENTS_PEDIA</Tag>
		<English>Another architectural marvel from famed architect Mr. Elroy Jetson, these space age apartments rise into the clouds above all the muss and fuss and most of the weather of the world below. Convenient parking for your hovercars are found on the lowest level.</English>
		<Polish>Jetsonowie żyją w odległej przyszłości. Według pierwotnego zamysłu producentów akcja miała się rozgrywać dokładnie 100 lat od premiery serialu, czyli w roku 2062.</Polish>
		<Russian>Î÷åðåäíîå àðõèòåêòóðíîå ÷óäî çíàìåíèòîãî àðõèòåêòîðà Ýëðîÿ Äæåòñîíà. Ýòè àïàðòàìåíòû êîñìè÷åñêîãî âåêà ïîäíèìàþòñÿ â îáëàêà íàä âñåìè çàáîòàìè è ñóåòîé è áîëüøèíñòâîì ïîãîäíûõ íåâçãîä ìèðà ñíèçó. Óäîáíûå ïàðêîâêè äëÿ âàøåãî âîçäóøíîãî òðàíñïîðòà íàõîäÿòñÿ íà íèæíèõ óðîâíÿõ.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_NUCLEAR_POWERCOMPLEX</Tag>
		<English>Nuclear Powercomplex</English>
		<French>Complexe de Production Nucléaire</French>
		<Polish>Kompleks Nuklearny</Polish>
		<Russian>Àòîìíûé ýíåðãîêîìïëåêñ</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_NUCLEAR_POWERCOMPLEX_PEDIA</Tag>
		<English>With advanced technology and longtime experience with nuclear reactors, it was possible to build a centralized, huge complex of thousands of reactors.</English>
		<Polish>Potężna elektrownia jądrowa składająca się z tysięcy reaktorów.</Polish>
		<Russian>Ïåðåäîâûå òåõíîëîãèè è äîëãèé îïûò èñïîëüçîâàíèÿ ÿäåðíûõ ðåàêòîðîâ, ïîçâîëèëè ïîñòðîèòü îãðîìíûé öåíòðàëèçîâàííûé êîìïëåêñ èç òûñÿ÷è ðåàêòîðîâ.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_PUSHBUTTON_AUTOMAT</Tag>
		<English>Pushbutton Automat</English>
		<French>Distributeurs Automatiques</French>
		<Polish>Automat Sprzedający</Polish>
		<Russian>Òîðãîâûé àâòîìàò</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_PUSHBUTTON_AUTOMAT_PEDIA</Tag>
		<English>Insert money, push a button and out pops a meal. Where does it come from? Nobody knows! Aren't modern conveniences grand! Most people wouldn't even consider moving into a house if it didn't have it's very own Pushbutton Automat nearby.</English>
		<Polish>Automat sprzedający (automat vendingowy, ang. vending machine) - urządzenie służące do sprzedaży samoobsługowej. Można wyróżnić automaty sprzedające towary i usługi. Do pierwszych należą różnego rodzaju maszyny do sprzedaży batonów, kanapek, zabawek, napojów, prezerwatyw, papierosów itp. Natomiast w drugiej grupie znajdują się np. parkometry, automaty piorące, automaty biletowe, automaty telefoniczne czy fotograficzne.</Polish>
		<Russian>Âñòàâüòå äåíüãè, íàæìèòå êíîïêó è çàáåðèòå åäó. Îòêóäà îíà âçÿëàñü? Íèêòî íå çíàåò! Âåëèêèå óäîáñòâà ñîâðåìåííîñòè! Áîëüøèíñòâî ëþäåé è íå ïîäóìàëè áû î ïåðååçäå â äîì, åñëè ïîáëèçîñòè îò íåãî íåò òîðãîâîãî àâòîìàòà.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_SMALL_REACTOR_FACTORY</Tag>
		<English>Small Reactor Factory</English>
		<French>Usine de réacteurs miniatures</French>
		<Polish>Fabryka Małych Reaktorów</Polish>
		<Russian>Ôàáðèêà ìèíè-ðåàêòîðîâ</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_SMALL_REACTOR_FACTORY_PEDIA</Tag>
		<English>Nuclear Reactors were only used in buildings to produce enough energy for a whole city for a long time. Now it is possible to make them small enough to be installed in Aircrafts, Cars and Tanks.</English>
		<Polish>Fabryka przydomowych elektrowni atomowych.</Polish>
		<Russian>Â òå÷åíèè äîëãîãî âðåìåíè ÿäåðíûå ðåàêòîðû çàíèìàëè áîëüøèå ïîìåùåíèÿ äëÿ òîãî, ÷òîáû ïðîèçâîäèòü äîñòàòî÷íî ýíåðãèè äëÿ öåëîãî ãîðîäà. Òåïåðü ìîæíî ñäåëàòü èõ äîñòàòî÷íî ìèíèàòþðíûìè, äëÿ óñòàíîâêè â ñàìîëåòû, àâòîìîáèëè è òàíêè.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_VENTURE_INDUSTRIES</Tag>
		<English>Venture Industries</English>
		<French>Les Industries Venture</French>
		<Russian>Âåíòóðà Èíäàñòðèç</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_VENTURE_INDUSTRIES_PEDIA</Tag>
		<English>Venture Industries is the privately owned company of the Venture family. Once world renowned for its innovations in technology and science, it has fallen from grace since Jonas' passing. The Venture Compound is home base and headquarters of the team. It was seemingly built as a large research and manufacturing campus by Jonas himself with his many scientific inventions' profits, large government contracts and business acumen. It evolved to become an enormous set of buildings, with a large fountain and a giant stone statue of Jonas holding a young Rusty on his shoulder up front, the two shadowing a beautifully-designed white compound. The compound would seem at one time to have had a large workforce, but is now practically empty. It is large enough that Dr. Orpheus and his daughter Triana can actually rent out a portion as their own home. Currently, it is being run rather into the ground by Thaddeus Venture, who fulfills mainly government contracts rather than make any major new discoveries. Venture Industries at one point had its corporate business headquarters in New York City. At some point, the building was sold and became '1 Impossible Plaza', headquarters of Impossible Industries. A private compound belonging to Venture Industries, which was gained after the original Team Venture foiled a scheme by Scaramantula's Fraternity of Torment, also exists on Spider Skull Island, and is being run (rather successfully) by Jonas Venture, Jr.</English>
		<Russian>Âåíòóðà Èíäàñòðèç - ýòî ÷àñòíàÿ êîìïàíèÿ ñåìüè Âåíòóðà âñåìèðíî èçâåñòíàÿ ñâîèìè èííîâàöèÿìè â îáëàñòè òåõíîëîãèé è íàóêè, îñíîâàííàÿ Äæîíàñîì Âåíòóðà.[PARAGRAPH:1]Â êîìïëåêñå íàõîäèòñÿ ñåìåéíàÿ ðåçèäåíöèÿ è øòàá-êâàðòèðà êîìïàíèè. Áûë ïîñòðîåí Äæîíàñîì êàê êðóïíûé íàó÷íî-ïðîèçâîäñòâåííûé èíñòèòóò ïðè ïîìîùè äîõîäîâ îò ìíîæåñòâà åãî íàó÷íûõ èçîáðåòåíèé, êðóïíûõ ãîñóäàðñòâåííûõ êîíòðàêòîâ è áëàãîäàðÿ åãî äåëîâîé õâàòêå. Â ñâîå âðåìÿ â êîìïëåêñå áûëè çíà÷èòåëüíûå ïðîèçâîäñòâåííûå ìîùíîñòè, íî ñåé÷àñ îí ïðàêòè÷åñêè ïóñòóåò. Îí íàñòîëüêî îãðîìåí, ÷òî äîêòîð Îðôåóñ è åãî äî÷ü Òðèàíà ôàêòè÷åñêè ìîãóò ñäàâàòü â àðåíäó ÷àñòü ñîáñòâåííîãî äîìà.[PARAGRAPH:1]Â íàñòîÿùåå âðåìÿ, èñïîëüçóåòñÿ Òàäåóñîì Âåíòóðà, ñêîðåå êàê ïðåäïðèÿòèå, êîòîðîå âûïîëíÿåò ãîñóäàðñòâåííûå êîíòðàêòû, à íå çàíèìàåòñÿ ñåðüåçíûìè èçîáðåòåíèÿìè. Ñûí èçâåñòíîãî ó÷åíîãî ìå÷òàåò î òîì, ÷òîáû ðàçáîãàòåòü íà èçîáðåòåíèÿõ ñâîåãî îòöà, õîòÿ ñàì ÿâëÿåòñÿ òàëàíòëèâûì è äîñòàòî÷íî áîãàòûì èçîáðåòàòåëåì. </Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_VIDEOPHONE_NETWORK</Tag>
		<English>Videophone Network</English>
		<French>Réseau de Vidéophones</French>
		<Polish>Sieć Wideofoniczna</Polish>
		<Russian>Âèäåîòåëåôîííàÿ ñåòü</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_VIDEOPHONE_NETWORK_PEDIA</Tag>
		<English>A videophone is a telephone with a video display, capable of simultaneous video and audio for communication between people in real-time. Videophone service provided the first form of videotelephony, later to be followed by videoconferencing, webcams, and finally high-definition telepresence. At the dawn of its commercial deployment from the 1950s through the 1990s, videotelephony also included 'image phones' which would exchange still images between units every few seconds over conventional POTS-type telephone lines, essentially the same as slow scan TV systems. The development of advanced technology video codecs and high bandwidth Internet telecommunication services allowed videophones to provide high quality colour service between users almost anyplace in the world that the Internet is available, often at low or nominal costs.</English>
		<Polish>Wideofon (nazwa pełna: wideotelefon) - aparat telefoniczny wyposażony w mały monitor ekranowy. W czasie prowadzenia rozmowy, rozmówcy widzą się nawzajem na monitorach znajdujących się przy aparatach telefonicznych. Urządzenie pozwala na wymianę informacji audio-wizualnych.</Polish>
		<Russian>Âèäåîòåëåôîí - ýòî òåëåôîí ñ âîçìîæíîñòüþ ïåðåäà÷è âèäåî, îáåñïå÷èâàþùèì âîçìîæíîñòü óäàëåííûì ñîáåñåäíèêàì ñëûøàòü è âèäåòü äðóã äðóãà â ðåàëüíîì âðåìåíè.[PARAGRAPH:1]Ïåðâûé â ìèðå ïóáëè÷íûé âèäåîòåëåôîí ñ ýêðàíîì 8 äþéìîâ áûë ðàçðàáîòàí â Ãåðìàíèè Ãåîðãîì Øóáåðòîì è ïðåäñòàâëåí âî âðåìÿ îëèìïèàäû 1936 ãîäà, íî áûë çàêðûò â 1940 ãîäó. Íåñìîòðÿ íà òî, ÷òî ñîâðåìåííûå òåõíîëîãèè ñíèçèëè ñòîèìîñòü âèäåîêîììóíèêàöèé, âèäåîòåëåôîíèÿ îñòàåòñÿ íåâîñòðåáîâàííîé øèðîêèì êðóãîì ïîëüçîâàòåëåé. Ñåãîäíÿ ïðèíöèïû, çàëîæåííûå â âèäåîòåëåôîíå, èñïîëüçóþòñÿ ìíîãèìè ïîëüçîâàòåëÿìè ïî âñåìó ìèðó äëÿ âèäåîñâÿçè ñ èñïîëüçîâàíèåì íåäîðîãîé âåá-êàìåðû, ãàðíèòóðû è ïåðñîíàëüíûõ êîìïüþòåðîâ. Òàêèì îáðàçîì, âèäåîòåëåôîíèÿ êàê óñëóãà íàøëà ñâîþ íèøó â îáëàñòè ïðîãðàììíûõ ïðîäóêòîâ, ïðèäóìàííûõ èçíà÷àëüíî äëÿ äðóãèõ öåëåé.</Russian>
	</TEXT>
</Civ4GameText>
