<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.firaxis.com ../../../../../Xml/Schema/Civ4Gametext.xsd">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CULTURE_ATOMPUNK</Tag>
		<English>Culture (Atompunk)</English>
		<Italian>Atompunk (cultura alternativa)</Italian>
		<Polish>Kultura (Atompunk)</Polish>
		<Russian>Культура (Атомпанк)</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CULTURE_ATOMPUNK_PEDIA</Tag>
		<English>[COLOR_BUILDING_TEXT]Atompunk[COLOR_REVERT] is a subgenre of speculative fiction that relates to the 1945-1965 or pre-digital period, including mid-20th century Modernism, the Atomic Age and Space Age. Its aesthetic describes a retro-futuristic vision of the world, with its tendency toward Populuxe and Raygun Gothic, exaggerated concern towards Communism bordering on paranoia, Neo-Soviet styling, underground cinema, Googie architecture, the Sputnik programme, superhero fiction, the rise of the US military/industrial powers and the fall-out of Chernobyl.</English>
		<Italian>L'[COLOR_BUILDING_TEXT]Atompunk[COLOR_REVERT] è un sottogenere della narrativa fantascientifica che si riferisce al periodo 1945-1965 o periodo pre-digitale, compreso il Modernismo di metà XX secolo, l'Era atomica e l'Era spaziale. La sua estetica descrive una visione retro-futuristica del mondo, con la sua tendenza verso il Populuxe e il Raygun Gothic, la sua preoccupazione per il comunismo al limite della paranoia, lo stile neo-sovietico, il cinema underground, l'architettura Googie, il programma Sputnik, la narrativa sui supereroi, l'ascesa del complesso militare-industriale USA e l'incidente di Chernobyl.</Italian>
		<Russian>[COLOR_BUILDING_TEXT]Атомпанк[COLOR_REVERT] - поджанр спекулятивной фантастики, относящийся к 1945-1965 годам или доцифровому периоду, включая модернизм середины XX века, атомную и космическую эру. Его эстетика описывает ретрофутуристическое видение мира с тенденцией к поплюксу и готике лучевого оружия, преувеличенную озабоченность коммунизмом, граничащую с паранойей; неосоветский стиль, подпольное кино, архитектуру в стиле "гуги", программу "Спутник", супергеройскую фантастику, подъем военных и промышленных сил США, последствия Чернобыля.</Russian>
		<Polish>[COLOR_BUILDING_TEXT]Atompunk[COLOR_REVERT] to podgatunek fikcji spekulatywnej, kt&#243;ry odnosi si&#234; do lat 1945-1965 lub okresu przedcyfrowego, w tym modernizmu z po&#179;owy XX wieku, ery atomowej i ery kosmicznej. Jej estetyka opisuje retrofuturystyczn&#185; wizj&#234; &#156;wiata, z jej tendencj&#185; w kierunku Populuxe i Raygun Gothic, przesadn&#185; trosk&#234; o komunizm granicz&#185;c&#185; z paranoj&#185;, styl neosowiecki, kino undergroundowe, architektur&#234; Googie, program Sputnik, fikcj&#234; superbohatersk&#185;, powstanie pot&#234;g militarno-przemys&#179;owych Stan&#243;w Zjednoczonych i skutki Czarnobyla.</Polish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CLEAN_NUCLEAR_REACTOR</Tag>
		<English>Clean Nuclear Reactor</English>
		<French>Réacteur nucléaire propre</French>
		<Polish>Czysty Reaktor J&#185;drowy</Polish>
		<Russian>Безопасный ядерный реактор</Russian>
		<Italian>Reattore nucleare ecologico</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_CLEAN_NUCLEAR_REACTOR_PEDIA</Tag>
		<English>After the discovery of clean and safe nuclear energy, many reactors were built to produce incredible amounts of energy.</English>
		<Polish>Z uwagi na istotn&#185; rol&#234; neutron&#243;w w pracy reaktora j&#185;drowego, w teorii sterowania reaktorem wyr&#243;&#191;nia si&#234; cykl &#191;ycia neutronu jako jeden z element&#243;w opisuj&#185;cych dzia&#179;anie reaktora. Cykl opisuje "histori&#234; &#191;ycia" neutron&#243;w, od chwili ich powstania do wychwytu (poch&#179;oni&#234;cia przez j&#185;dro) albo ucieczki z rdzenia. Cykl &#191;ycia neutronu opisywany jest r&#243;&#191;nymi formu&#179;ami.</Polish>
		<Russian>После открытия чистой и безопасной ядерной энергии было построено множество реакторов для вырабатывания невероятного количества энергии.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_POWER_NUCLEAR</Tag>
		<English>Effect - Nuclear Powercomplex</English>
		<French>Energie (Nucléaire)</French>
		<Polish>Efekt - Kompleks nuklearny</Polish>
		<Russian>Эффект - ядерный энергокомплекс</Russian>
		<Italian>Energia nucleare ecologica (ricompensa edificio)</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_POWER_NUCLEAR_PEDIA</Tag>
		<English>With the discovery of clean and safe nuclear power and the development of large reactor complexes, energy becomes available in such a big amount, that energy-intensive facilities are no longer an issue.</English>
		<Polish>Energetyka j&#185;drowa - zesp&#243;&#179; zagadnie&#241; zwi&#185;zanych z uzyskiwaniem na skal&#234; przemys&#179;ow&#185; energii z rozszczepienia ci&#234;&#191;kich j&#185;der pierwiastk&#243;w (g&#179;&#243;wnie uranu 235).</Polish>
		<Russian>С открытием чистой и безопасной ядерной энергии и созданием крупных реакторных комплексов, энергия становится доступной в таких больших количествах, что энергоемкие объекты перестают быть проблемой.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_HIGH_ENERGY_LAB</Tag>
		<English>High Energy Lab</English>
		<French>Laboratoire à haute énergie</French>
		<Polish>Laboratorium Wysokich Energii</Polish>
		<Russian>Лаборатория высоких энергий</Russian>
		<Italian>Laboratorio ad alta energia</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_HIGH_ENERGY_LAB_PEDIA</Tag>
		<English>High Energy Labs use the immense amount of energy produced by nuclear reactors.</English>
		<Polish>Instytut dysponuje siedmioma laboratoriami po&#156;wi&#234;conym r&#243;&#191;nym dziedzinom: fizyce teoretycznej, fizyce wysokich energii, fizyce ci&#234;&#191;kich jon&#243;w, fizyce fazy skondensowanej, reakcjom j&#185;drowym, neutronom i technikom informatycznym. Istniej&#185; r&#243;wnie&#191; wydzia&#179;y zajmuj&#185;ce si&#234; badaniami nad promieniowaniem i radiobiologi&#185; oraz zespo&#179;y badawcze po&#156;wi&#234;cone konkretnym eksperymentom.</Polish>
		<Russian>Лаборатория высоких энергий использует мощнейшую подпитку от ядерных реаторов.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_HI_TECH_NUCLEAR_REACTOR</Tag>
		<English>Hi-Tech Nuclear Reactor</English>
		<French>Réacteur nucléaire Hi-Tech</French>
		<Polish>Nowoczesny Reaktor J&#185;drowy</Polish>
		<Russian>Высокотехнологичный ядерный реактор</Russian>
		<Italian>Reattore nucleare ad alta tecnologia</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_HI_TECH_NUCLEAR_REACTOR_PEDIA</Tag>
		<English>After the discovery of clean and safe nuclear energy, many reactors were built to produce incredible amounts of energy. With advanced technology, the efficiency of reactors increased even more.</English>
		<Polish>W przysz&#179;o&#156;ci planuje si&#234; wykorzystywa&#230; jako paliwo j&#185;drowe tor. W wyniku rozszczepienia toru powstaj&#185; j&#185;dra atomowe o mniejszej masie ni&#191; przy rozszczepieniu uranu lub plutonu i jest w&#156;r&#243;d nich wi&#234;cej j&#185;der trwa&#179;ych. Rozszczepienie toru wytwarza zbyt ma&#179;o neutron&#243;w by uzyska&#230; stan krytyczny, w zwi&#185;zku z tym do reaktora takiego trzeba by wstrzeliwa&#230; neutrony pochodz&#185;ce z zewn&#185;trz. W celu uzyskania du&#191;ej ilo&#156;ci neutron&#243;w naukowcy pracuj&#185; nad zastosowaniem zjawiska spalacji. W zjawisku tym j&#185;dra ci&#234;&#191;kich pierwiastk&#243;w np. o&#179;owiu s&#185; bombardowane wi&#185;zk&#185; proton&#243;w o du&#191;ej energii (rz&#234;du 1 GeV), w wyniku czego ulegaj&#185; wzbudzeniu. J&#185;dra pozbywaj&#185; si&#234; energii wzbudzenia wyrzucaj&#185;c z siebie nukleony w tym i neutrony. Zjawisko spalacji mo&#191;e by&#230; stosowane w celu uczynienia bezpiecznymi i przed&#179;u&#191;enia pracy paliwa obecnych reaktor&#243;w j&#185;drowych, a tak&#191;e pom&#243;c w utylizacji radioaktywnych odpad&#243;w.</Polish>
		<Russian>После открытия чистой и безопасной ядерной энергии было построено множество реакторов для вырабатывания невероятного количества энергии. С продвинутыми технологиями эффективность реакторов возросла еще больше.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_HOUSING_MID_CLASS_SKYPAD_APARTMENTS</Tag>
		<English>Housing (Mid Class Skypad Apartments)</English>
		<French>Habitations (Appartements à ciel ouvert)</French>
		<Polish>Domostwa (Sredniej Klasy Apartamenty Podniebne)</Polish>
		<Russian>Жилье (небесные квартиры для среднего класса)</Russian>
		<Italian>Appartamenti Skypad (abitazioni)</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_MID_CLASS_SKYPAD_APARTMENTS_PEDIA</Tag>
		<English>Another architectural marvel from famed architect Mr. Elroy Jetson, these space age apartments rise into the clouds above all the muss and fuss and most of the weather of the world below. Convenient parking for your hovercars are found on the lowest level.</English>
		<Polish>Jetsonowie &#191;yj&#185; w odleg&#179;ej przysz&#179;o&#156;ci. Wed&#179;ug pierwotnego zamys&#179;u producent&#243;w akcja mia&#179;a si&#234; rozgrywa&#230; dok&#179;adnie 100 lat od premiery serialu, czyli w roku 2062.</Polish>
		<Russian>Очередное архитектурное чудо знаменитого архитектора Элроя Джетсона. Эти апартаменты космического века поднимаются в облака над всеми заботами и суетой и большинством погодных невзгод мира снизу. Удобные парковки для ваших летающих автомобилей находятся на нижнем уровне.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_NUCLEAR_POWERCOMPLEX</Tag>
		<English>Nuclear Powercomplex</English>
		<French>Complexe de Production Nucléaire</French>
		<Polish>Kompleks Nuklearny</Polish>
		<Russian>Ядерный энергокомплекс</Russian>
		<Italian>Complesso energetico nucleare</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_NUCLEAR_POWERCOMPLEX_PEDIA</Tag>
		<English>With advanced technology and longtime experience with nuclear reactors, it was possible to build a centralized, huge complex of thousands of reactors.</English>
		<Polish>Pot&#234;&#191;na elektrownia j&#185;drowa sk&#179;adaj&#185;ca si&#234; z tysi&#234;cy reaktor&#243;w.</Polish>
		<Russian>Продвинутые технологии и продолжительный опыт использования ядерных реакторов позволили построить огромный централизованный комплекс из тысячи реакторов.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_PUSHBUTTON_AUTOMAT</Tag>
		<English>Pushbutton Automat</English>
		<French>Distributeurs Automatiques</French>
		<Polish>Automat Sprzedaj&#185;cy</Polish>
		<Russian>Торговый автомат</Russian>
		<Italian>Distributore automatico</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_PUSHBUTTON_AUTOMAT_PEDIA</Tag>
		<English>Insert money, push a button and out pops a meal. Where does it come from? Nobody knows! Aren't modern conveniences grand! Most people wouldn't even consider moving into a house if it didn't have it's very own Pushbutton Automat nearby.</English>
		<Polish>Automat sprzedaj&#185;cy (automat vendingowy, ang. vending machine) - urz&#185;dzenie s&#179;u&#191;&#185;ce do sprzeda&#191;y samoobs&#179;ugowej. Mo&#191;na wyr&#243;&#191;ni&#230; automaty sprzedaj&#185;ce towary i us&#179;ugi. Do pierwszych nale&#191;&#185; r&#243;&#191;nego rodzaju maszyny do sprzeda&#191;y baton&#243;w, kanapek, zabawek, napoj&#243;w, prezerwatyw, papieros&#243;w itp. Natomiast w drugiej grupie znajduj&#185; si&#234; np. parkometry, automaty pior&#185;ce, automaty biletowe, automaty telefoniczne czy fotograficzne.</Polish>
		<Russian>Вставьте деньги, нажмите кнопку и выскочит еда. Откуда она взялась? Никто не знает! Разве современные удобства не восхитительны?! Большинство людей и не подумали бы о переезде в дом, если бы в нем не было торгового автомата.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_SMALL_REACTOR_FACTORY</Tag>
		<English>Small Reactor Factory</English>
		<French>Usine de réacteurs miniatures</French>
		<Polish>Fabryka Ma&#179;ych Reaktor&#243;w</Polish>
		<Russian>Фабрика мини-реакторов</Russian>
		<Italian>Fabbrica di piccoli reattori</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_SMALL_REACTOR_FACTORY_PEDIA</Tag>
		<English>Nuclear Reactors were only used in buildings to produce enough energy for a whole city for a long time. Now it is possible to make them small enough to be installed in Aircrafts, Cars and Tanks.</English>
		<Russian>В течении долгого времени ядерные реакторы занимали большие помещения для того, чтобы производить достаточно энергии для целого города. Теперь их можно сделать достаточно миниатюрными для установки в самолеты, автомобили и танки.</Russian>
		<Polish>Reaktory j&#185;drowe by&#179;y przez d&#179;ugi czas u&#191;ywane w budynkach jedynie po to, by wyprodukowa&#230; energi&#234; wystarczaj&#185;c&#185; dla ca&#179;ego miasta. Teraz mo&#191;liwe jest wykonanie ich na tyle ma&#179;ych, &#191;e mo&#191;na je zainstalowa&#230; w samolotach, samochodach i czo&#179;gach.</Polish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_VENTURE_INDUSTRIES</Tag>
		<English>Venture Industries</English>
		<French>Les Industries Venture</French>
		<Russian>Вентура Индастриз</Russian>
		<Italian>Venture Industries</Italian>
		<Polish>Venture Industries</Polish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_VENTURE_INDUSTRIES_PEDIA</Tag>
		<English>Venture Industries is the privately owned company of the Venture family. Once world renowned for its innovations in technology and science, it has fallen from grace since Jonas' passing. The Venture Compound is home base and headquarters of the team. It was seemingly built as a large research and manufacturing campus by Jonas himself with his many scientific inventions' profits, large government contracts and business acumen. It evolved to become an enormous set of buildings, with a large fountain and a giant stone statue of Jonas holding a young Rusty on his shoulder up front, the two shadowing a beautifully-designed white compound. The compound would seem at one time to have had a large workforce, but is now practically empty. It is large enough that Dr. Orpheus and his daughter Triana can actually rent out a portion as their own home. Currently, it is being run rather into the ground by Thaddeus Venture, who fulfills mainly government contracts rather than make any major new discoveries. Venture Industries at one point had its corporate business headquarters in New York City. At some point, the building was sold and became '1 Impossible Plaza', headquarters of Impossible Industries. A private compound belonging to Venture Industries, which was gained after the original Team Venture foiled a scheme by Scaramantula's Fraternity of Torment, also exists on Spider Skull Island, and is being run (rather successfully) by Jonas Venture, Jr.</English>
		<Russian>Частная компания семьи Вентура, всемирно известная своими инновациями в области технологий и науки, основанная Джонасом Вентура. В комплексе находится семейная резиденция и штаб-квартира компании. Был построен Джонасом как крупный научно-производственный институт при помощи доходов от множества его научных изобретений, крупных государственных контрактов и благодаря его деловой хватке. В свое время в комплексе были значительные производственные мощности, но сейчас он практически пустует. Он настолько огромен, что доктор Орфеус и его дочь Триана фактически могут сдавать в аренду часть собственного дома. В настоящее время, используется Тадеусом Вентура, скорее как предприятие, которое выполняет государственные контракты, а не занимается серьезными изобретениями. Сын известного ученого мечтает о том, чтобы разбогатеть на изобретениях своего отца, хотя и сам является талантливым и достаточно богатым изобретателем.</Russian>
		<Polish>Venture Industries jest prywatn&#185; firm&#185; nale&#191;&#185;c&#185; do rodziny Venture. Kiedy&#156; s&#179;yn&#185;c&#185; na ca&#179;ym &#156;wiecie ze swoich innowacji w technologii i nauce, po &#156;mierci Jonasa wypad&#179;o z &#179;ask. Venture Compound jest baz&#185; wypadow&#185; i siedzib&#185; zespo&#179;u. Najwyra&#159;niej zosta&#179; zbudowany jako du&#191;y kampus badawczo-produkcyjny przez samego Jonasa, dzi&#234;ki zyskom z jego wielu wynalazk&#243;w naukowych, du&#191;ym kontraktom rz&#185;dowym i przenikliwo&#156;ci biznesowej. Ewoluowa&#179;, staj&#185;c si&#234; ogromnym zespo&#179;em budynk&#243;w z du&#191;&#185; fontann&#185; i gigantycznym kamiennym pos&#185;giem Jonasa trzymaj&#185;cego na ramieniu m&#179;odego Rustego, przy czym oba rzuca&#179;y cie&#241; na pi&#234;knie zaprojektowany bia&#179;y kompleks. Wydawa&#179;oby si&#234;, &#191;e w pewnym momencie w kompleksie zatrudniano du&#191;&#185; si&#179;&#234; robocz&#185;, ale obecnie jest praktycznie pusty. Jest na tyle du&#191;y, &#191;e doktor Orfeusz i jego c&#243;rka Triana mog&#185; faktycznie wynaj&#185;&#230; jego cz&#234;&#156;&#230; jako w&#179;asny dom. Obecnie jest raczej doprowadzony do ruiny przez Thaddeusa Venture, kt&#243;ry zamiast dokonywa&#230; nowych, wi&#234;kszych odkry&#230;, realizuje g&#179;&#243;wnie kontrakty rz&#185;dowe. W pewnym momencie siedziba firmy Venture Industries znajdowa&#179;a si&#234; w Nowym Jorku. W pewnym momencie budynek zosta&#179; sprzedany i sta&#179; si&#234; "1 Impossible Plaza", siedzib&#185; Impossible Industries. Prywatny kompleks nale&#191;&#185;cy do Venture Industries, kt&#243;ry zosta&#179; zdobyty po tym, jak oryginalny Team Venture udaremni&#179; plan Bractwa Udr&#234;ki Scaramantuli, r&#243;wnie&#191; istnieje na Wyspie Paj&#234;czej Czaszki i jest prowadzony (raczej pomy&#156;lnie) przez Jonasa Venture Jr.</Polish>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_VIDEOPHONE_NETWORK</Tag>
		<English>Videophone Network</English>
		<French>Réseau de Vidéophones</French>
		<Polish>Sie&#230; Wideofoniczna</Polish>
		<Russian>Видеотелефонная сеть</Russian>
		<Italian>Rete di videotelefoni</Italian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_VIDEOPHONE_NETWORK_PEDIA</Tag>
		<English>A videophone is a telephone with a video display, capable of simultaneous video and audio for communication between people in real-time. Videophone service provided the first form of videotelephony, later to be followed by videoconferencing, webcams, and finally high-definition telepresence. At the dawn of its commercial deployment from the 1950s through the 1990s, videotelephony also included 'image phones' which would exchange still images between units every few seconds over conventional POTS-type telephone lines, essentially the same as slow scan TV systems. The development of advanced technology video codecs and high bandwidth Internet telecommunication services allowed videophones to provide high quality colour service between users almost anyplace in the world that the Internet is available, often at low or nominal costs.</English>
		<Polish>Wideofon (nazwa pe&#179;na: wideotelefon) - aparat telefoniczny wyposa&#191;ony w ma&#179;y monitor ekranowy. W czasie prowadzenia rozmowy, rozm&#243;wcy widz&#185; si&#234; nawzajem na monitorach znajduj&#185;cych si&#234; przy aparatach telefonicznych. Urz&#185;dzenie pozwala na wymian&#234; informacji audio-wizualnych.</Polish>
		<Russian>Видеофон - телефонный аппарат с экраном, способный одновременно передавать видео и звук для общения между людьми в режиме реального времени. Видеофонная связь стала первой формой видеотелефонии, за которой последовали видеоконференции, веб-камеры и, наконец, телеприсутствие высокой четкости. На заре своего коммерческого внедрения с 1950 по 1990-е года видеотелефония также включала в себя  "картинофоны", передававшие неподвижные изображения каждые несколько секунд по обычным телефонным линиям типа POTS - по сути - аналогично системам телевидения с замедленной разверткой. Развитие продвинутых технологий видеокодеков и телекоммуникационных услуг высокоскоростного Интернета позволило видеофонам предоставлять высококачественные услуги цветной связи между пользователями практически в любой точке мира, где есть Интернет, часто по низким или номинальным ценам.</Russian>
	</TEXT>
</Civ4GameText>
