<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.firaxis.com ../../../../../Xml/Schema/Civ4Gametext.xsd">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_NAITERUKOB</Tag>
		<English>Naiteru-Kob Bless</English>
		<French>Bénédiction de Naiteru-Kob</French>
		<Italian>
			<Text>Benedizione di Naiteru-Kob</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Błogosławieństwo Naiteru-Kob</Polish>
		<Russian>Íàéòåðêîá</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_NAITERUKOB_PEDIA</Tag>
		<English>Ngai (Enkai, En-kai, Engai, Eng-ai, Mweai, Mwiai) - the only god in the monotheistic religions of the Kenyan Kamba, Kikuyu and Maasai tribes. According to Kikuyu tradition, he lives on the holy mountain of Kirinyadze (Mount Kenya). According to Kamba, he lives somewhere in hiding and no one knows where. According to the Maasai, Enkai is not a god but a goddess. </English>
		<Polish>Ngai (Enkai, En-kai, Engai, Eng-ai, Mweai, Mwiai) - jedyny bóg w monoteistycznych religiach kenijskich plemion Kamba, Kikuju i Masajów. Według tradycji Kikuju, mieszka on na świętej górze Kirinyadze (Mount Kenya). Według Kamba, mieszka gdzieś w ukryciu i nikt nie wie gdzie. Według Masajów, Enkai jest nie bogiem, a boginią.</Polish>
		<Russian>Áëàãîñëîâëåíèå Íàéòåðêîá</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_NGAI</Tag>
		<English>Ngai Bless</English>
		<French>Bénédiction de Ngai</French>
		<Italian>
			<Text>Benedizione di Ngai</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Błogosławieństwo Ngai</Polish>
		<Russian>Íãàè</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_NGAINANYOKE</Tag>
		<English>Ngai Na-Nyoke Bless</English>
		<French>Bénédiction de Ngai Na-Nyoke</French>
		<Italian>
			<Text>Benedizione di Ngai Na-Nyoke</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Błogosławieństwo Ngai Na-Nyoke</Polish>
		<Russian>Ýíãàè-Íàíüîêüå</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_NGAINANYOKE_PEDIA</Tag>
		<English>Ngai was once a human who owned all the cattle in the world. When the sky and earth split he sent all the cattle down from the sky along a long bark rope. The Maasai people received all these cattle. When a jealous group of hunters did not receive any cattle they cut the bark from the sky. This created a gap between the heavens and earth, which stopped the flow of the cattle to the Maasai. This leaves the Maasai with the belief that cattle are a direct link to Ngai and that he intended that all cattle were for the Maasai. Ngai is a single deity with a dual nature: Ngai Narok (Black God) is benevolent, and Ngai Nanyokie (Red God) is vengeful. This is the bless of the dark side of the god to his chosen people.</English>
		<Italian>Ngai era una volta un uomo che possedeva tutto il bestiame del mondo. Quando il cielo e la terra si divisero mandò tutto il bestiame giù dal cielo lungo una lunga corda di corteccia. Il popolo Masai ricevette tutti questi animali. Quando un gruppo geloso di cacciatori non ottenne il bestiame, tagliò la corda. Questo creò un divario tra i cieli e la terra, che fermò il flusso del bestiame ai Masai. Questo lasciò i Masai con la convinzione che i bovini fossero un collegamento diretto con Ngai e che egli volesse che tutti i bovini fossero stati creati per i Masai. Ngai è una singola divinità con una doppia natura: Ngai Narok (Dio nero) è benevolo, mentre Ngai Na-Nyoke (Dio Rosso) è vendicativo. Questa è la benedizione della parte malvagia di Ngai per il suo popolo.</Italian>
		<Polish>Ngai (Enkai, En-kai, Engai, Eng-ai, Mweai, Mwiai) - jedyny bóg w monoteistycznych religiach kenijskich plemion Kamba, Kikuju i Masajów. Według tradycji Kikuju, mieszka on na świętej górze Kirinyadze (Mount Kenya). Według Kamba, mieszka gdzieś w ukryciu i nikt nie wie gdzie. Według Masajów, Enkai jest nie bogiem, a boginią.</Polish>
		<Russian>Íãàè (Ýíãàè, Ýíãàé) â ìèôîëîãèè âîñòî÷íîàôðèêàíñêèõ ïëåìåí ìàñàåâ, áàíòó è êèêóéþ - ýòî áîæåñòâî íåáà, ãðîìîâíèê, îäíîâðåìåííî âûñòóïàþùèé è êàê ïëåìåííîé áîã âîéíû (ó íåãî ïðîñÿò óäà÷è â âîåííûõ ïîõîäàõ). Â ìèôàõ Íãàè âûñòóïàåò â ðàçëè÷íûõ èïîñòàñÿõ: Ýíãàè-Íàðîê (''Ýíãàè ÷åðíûé'') è Ýíãàè-Íàíüîêüå (''Ýíãàè êðàñíûé''). Ýíãàè-Íàðîê - äîáðîå, ëþáÿùåå ëþäåé áîæåñòâî, ïðîÿâëÿåòñÿ â ñèíåì íåáå. Åãî ãîëîñ - îòäàëåííûå ðàñêàòû ãðîìà. Çëîå áîæåñòâî Ýíãàè-Íàíüîêüå ïðîÿâëÿåòñÿ â ìîëíèÿõ è áëèçêèõ, îãëóøèòåëüíûõ ðàñêàòàõ ãðîìà; ìîëíèåé îíî óáèâàåò. Åìó ïðèíîñÿò â æåðòâó ÷åðíóþ îâöó. Â íåêîòîðûõ âàðèàíòàõ ýòî íå äâå èïîñòàñè îäíîãî è òîãî æå áîæåñòâà (êîòîðîå óòðîì è âå÷åðîì äåëàåòñÿ ''êðàñíûì''), à äâà áðàòà. Ýíãàè-Íàíüîêüå, ñòðåìÿùèéñÿ èñòðåáèòü ëþäåé, îòêàçûâàåòñÿ ïîä÷èíèòüñÿ âëàñòè Ýíãàè-Íàðîêà.[PARAGRAPH:1] Ìîëèòâû îáðàùàþò ê Íãàè-Íàðîê. Ïî îäíîé èç âåðñèé, íåêîãäà ñóùåñòâîâàëî ÷åòûðå áîãà: ÷åðíûé äîáðûé áîã (ñîáñòâåííî îáîãîòâîðåííûé ïðåäîê); áåëûé áîã (îòäàëåííîå íåáåñíîå áîæåñòâî); êðàñíûé çëîé áîã è ñåðûé áîã. ×åðíûé áîã îäèíîêî æèë íà ñíåæíîé âåðøèíå, äðóãèå áîãè äàëè åìó â ñïóòíèêè þíîøó. Êîãäà ÷åðíûé áîã è þíîøà âçÿëè â æåíû æåíùèí îêðåñòíîãî íàðîäà è ïîðîäèëè ìàñàåâ, ñåðûé è êðàñíûé áîãè, ðàçäîñàäîâàííûå òåì, ÷òî ëþäè ðàñïëîäèëèñü, íàñëàëè çàñóõó. Òîãäà þíîøà îòïðàâèëñÿ â íåáî è, ïîáîðîâ áîãîâ, äîñòàë òàì äîæäü - çàñóõà ïðåêðàòèëàñü. Þíîøà ñ÷èòàåòñÿ ðîäîíà÷àëüíèêîì ìàñàåâ. Ïîçæå êðàñíûé, ñåðûé è ÷åðíûé áîãè óìåðëè, îñòàëñÿ òîëüêî áåëûé.[PARAGRAPH:1]Ó íàðîäîâ áàíòó îò Íãàè çàâèñÿò çäîðîâüå è æèçíü ëþäåé è æèâîòíûõ. Ñòèõèéíûå áåäñòâèÿ, çàñóõè, ýïèäåìèè è ò. ï. îáúÿñíÿþòñÿ ãíåâîì Íãàè. Äëÿ åãî óìèëîñòèâëåíèÿ ñîâåðøàþòñÿ æåðòâîïðèíîøåíèÿ. Ñïóñêàÿñü íà çåìëþ, Í. îñòàíàâëèâàåòñÿ îòäîõíóòü â ñâîèõ âðåìåííûõ æèëèùàõ íà âûñîêèõ ãîðàõ, ÷àùå âñåãî - íà ãîðå Êåíèÿ (íà ÿçûêå êèêóéþ - Kere-Nyaga, ''ãîðà ñèÿíèÿ''), êîòîðóþ îí ñàì è ñîçäàë. Ñîîòâåòñòâåííî êèêóéþ íàçûâàþò åãî Ìâåíå-Íüÿãà (''ñèÿþùèé''). Æèëèùà Í. íàõîäÿòñÿ òàêæå íà ''ãîðå áîëüøîãî äîæäÿ'' (íà âîñòîêå), ''ãîðå ÿñíîãî íåáà'' (íà þãå), ''ãîðå ñíà èëè òàéíîãî óáåæèùà'' (íà çàïàäå).[PARAGRAPH:1]Íãàè âûñòóïàåò â ìèôàõ êàê êóëüòóðíûé ãåðîé-äåìèóðã. Êîãäà ÷åëîâå÷åñòâî òîëüêî íà÷àëî çàñåëÿòü çåìëþ, Íãàè ïðèçâàë Êèêóéþ è äàë åìó åãî äîëþ - ñòðàíó, ãäå ñòàëè æèòü êèêóéþ. Îò Íãàè Êèêóéþ ïîëó÷èë æåíó Ìîîìáè. Íãàè íàó÷èë Êèêóéþ, êàêèì îáðàçîì ñëåäóåò îáðàùàòüñÿ ê íåìó çà ïîìîùüþ. Çàòåì Íãàè ïîñëàë æåíèõîâ äëÿ äåâÿòè äî÷åðåé Êèêóéþ. Îáðàçîâàâøèåñÿ äåâÿòü ñåìåé ïîëîæèëè íà÷àëî äåâÿòè ãëàâíûì êëàíàì êèêóéþ. Îíè ñîñòàâèëè îäíó áîëüøóþ ñåìüþ; èõ îáùåå ðîäîâîå èìÿ áûëî ''äåòè Ìîîìáè'' (èëè ''ïëåìÿ Ìîîìáè''). Íãàè íàó÷èë ëþäåé äîáûâàòü æåëåçî; óñòàíîâèë, ÷òî êèêóéþ è êàìáà äîëæíû çàíèìàòüñÿ çåìëåäåëèåì, ìàñàè - ñêîòîâîäñòâîì, íäîðîáî - îõîòîé.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_NGAINAROK</Tag>
		<English>Ngai Narok Bless</English>
		<French>Bénédiction de Ngai Narok</French>
		<Polish>Błogosławieństwo Ngai Narok</Polish>
		<Russian>Íãàè-Íàðîê</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_NGAINAROK_COW</Tag>
		<English>Ngai Narok Bless (Cow)</English>
		<French>Bénédiction de Ngai Narok (Vache)</French>
		<Italian>
			<Text>Benedizione di Ngai Narok (Bovini)</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Błogosławieństwo Ngai Narok (Krowa)</Polish>
		<Russian>Êîðîâèé àëòàðü</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_NGAINAROK_PEDIA</Tag>
		<English>Ngai was once a human who owned all the cattle in the world. When the sky and earth split he sent all the cattle down from the sky along a long bark rope. The Maasai people received all these cattle. When a jealous group of hunters did not receive any cattle they cut the bark from the sky. This created a gap between the heavens and earth, which stopped the flow of the cattle to the Maasai. This leaves the Maasai with the belief that cattle are a direct link to Ngai and that he intended that all cattle were for the Maasai. Ngai is a single deity with a dual nature: Ngai Narok (Black God) is benevolent, and Ngai Nanyokie (Red God) is vengeful. This is the bless of the benevolent side of the god to his chosen people.</English>
		<Italian>Ngai era una volta un uomo che possedeva tutto il bestiame del mondo. Quando il cielo e la terra si divisero mandò tutto il bestiame giù dal cielo lungo una lunga corda di corteccia. Il popolo Masai ricevette tutti questi animali. Quando un gruppo geloso di cacciatori non ottenne il bestiame, tagliò la corda. Questo creò un divario tra i cieli e la terra, che fermò il flusso del bestiame ai Masai. Questo lasciò i Masai con la convinzione che i bovini fossero un collegamento diretto con Ngai e che egli volesse che tutti i bovini fossero stati creati per i Masai. Ngai è una singola divinità con una doppia natura: Ngai Narok (Dio nero) è benevolo, mentre Ngai Na-Nyoke (Dio Rosso) è vendicativo. Questa è la benedizione della parte benevola di Ngai per il suo popolo.</Italian>
		<Polish>Ngai (Enkai, En-kai, Engai, Eng-ai, Mweai, Mwiai) - jedyny bóg w monoteistycznych religiach kenijskich plemion Kamba, Kikuju i Masajów. Według tradycji Kikuju, mieszka on na świętej górze Kirinyadze (Mount Kenya). Według Kamba, mieszka gdzieś w ukryciu i nikt nie wie gdzie. Według Masajów, Enkai jest nie bogiem, a boginią.</Polish>
		<Russian>Íãàè (Ýíãàè, Ýíãàé) â ìèôîëîãèè âîñòî÷íîàôðèêàíñêèõ ïëåìåí ìàñàåâ, áàíòó è êèêóéþ - ýòî áîæåñòâî íåáà, ãðîìîâíèê, îäíîâðåìåííî âûñòóïàþùèé è êàê ïëåìåííîé áîã âîéíû (ó íåãî ïðîñÿò óäà÷è â âîåííûõ ïîõîäàõ). Â ìèôàõ Íãàè âûñòóïàåò â ðàçëè÷íûõ èïîñòàñÿõ: Ýíãàè-Íàðîê (''Ýíãàè ÷åðíûé'') è Ýíãàè-Íàíüîêüå (''Ýíãàè êðàñíûé''). Ýíãàè-Íàðîê - äîáðîå, ëþáÿùåå ëþäåé áîæåñòâî, ïðîÿâëÿåòñÿ â ñèíåì íåáå. Åãî ãîëîñ - îòäàëåííûå ðàñêàòû ãðîìà. Çëîå áîæåñòâî Ýíãàè-Íàíüîêüå ïðîÿâëÿåòñÿ â ìîëíèÿõ è áëèçêèõ, îãëóøèòåëüíûõ ðàñêàòàõ ãðîìà; ìîëíèåé îíî óáèâàåò. Åìó ïðèíîñÿò â æåðòâó ÷åðíóþ îâöó. Â íåêîòîðûõ âàðèàíòàõ ýòî íå äâå èïîñòàñè îäíîãî è òîãî æå áîæåñòâà (êîòîðîå óòðîì è âå÷åðîì äåëàåòñÿ ''êðàñíûì''), à äâà áðàòà. Ýíãàè-Íàíüîêüå, ñòðåìÿùèéñÿ èñòðåáèòü ëþäåé, îòêàçûâàåòñÿ ïîä÷èíèòüñÿ âëàñòè Ýíãàè-Íàðîêà.[PARAGRAPH:1] Ìîëèòâû îáðàùàþò ê Íãàè-Íàðîê. Ïî îäíîé èç âåðñèé, íåêîãäà ñóùåñòâîâàëî ÷åòûðå áîãà: ÷åðíûé äîáðûé áîã (ñîáñòâåííî îáîãîòâîðåííûé ïðåäîê); áåëûé áîã (îòäàëåííîå íåáåñíîå áîæåñòâî); êðàñíûé çëîé áîã è ñåðûé áîã. ×åðíûé áîã îäèíîêî æèë íà ñíåæíîé âåðøèíå, äðóãèå áîãè äàëè åìó â ñïóòíèêè þíîøó. Êîãäà ÷åðíûé áîã è þíîøà âçÿëè â æåíû æåíùèí îêðåñòíîãî íàðîäà è ïîðîäèëè ìàñàåâ, ñåðûé è êðàñíûé áîãè, ðàçäîñàäîâàííûå òåì, ÷òî ëþäè ðàñïëîäèëèñü, íàñëàëè çàñóõó. Òîãäà þíîøà îòïðàâèëñÿ â íåáî è, ïîáîðîâ áîãîâ, äîñòàë òàì äîæäü - çàñóõà ïðåêðàòèëàñü. Þíîøà ñ÷èòàåòñÿ ðîäîíà÷àëüíèêîì ìàñàåâ. Ïîçæå êðàñíûé, ñåðûé è ÷åðíûé áîãè óìåðëè, îñòàëñÿ òîëüêî áåëûé.[PARAGRAPH:1]Ó íàðîäîâ áàíòó îò Íãàè çàâèñÿò çäîðîâüå è æèçíü ëþäåé è æèâîòíûõ. Ñòèõèéíûå áåäñòâèÿ, çàñóõè, ýïèäåìèè è ò. ï. îáúÿñíÿþòñÿ ãíåâîì Íãàè. Äëÿ åãî óìèëîñòèâëåíèÿ ñîâåðøàþòñÿ æåðòâîïðèíîøåíèÿ. Ñïóñêàÿñü íà çåìëþ, Í. îñòàíàâëèâàåòñÿ îòäîõíóòü â ñâîèõ âðåìåííûõ æèëèùàõ íà âûñîêèõ ãîðàõ, ÷àùå âñåãî - íà ãîðå Êåíèÿ (íà ÿçûêå êèêóéþ - Kere-Nyaga, ''ãîðà ñèÿíèÿ''), êîòîðóþ îí ñàì è ñîçäàë. Ñîîòâåòñòâåííî êèêóéþ íàçûâàþò åãî Ìâåíå-Íüÿãà (''ñèÿþùèé''). Æèëèùà Í. íàõîäÿòñÿ òàêæå íà ''ãîðå áîëüøîãî äîæäÿ'' (íà âîñòîêå), ''ãîðå ÿñíîãî íåáà'' (íà þãå), ''ãîðå ñíà èëè òàéíîãî óáåæèùà'' (íà çàïàäå).[PARAGRAPH:1]Íãàè âûñòóïàåò â ìèôàõ êàê êóëüòóðíûé ãåðîé-äåìèóðã. Êîãäà ÷åëîâå÷åñòâî òîëüêî íà÷àëî çàñåëÿòü çåìëþ, Íãàè ïðèçâàë Êèêóéþ è äàë åìó åãî äîëþ - ñòðàíó, ãäå ñòàëè æèòü êèêóéþ. Îò Íãàè Êèêóéþ ïîëó÷èë æåíó Ìîîìáè. Íãàè íàó÷èë Êèêóéþ, êàêèì îáðàçîì ñëåäóåò îáðàùàòüñÿ ê íåìó çà ïîìîùüþ. Çàòåì Íãàè ïîñëàë æåíèõîâ äëÿ äåâÿòè äî÷åðåé Êèêóéþ. Îáðàçîâàâøèåñÿ äåâÿòü ñåìåé ïîëîæèëè íà÷àëî äåâÿòè ãëàâíûì êëàíàì êèêóéþ. Îíè ñîñòàâèëè îäíó áîëüøóþ ñåìüþ; èõ îáùåå ðîäîâîå èìÿ áûëî ''äåòè Ìîîìáè'' (èëè ''ïëåìÿ Ìîîìáè''). Íãàè íàó÷èë ëþäåé äîáûâàòü æåëåçî; óñòàíîâèë, ÷òî êèêóéþ è êàìáà äîëæíû çàíèìàòüñÿ çåìëåäåëèåì, ìàñàè - ñêîòîâîäñòâîì, íäîðîáî - îõîòîé.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_NGAINAROK_PIG</Tag>
		<English>Ngai Narok Bless (Pig)</English>
		<French>Bénédiction de Ngai Narok (Cochon)</French>
		<Italian>
			<Text>Benedizione di Ngai Narok (Maiali)</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Błogosławieństwo Ngai Narok (Swinia)</Polish>
		<Russian>Ñâèíîé àëòàðü</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_NGAINAROK_SHEEP</Tag>
		<English>Ngai Narok Bless (Sheep)</English>
		<French>Bénédiction de Ngai Narok (Mouton)</French>
		<Italian>
			<Text>Benedizione di Ngai Narok (Pecore)</Text>
			<Gender>Female</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Błogosławieństwo Ngai Narok (Owca)</Polish>
		<Russian>Îâå÷èé àëòàðü</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_NGAI_PEDIA</Tag>
		<English>Ngai was once a human who owned all the cattle in the world. When the sky and earth split he sent all the cattle down from the sky along a long bark rope. The Maasai people received all these cattle. When a jealous group of hunters did not receive any cattle they cut the bark from the sky. This created a gap between the heavens and earth, which stopped the flow of the cattle to the Maasai. This leaves the Maasai with the belief that cattle are a direct link to Ngai and that he intended that all cattle were for the Maasai. This is the bless of the god to his chosen people.</English>
		<Italian>Ngai era una volta un uomo che possedeva tutto il bestiame del mondo. Quando il cielo e la terra si divisero mandò tutto il bestiame giù dal cielo lungo una lunga corda di corteccia. Il popolo Masai ricevette tutti questi animali. Quando un gruppo geloso di cacciatori non ottenne il bestiame, tagliò la corda. Questo creò un divario tra i cieli e la terra, che fermò il flusso del bestiame ai Masai. Questo lasciò i Masai con la convinzione che i bovini fossero un collegamento diretto con Ngai e che egli volesse che tutti i bovini fossero stati creati per i Masai. Questa è la benedizione di Ngai per il suo popolo eletto.</Italian>
		<Polish>Ngai (Enkai, En-kai, Engai, Eng-ai, Mweai, Mwiai) - jedyny bóg w monoteistycznych religiach kenijskich plemion Kamba, Kikuju i Masajów. Według tradycji Kikuju, mieszka on na świętej górze Kirinyadze (Mount Kenya). Według Kamba, mieszka gdzieś w ukryciu i nikt nie wie gdzie. Według Masajów, Enkai jest nie bogiem, a boginią.</Polish>
		<Russian>Íãàè (Ýíãàè, Ýíãàé) â ìèôîëîãèè âîñòî÷íîàôðèêàíñêèõ ïëåìåí ìàñàåâ, áàíòó è êèêóéþ - ýòî áîæåñòâî íåáà, ãðîìîâíèê, îäíîâðåìåííî âûñòóïàþùèé è êàê ïëåìåííîé áîã âîéíû (ó íåãî ïðîñÿò óäà÷è â âîåííûõ ïîõîäàõ). Â ìèôàõ Íãàè âûñòóïàåò â ðàçëè÷íûõ èïîñòàñÿõ: Ýíãàè-Íàðîê (''Ýíãàè ÷åðíûé'') è Ýíãàè-Íàíüîêüå (''Ýíãàè êðàñíûé''). Ýíãàè-Íàðîê - äîáðîå, ëþáÿùåå ëþäåé áîæåñòâî, ïðîÿâëÿåòñÿ â ñèíåì íåáå. Åãî ãîëîñ - îòäàëåííûå ðàñêàòû ãðîìà. Çëîå áîæåñòâî Ýíãàè-Íàíüîêüå ïðîÿâëÿåòñÿ â ìîëíèÿõ è áëèçêèõ, îãëóøèòåëüíûõ ðàñêàòàõ ãðîìà; ìîëíèåé îíî óáèâàåò. Åìó ïðèíîñÿò â æåðòâó ÷åðíóþ îâöó. Â íåêîòîðûõ âàðèàíòàõ ýòî íå äâå èïîñòàñè îäíîãî è òîãî æå áîæåñòâà (êîòîðîå óòðîì è âå÷åðîì äåëàåòñÿ ''êðàñíûì''), à äâà áðàòà. Ýíãàè-Íàíüîêüå, ñòðåìÿùèéñÿ èñòðåáèòü ëþäåé, îòêàçûâàåòñÿ ïîä÷èíèòüñÿ âëàñòè Ýíãàè-Íàðîêà.[PARAGRAPH:1] Ìîëèòâû îáðàùàþò ê Íãàè-Íàðîê. Ïî îäíîé èç âåðñèé, íåêîãäà ñóùåñòâîâàëî ÷åòûðå áîãà: ÷åðíûé äîáðûé áîã (ñîáñòâåííî îáîãîòâîðåííûé ïðåäîê); áåëûé áîã (îòäàëåííîå íåáåñíîå áîæåñòâî); êðàñíûé çëîé áîã è ñåðûé áîã. ×åðíûé áîã îäèíîêî æèë íà ñíåæíîé âåðøèíå, äðóãèå áîãè äàëè åìó â ñïóòíèêè þíîøó. Êîãäà ÷åðíûé áîã è þíîøà âçÿëè â æåíû æåíùèí îêðåñòíîãî íàðîäà è ïîðîäèëè ìàñàåâ, ñåðûé è êðàñíûé áîãè, ðàçäîñàäîâàííûå òåì, ÷òî ëþäè ðàñïëîäèëèñü, íàñëàëè çàñóõó. Òîãäà þíîøà îòïðàâèëñÿ â íåáî è, ïîáîðîâ áîãîâ, äîñòàë òàì äîæäü - çàñóõà ïðåêðàòèëàñü. Þíîøà ñ÷èòàåòñÿ ðîäîíà÷àëüíèêîì ìàñàåâ. Ïîçæå êðàñíûé, ñåðûé è ÷åðíûé áîãè óìåðëè, îñòàëñÿ òîëüêî áåëûé.[PARAGRAPH:1]Ó íàðîäîâ áàíòó îò Íãàè çàâèñÿò çäîðîâüå è æèçíü ëþäåé è æèâîòíûõ. Ñòèõèéíûå áåäñòâèÿ, çàñóõè, ýïèäåìèè è ò. ï. îáúÿñíÿþòñÿ ãíåâîì Íãàè. Äëÿ åãî óìèëîñòèâëåíèÿ ñîâåðøàþòñÿ æåðòâîïðèíîøåíèÿ. Ñïóñêàÿñü íà çåìëþ, Í. îñòàíàâëèâàåòñÿ îòäîõíóòü â ñâîèõ âðåìåííûõ æèëèùàõ íà âûñîêèõ ãîðàõ, ÷àùå âñåãî - íà ãîðå Êåíèÿ (íà ÿçûêå êèêóéþ - Kere-Nyaga, ''ãîðà ñèÿíèÿ''), êîòîðóþ îí ñàì è ñîçäàë. Ñîîòâåòñòâåííî êèêóéþ íàçûâàþò åãî Ìâåíå-Íüÿãà (''ñèÿþùèé''). Æèëèùà Í. íàõîäÿòñÿ òàêæå íà ''ãîðå áîëüøîãî äîæäÿ'' (íà âîñòîêå), ''ãîðå ÿñíîãî íåáà'' (íà þãå), ''ãîðå ñíà èëè òàéíîãî óáåæèùà'' (íà çàïàäå).[PARAGRAPH:1]Íãàè âûñòóïàåò â ìèôàõ êàê êóëüòóðíûé ãåðîé-äåìèóðã. Êîãäà ÷åëîâå÷åñòâî òîëüêî íà÷àëî çàñåëÿòü çåìëþ, Íãàè ïðèçâàë Êèêóéþ è äàë åìó åãî äîëþ - ñòðàíó, ãäå ñòàëè æèòü êèêóéþ. Îò Íãàè Êèêóéþ ïîëó÷èë æåíó Ìîîìáè. Íãàè íàó÷èë Êèêóéþ, êàêèì îáðàçîì ñëåäóåò îáðàùàòüñÿ ê íåìó çà ïîìîùüþ. Çàòåì Íãàè ïîñëàë æåíèõîâ äëÿ äåâÿòè äî÷åðåé Êèêóéþ. Îáðàçîâàâøèåñÿ äåâÿòü ñåìåé ïîëîæèëè íà÷àëî äåâÿòè ãëàâíûì êëàíàì êèêóéþ. Îíè ñîñòàâèëè îäíó áîëüøóþ ñåìüþ; èõ îáùåå ðîäîâîå èìÿ áûëî ''äåòè Ìîîìáè'' (èëè ''ïëåìÿ Ìîîìáè''). Íãàè íàó÷èë ëþäåé äîáûâàòü æåëåçî; óñòàíîâèë, ÷òî êèêóéþ è êàìáà äîëæíû çàíèìàòüñÿ çåìëåäåëèåì, ìàñàè - ñêîòîâîäñòâîì, íäîðîáî - îõîòîé.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_NGAI_SHRINE</Tag>
		<English>Oldoinyo Ngai</English>
		<Russian>Îëüäîèíüî-Íãàè</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_NGAI_SHRINE_PEDIA</Tag>
		<English>"Oldoinyo Ngai" means "Mountain of God" in the language of the native Maasai people and they believe this mountain is habited by Ngai.</English>
		<Italian>"Oldoinyo Ngai" significa "Montagna di Dio" nel linguaggio dei Masai; essi credono che questa montagna sia abitata dallo spirito di Ngai.</Italian>
		<Polish>Ngai (Enkai, En-kai, Engai, Eng-ai, Mweai, Mwiai) - jedyny bóg w monoteistycznych religiach kenijskich plemion Kamba, Kikuju i Masajów. Według tradycji Kikuju, mieszka on na świętej górze Kirinyadze (Mount Kenya). Według Kamba, mieszka gdzieś w ukryciu i nikt nie wie gdzie. Według Masajów, Enkai jest nie bogiem, a boginią.</Polish>
		<Russian>''Îëüäîèíüî-Íãàè'' íà ÿçûêå Ìàñàè îçíà÷àåò ''Ãîðà Áîãà''. Ìíîãèå áàíòóÿçû÷íûå ïëåìåíà â Êåíèè è Òàíçàíèè âåðÿò, ÷òî ýòà ãîðà ÿâëÿåòñÿ îáèòàëèùåì ñàìîãî Íãàè.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROMOTION_GUARDIAN</Tag>
		<English>Guardian spirit</English>
		<German>Schutzgeist</German>
		<Russian>Äóõ õðàíèòåëÿ</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_PROMOTION_VENGEANCE</Tag>
		<English>Vengeance</English>
		<German>Rache</German>
		<Russian>Ìùåíèå</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_NGAIISM</Tag>
		<English>Ngaiism</English>
		<French>Ngaiisme</French>
		<Italian>Ngaiismo</Italian>
		<Polish>Ngaiizm</Polish>
		<Russian>Íãàèçì</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_NGAIISM_ADJECTIVE</Tag>
		<English>Ngaiist</English>
		<French>
			<Text>Ngaiiste</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>1</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Ngaiist</Text>
			<Gender>Neuter:Neuter:Neuter</Gender>
			<Plural>0:0:0</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>ngaiista:ngaiista:ngaiisti:ngaiiste</Text>
			<Gender>Male:Female:Male:Female</Gender>
			<Plural>0:0:1:1</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Ngaiist</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>1</Plural>
		</Spanish>
		<Polish>Ngai</Polish>
		<Russian>Íã.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_NGAIISM_PEDIA</Tag>
		<English>RELIGION HELP: Ngaiism doesn't work as usual religions does, it has a few particularities. The first is that the laibon (missionary) starts with heal promotion, and the only way to build laibons is building first a Ngai bless, which can be only constructed if Ngaiism is your state religion and is present in the city, giving you no option but to start spreading from the founder city. Ngaiism has no buildings, as the real religion never did, so them are replaced by the god's blesses, departing from a root one, Ngai bless, the creator god.Ngai was once a human who owned all the cattle in the world. When the sky and earth split he sent all the cattle down from the sky along a long bark rope. The Maasai people received all these cattle. When a jealous group of hunters did not receive any cattle they cut the bark from the sky. This created a gap between the heavens and earth, which stopped the flow of the cattle to the Maasai. This leaves the Maasai with the belief that cattle are a direct link to Ngai and that he intended that all cattle were for the Maasai.Because the Maasai believe that Enkai intended all the cattle in the world for them, they place themselves at the center of the universe as the chosen people of Enkai. They believe that Ngai created three groups of people to roam the earth. The first is the Torrobo, the hunters and gathers, to whom Ngai sent honey and wild animals. The second group is the Kikuyu, the cultivators; Ngai blessed them with seed and grain. And the final group is the Maasai, to whom he gave all the cattle in the world. Ngai is a single deity with a dual nature: Ngai Narok (Black God) is benevolent, and Ngai Nanyokie (Red God) is vengeful.</English>
		<Italian>ATTENZIONE: Il ngaiismo non funziona come le altre religioni, ma ha diverse differenze. La prima è che il Laibon (missionario) inizia con la promozione Guaritore, e l'unico modo per costruire i laibon è prima costruire una Benedizione di Ngai, che può essere costruita solo se il ngaiismo è la religione di stato ed è presente in città, dando nessun'altra scelta che iniziare a diffondere questa religione dalla sua città santa. Il ngaiismo non ha edifici, come nella vita reale; questi edifici dalle benedizioni divine, che possono essere costruite dopo aver costruito la Benedizione di Ngai.Ngai era una volta un uomo che possedeva tutto il bestiame del mondo. Quando il cielo e la terra si divisero mandò tutto il bestiame giù dal cielo lungo una lunga corda di corteccia. Il popolo Masai ricevette tutti questi animali. Quando un gruppo geloso di cacciatori non ottenne il bestiame, tagliò la corda. Questo creò un divario tra i cieli e la terra, che fermò il flusso del bestiame ai Masai. Questo lasciò i Masai con la convinzione che i bovini fossero un collegamento diretto con Ngai e che egli volesse che tutti i bovini fossero stati creati per i Masai. Dato che i Masai credono che Enkai abbia destinato a loro tutto il bestiame del mondo, si pongono al centro dell'universo, come il popolo eletto di Enkai. Essi credono che Ngai abbia creato tre gruppi di persone che vagano sulla terra. Il primo gruppo sono i Torrobo, i cacciatori e raccoglitori, al quale Ngai inviò animali e miele selvatico. Il secondo gruppo sono i Kikuyu, i coltivatori; Ngai li benedisse con semi e cereali. E il gruppo finale sono i Masai, al quale Ngai diede tutto il bestiame del mondo. Ngai è una singola divinità con una doppia natura: Ngai Narok (Dio Nero) è benevolo, mentre Ngai Na-Nyoke (Dio Rosso) è vendicativo.</Italian>
		<Polish>Ngai (Enkai, En-kai, Engai, Eng-ai, Mweai, Mwiai) - jedyny bóg w monoteistycznych religiach kenijskich plemion Kamba, Kikuju i Masajów. Według tradycji Kikuju, mieszka on na świętej górze Kirinyadze (Mount Kenya). Według Kamba, mieszka gdzieś w ukryciu i nikt nie wie gdzie. Według Masajów, Enkai jest nie bogiem, a boginią.</Polish>
		<Russian>Нгаизм имеет несколько присущих только ему особенностей, отличающих его от всех прочих религий. Во-первых, лайбоны (миссионеры) после обучения в городах стартуют с квалификацией «Лечение», а единственным способом найма лайбонов является постройкой «Благодати Нгаи», которая может быть возведена лишь в том случае, если Нгаизм является вашей государственной религией и ее исповедуют в городе, давая вам определенный выбор, помимо распространения от Священного города. У адептов нгаизма нет своих культовых сооружений, в отличие от прочих верований, поэтому они заменены на систему различных благословений. Нгаи некогда был божественным Первопредком людей, которому принадлежал весь скот в мире. Когда земная и небесная твердь отделились друг от друга, он ниспослал весь скот с небес в срединный мир по длинной веревке из древесного лыка. Племя Масаи одним из первых получило весь этот крупный рогатый скот. Когда же завистники из соседнего охотничьего племени не получили свою долю скота, они тайно под покровом ночи разрезали веревку из коры, свисавшей с небес. Это создавало разрыв между небесами и землей, который остановил приток скот для племени Масаи. Это оставило отпечаток на веру Масаи в то, что крупный рогатый скот является ничем иным, как прямым даром Нгаи и, как они считали, что все домашний скот на Земле специально сотворен для Масаи. Поэтому Масаи считают, что Энкаи отдал весь скот в мире исключительно для них. Они ставят себя в центр Вселенной, как богоизбранным народом самим Энкаи. Они верят, что Нгаи создал три группы людей, ныне живущих на земле. Первая из них - это Торробо, охотники и собиратели, кому Нгаи милостиво предопределил питаться медом и дичью. Вторая группа - это Кикуйю, или «пахари»; - Нгаи их благословил принимать в пищу дары земли в виде злаков корнеплодов. И последняя группа - это сами Масаи, которому он отдал во владение весь скот в мире. Масаи - духовные люди, поклоняющиеся одному богу, создателю вселенной, который, как говорят, не был ни мужчиной, ни женщиной, но имел две стороны: черную сторону - ласковую и любящую, и красную - злую и жестокую. В легендах утверждается, что гром - это звуки сражения двух сторон Энкаи: черная сторона хочет дать дождь, а красная хочет не допустить этого, чтобы земля высохла и люди, растения и животные умерли. Масаи считают, что создатель является частью необитаемого мира, потому что они, как и большинство других африканцев, верят, что земля существовала всегда.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_NGAIISM_QUOTE</Tag>
		<English>"Ngai cannot be seen by mortal eyes? It is only when humans are in real need that they must approach him without fear of disturbing him and incurring his wrath." - Jomo Kenyatta, Kikuyu Religion, Ancestor-worship, and Sacrificial Practices</English>
		<French>"Le Ngai ne peut pas être vu par les yeux des mortels... mais uniquement lorsque des humains réellement dans le besoin l'approchent sans crainte de le déranger et d'encourir sa colère." - Jomo Kenyatta, Kikuyu Religion, cultes des Ancêtres et pratiques sacrificielles</French>
		<Spanish>"Ngai no puede ser observado por los ojos de los mortales; solo aparecerá cuando los humanos tengan una necesidad real de que aparezca sin miedo a molestarle e incurrir en su ira." - Jomo Kenyatta, Kikuyu Religion, Ancestor-worship, and Sacrificial Practices</Spanish>
		<Polish>"Ngai nie może być dosztrzeżony przez śmiertelników. Tylko w momentach wielkiej potrzeby ludzie powinni zwracać się do niego, bez strachu że zakłucają jego spokój." - Jomo Kenyatta</Polish>
		<Russian>«Можно ли узреть Нгаи глазами смертных? Только когда люди действительно нуждаются, они должны приближаться к нему, не опасаясь потревожить его и навлечь на себя его гнев». - Джомо Кеньятта, религия кикуйю, поклонение предкам и практики жертвоприношений</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_NGAI_MISSIONARY</Tag>
		<English>Laibon</English>
		<Russian>Ëàéáîí</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_NGAI_MISSIONARY_PEDIA</Tag>
		<English>The Bantu mythology is the system of myths and legends of the Bantu peoples of Africa. Although Bantu peoples account for several hundred different ethnic groups, there is a high degree of homogeneity in Bantu cultures and mythologies, just as in Bantu languages. The phrase "Bantu mythology" usually refers to the common, recurring themes that are found in all or most Bantu cultures.</English>
		<Polish>Ngai (Enkai, En-kai, Engai, Eng-ai, Mweai, Mwiai) - jedyny bóg w monoteistycznych religiach kenijskich plemion Kamba, Kikuju i Masajów. Według tradycji Kikuju, mieszka on na świętej górze Kirinyadze (Mount Kenya). Według Kamba, mieszka gdzieś w ukryciu i nikt nie wie gdzie. Według Masajów, Enkai jest nie bogiem, a boginią.</Polish>
		<Russian>Ìèôîëîãèÿ áàíòó - ñèñòåìà ìèôîâ è ëåãåíäû î íàðîäàõ áàíòó Àôðèêè. Õîòÿ íàðîäû áàíòó îáúÿñíÿþò íåñêîëüêî ñîòåí ðàçëè÷íûõ ýòíè÷åñêèõ ãðóïï, åñòü âûñîêàÿ ñòåïåíü îäíîðîäíîñòè â êóëüòóðàõ áàíòó è ìèôîëîãèè, òàê æå, êàê íà ÿçûêàõ áàíòó. Ôðàçà ''ìèôîëîãèÿ áàíòó'' îáû÷íî îòíîñèòñÿ ê îáùèì, ïîâòîðÿþùèìñÿ òåìàì, êîòîðûå íàéäåíû â âåñü èëè áîëüøèíñòâî êóëüòóð áàíòó.</Russian>
	</TEXT>
</Civ4GameText>