<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.firaxis.com ../../../../../Xml/Schema/Civ4Gametext.xsd">
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_OBATALA</Tag>
		<English>Pattaky of Obatala</English>
		<French>Pattaky d'Obatala</French>
		<Italian>
			<Text>Pattaky di Obatala</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Pattaky Obatala</Polish>
		<Russian>Ïàòàêè Îáàòàëà</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_OBATALAL_PEDIA</Tag>
		<English>A pattaky is the sum of all stories, myths, songs, dances and believes belonging to a deity, from the creator god, Olodumare, to the orishas (greats kings of ancient times, made gods by Olodumare). Obatala is the orisha of justice and art among others.</English>
		<Italian>Un pattaky è la somma di tutti i racconti, miti, canti, danze e credenze appartenenti a una divinità, donate dal dio creatore, Olodumare, agli Orisha (grandi re dei tempi antichi resi divinità da Olodumare). Obatala è l'orisha della giustizia e dell'arte.</Italian>
		<Polish>Obatala - u Jorubów z Nigerii boski stwórca i pan nieba, ziemi i ludzi z woli boga najwyższego Oloruna. Uważany za męża Oduduwy oraz ojca między innymi Jemandży. Jako Oriszanla ['wielkie bóstwo'] stoi na czele wszystkich innych bóstw. Jest symbolem ludzkiej świadomości. Jego kolorem jest biel. Wyznawcy, którzy uważają się za jego "dzieci" ubierają się na biało i noszą białe naszyjniki. W synkretycznej afrokubańskiej religii santeria utożsamiany zarówno z Matką Boską, jak i zmartwychwstałym Jezusem.</Polish>
		<Russian>Ïàòòàêè - ñîâîêóïíîñòü âñåõ îáðÿäîâ, ìèôîâ, ñâÿùåííûõ ïåñíåé, òàíöåâ è ïîâåðèé, â ÷åñòü âåðõîâíîãî áîæåñòâà Îëîäóìàðå, Òâîðöà ýòîãî ìèðà, à òàêæå îðèøåé ( áîæåñòâåííûõ ïåðâîïðåäêîâ ïëåìåí Çàï. Àôðèêè, âåëèêèõ êîðîëåé äðåâíîñòè, ñîòâîðåííûõ ìëàäøèìè áîãàìè ïî ïðèêàçó Îëîäóìàðå).Òàê, Îáàòàëà - ýòî îðèøà ñïðàâåäëèâîñòè è èñêóññòâà â ÷àñòíîñòè.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_OGGUN</Tag>
		<English>Pattaky of Oggun</English>
		<French>Pattaky d'Oggun</French>
		<Italian>
			<Text>Pattaky di Oggun</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Pattaky Ogoun</Polish>
		<Russian>Ïàòàêè Îããóí</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_OGGUN_PEDIA</Tag>
		<English>A pattaky is the sum of all stories, myths, songs, dances and believes belonging to a deity, from the creator god, Olodumare, to the orishas (greats kings of ancient times, made gods by Olodumare). Oggun is the orisha of war, discoveries, science and health among others.</English>
		<Italian>Un pattaky è la somma di tutti i racconti, miti, canti, danze e credenze appartenenti a una divinità, donate dal dio creatore, Olodumare, agli Orisha (grandi re dei tempi antichi resi divinità da Olodumare). Oggun è l'orisha della guerra, delle scoperte, della scienza e della salute.</Italian>
		<Polish>Ogoun, Ogun to bóg wojny w panteonie religii voodoo i candomblé. Jest panem ognia, krwi, żelaza i polityki. Patronuje kowalom, cywilizacji i technologii. Jego żoną jest bogini miłości Erzulie. Jego atrybutem jest szabla lub maczeta. Ulubionymi ofiarami są: pieczona wieprzowina, rum i tytoń. Czasami czczony pod postacią św. Jakuba Starszego. Zalicza się go zarówno do Rada Loa jak Petro Loa.</Polish>
		<Russian>Ïàòòàêè - ñîâîêóïíîñòü âñåõ îáðÿäîâ, ìèôîâ, ñâÿùåííûõ ïåñíåé, òàíöåâ è ïîâåðèé, â ÷åñòü âåðõîâíîãî áîæåñòâà Îëîäóìàðå, Òâîðöà ýòîãî ìèðà, à òàêæå îðèøåé ( áîæåñòâåííûõ ïåðâîïðåäêîâ ïëåìåí Çàï. Àôðèêè, âåëèêèõ êîðîëåé äðåâíîñòè, ñîòâîðåííûõ ìëàäøèìè áîãàìè ïî ïðèêàçó Îëîäóìàðå). Îããóí ÿâëÿåòñÿ îðèøåé âîéíû, ïóòåøåñòâèé, íàóêè è ïîêðîâèòåëåì âðà÷åâàòåëåé.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_OLOFIN</Tag>
		<English>Pattaky of Olofin</English>
		<French>Pattaky d'Olofin</French>
		<Italian>
			<Text>Pattaky di Olofin</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Pattaky Olofin</Polish>
		<Russian>Ïàòòàêè Îëîôèí</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_OLOFIN_PEDIA</Tag>
		<English>A pattaky is the sum of all stories, myths, songs, dances and believes belonging to a deity, from the creator god, Olodumare, to the orishas (greats kings of ancient times, made gods by Olodumare). Olofin is the orisha sincretized to Jesus, the son of the great god, Olodumare.</English>
		<Italian>Un pattaky è la somma di tutti i racconti, miti, canti, danze e credenze appartenenti a una divinità, donate dal dio creatore, Olodumare, agli Orisha (grandi re dei tempi antichi resi divinità da Olodumare). Olofin è l'orisha sincresi di Gesù, figlio del grande Dio, Olodumare.</Italian>
		<Polish>Olofin - bóstwa pochodzenia zachodnioafrykańskiego, bezpośrednia manifestacja najwyższego boga, nazywanego Olóňrun (Olódumŕrč).</Polish>
		<Russian>Ïàòòàêè - ñîâîêóïíîñòü âñåõ îáðÿäîâ, ìèôîâ, ñâÿùåííûõ ïåñíåé, òàíöåâ è ïîâåðèé, â ÷åñòü âåðõîâíîãî áîæåñòâà Îëîäóìàðå, Òâîðöà ýòîãî ìèðà, à òàêæå îðèøåé ( áîæåñòâåííûõ ïåðâîïðåäêîâ ïëåìåí Çàï. Àôðèêè, âåëèêèõ êîðîëåé äðåâíîñòè, ñîòâîðåííûõ ìëàäøèìè áîãàìè ïî ïðèêàçó Îëîäóìàðå). Îëîôèí ÿâëÿåòñÿ îðèøåé, îòîæäåñòâëÿåìûì ñ Èèñóñîì, ñûíîì è ïîñëàííèêîì âåðõîâíîãî áîæåñòâà Îëîäóìàðå.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_OLOKUN</Tag>
		<English>Pattaky of Olokun</English>
		<French>Pattaky d'Olokun</French>
		<Italian>
			<Text>Pattaky di Olokun</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Pattaky Olokun</Polish>
		<Russian>Ïàòòàêè Îëîêóí</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_OLOKUN_PEDIA</Tag>
		<English>A pattaky is the sum of all stories, myths, songs, dances and believes belonging to a deity, from the creator god, Olodumare, to the orishas (greats kings of ancient times, made gods by Olodumare). Olokun is the orisha of sea and waters among others.</English>
		<Italian>Un pattaky è la somma di tutti i racconti, miti, canti, danze e credenze appartenenti a una divinità, donate dal dio creatore, Olodumare, agli Orisha (grandi re dei tempi antichi resi divinità da Olodumare). Olokun è l'orisha del mare e dell'acqua.</Italian>
		<Polish>Olokun, u Jorubów z Nigerii i Beninu bóg oceanu, czczony przez rybaków. Uważany za męża swej siostry Olosy oraz Osu - bogini laguny. Według wierzeń rozsierdzony lekceważeniem ludzi miał ukarać mieszkańców ziemi potopem, jednak ludzkość została uchroniona przed zagładą przez Obatelę, który zakuł Olokuna w siedem żelaznych łańcuchów.</Polish>
		<Russian>Ïàòòàêè - ñîâîêóïíîñòü âñåõ îáðÿäîâ, ìèôîâ, ñâÿùåííûõ ïåñíåé, òàíöåâ è ïîâåðèé, â ÷åñòü âåðõîâíîãî áîæåñòâà Îëîäóìàðå, Òâîðöà ýòîãî ìèðà, à òàêæå îðèøåé ( áîæåñòâåííûõ ïåðâîïðåäêîâ ïëåìåí Çàï. Àôðèêè, âåëèêèõ êîðîëåé äðåâíîñòè, ñîòâîðåííûõ ìëàäøèìè áîãàìè ïî ïðèêàçó Îëîäóìàðå). Îëîêóí ÿâëÿåòñÿ îðèøåé ìîðÿ è âñåãî, ÷òî ñâÿçàíî ñ êðóãîâîðîòîì âîäû â ïðèðîäå.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_OSHOSI</Tag>
		<English>Pattaky of Oshosi</English>
		<French>Pattaky d'Oshosi</French>
		<Italian>
			<Text>Pattaky di Oshosi</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Pattaky Oshosi</Polish>
		<Russian>Ïàòòàêè Îøîñè</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_OSHOSI_PEDIA</Tag>
		<English>A pattaky is the sum of all stories, myths, songs, dances and believes belonging to a deity, from the creator god, Olodumare, to the orishas (greats kings of ancient times, made gods by Olodumare). Oshosi is the orisha of hunt among others.</English>
		<Italian>Un pattaky è la somma di tutti i racconti, miti, canti, danze e credenze appartenenti a una divinità, donate dal dio creatore, Olodumare, agli Orisha (grandi re dei tempi antichi resi divinità da Olodumare). Oshosi è l'orisha della caccia.</Italian>
		<Polish>Oshosi to bóstwo polowań z panteonu Joruba</Polish>
		<Russian>Ïàòòàêè - ñîâîêóïíîñòü âñåõ îáðÿäîâ, ìèôîâ, ñâÿùåííûõ ïåñíåé, òàíöåâ è ïîâåðèé, â ÷åñòü âåðõîâíîãî áîæåñòâà Îëîäóìàðå, Òâîðöà ýòîãî ìèðà, à òàêæå îðèøåé ( áîæåñòâåííûõ ïåðâîïðåäêîâ ïëåìåí Çàï. Àôðèêè, âåëèêèõ êîðîëåé äðåâíîñòè, ñîòâîðåííûõ ìëàäøèìè áîãàìè ïî ïðèêàçó Îëîäóìàðå). Îøîñè ÿâëÿåòñÿ îðèøåé îõîòû è õîçÿèíîì ëåñîâ è äèêèõ æèâîòíûõ.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_YORUBA_SHRINE</Tag>
		<English>Pattaky of Olodumare</English>
		<French>Pattaky d'Olodumare</French>
		<Italian>
			<Text>Pattaky di Olodumare</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Pattaky Olodumare</Polish>
		<Russian>Ïàòòàêè Îëîäóìàðå</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_BUILDING_YORUBA_SHRINE_PEDIA</Tag>
		<English>A pattaky is the sum of all stories, myths, songs, dances and believes belonging to a deity, from the creator god, Olodumare, to the orishas (greats kings of ancient times, made gods by Olodumare).</English>
		<Italian>Un pattaky è la somma di tutti i racconti, miti, canti, danze e credenze appartenenti a una divinità, donate dal dio creatore, Olodumare, agli Orisha (grandi re dei tempi antichi resi divinità da Olodumare).</Italian>
		<Polish>Olodumare - w tradycyjnej teogonii Jorubów i synkretycznych religiach afrokubańskich (santeria) i afrobrazylijskich najwyższy z bogów, który zainicjował akt stworzenia, powołując do istnienia Obatalę i wszystkich innych oriszów. Jest jednocześnie źródłem zasad moralnych</Polish>
		<Russian>Ïàòòàêè - ñîâîêóïíîñòü âñåõ îáðÿäîâ, ìèôîâ, ñâÿùåííûõ ïåñíåé, òàíöåâ è ïîâåðèé, â ÷åñòü âåðõîâíîãî áîæåñòâà Îëîäóìàðå, Òâîðöà ýòîãî ìèðà, à òàêæå îðèøåé ( áîæåñòâåííûõ ïåðâîïðåäêîâ ïëåìåí Çàï. Àôðèêè, âåëèêèõ êîðîëåé äðåâíîñòè, ñîòâîðåííûõ ìëàäøèìè áîãàìè ïî ïðèêàçó Îëîäóìàðå).</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_YORUBA</Tag>
		<English>Yoruba</English>
		<Polish>Joruba</Polish>
		<Russian>Éîðóáà</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_YORUBA_ADJECTIVE</Tag>
		<English>Yoruba</English>
		<French>
			<Text>Yoruba</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>1</Plural>
		</French>
		<German>
			<Text>Yoruba</Text>
			<Gender>Neuter:Neuter:Neuter</Gender>
			<Plural>0:0:0</Plural>
		</German>
		<Italian>
			<Text>Yoruba</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>1</Plural>
		</Italian>
		<Spanish>
			<Text>Yoruba</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>1</Plural>
		</Spanish>
		<Polish>Joruba</Polish>
		<Russian>Éîð.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_YORUBA_PEDIA</Tag>
		<English>RELIGION HELP: The Yoruba religion comprises religious beliefs and practices of the Yoruba people of old before the Yoruba community encountered Islam, Christianity and other faiths. It originated from Africa (chiefly in Nigeria and Benin Republic), and in the New World, where it has influenced or given birth to several Afro-American religions, such as Lucumí in Cuba and Umbanda and Candomblé in Brazil, in addition to the transplantation of the homeland religions. Though specific numbers are unknown, it is possibly the largest African-born religion in the world. Yoruba doesn't work as usual religions does, but it has a few particularities. The first is that missionaries can only be built by building a Pattaky of Olofin first, which can be only constructed if Yoruba is your state religion and is present in the city, giving you no option but to start spreading from the founder city. Yoruba has no buildings, as the real religion never did, so they are replaced by the original form of transmission of this religion - pattakys. A pattaky is the sum of all stories, myths, songs, dances and believes belonging to a deity, from the creator god, Olodumare, to the orishas (great kings of ancient times, turned into gods by Olodumare). In order to build a pattaky, you need to build first the pattaky of Olofin.</English>
		<Italian>ATTENZIONE: La religione Yoruba comprende le pratiche e le credenze religiose che il popolo Yoruba aveva prima dell'incontro con l'Islam, la Cristianità e altre fedi. Ha avuto origine in Africa (principalmente in Nigeria e Benin) e si è poi diffusa nel Nuovo Mondo, dove ha influenzato o dato origine a molte teligioni afro-americane, come i Lucumí a Cuba e gli Umbanda e i Candomblé in Brasile. Anche se non esistono numeri precisi, Yoruba è probabilmente la religione afro-americana più diffusa al mondo. La religione Yoruba non funziona come le altre religioni. La prima differenza è che i missionari possono essere addestrati solo dopo aver costruito un Pattaky di Olofin, che può essere costruito solo se Yoruba è la tua religione di stato ed è presente in città, lasciando come unica opzione il diffonderla dalla sua Città Santa. Yoruba non ha edifici, che vengono sostituiti dalla forma di trasmissione di questa religione: i pattaky. Un pattaky è la somma di tutti i racconti, miti, canti, danze e credenze appartenenti a una divinità, donate dal dio creatore, Olodumare, agli Orisha (grandi re dei tempi antichi resi divinità da Olodumare). Per poter costruire gli altri pattaky, devi prima costruire il pattaky di Olofin.</Italian>
		<Polish>Jorubowie - lud afrykański (populacja ok. 27 milionów osób - 2005), posługujący się językiem joruba z wielkiej rodziny nigero-kongijskiej (według niektórych klasyfikacji język ten należy do podrodziny kwa). Zamieszkują zachodnią część Afryki, największe skupiska w Nigerii, Beninie i Togo. Większość Jorubów mieszka obecnie w miastach, trudniąc się handlem i rzemiosłem (tkactwo, kowalstwo, rzeźba). Jorubowie mieszkający na wsi oprócz rolnictwa zajmują się tradycyjną sztuką ludową (rękodziełem). Jorubowie mają bogate tradycje historyczne i kulturowe. Jeszcze przed okresem kolonizacji europejskiej stworzyli cały system miast-państw, zarządzanych przez wspólnotę wodzów pod przywództwem władcy świętego według ich wierzeń miasta Ife. Sztuka Jorubów stoi na wysokim poziomie, znane są zwłaszcza wizerunki bóstw sporządzane z brązu oraz rytualne maski, dużą popularnością cieszą się ręcznie tkane makaty z motywami afrykańskimi i mitologicznymi. Spora część Jorubów oparła się zarówno chrystianizacji, jak i islamizacji, i wciąż pozostaje przy tradycyjnych wierzeniach. Ich mitologia i kultura jest obecna również na innych kontynentach, zwłaszcza w Ameryce Łacińskiej, co jest efektem wywozu z Afryki niewolników należących do tego właśnie ludu. Na Kubie, w nowych warunkach, zwłaszcza przy dużym nacisku na przyjęcie religii katolickiej, duchowość ta ewoluowała w kierunku synkretycznego kultu Santeria. W Brazylii wierzenia Jorubów stały się podstawą religii afrobrazylijskiej - candomblé, w nieznacznym stopniu synkretycznej z wierzeniami chrześcijańskimi. Jorubowie mają bardzo dobrze rozwiniętą mitologię, znani są też z należących do sfery kultowej wróżbiarstwa i zielarstwa.</Polish>
		<Russian>Йоруба в механизме игры и в моде С2С функционирует несколько иначе, чем традиционные религии из «Эпохи Огня». Первая ее особенность основывается на том, что миссионер этого культа может быть обучен только в том случае, если в городе построен Паттаки Олофин, который, в свою очередь, может быть построен в случае, если Йоруба объявлена государственной религией. Как у многих африканских традиционных верований, в Йоруба отсутствуют собственные культовые сооружения. Главное в этой религии - не молитва или ритуал, а мифы и легенды, передаваемые устной традицией. Совокупностью всех легенд, сказаний, песен, народных танцев в честь верховного божества, Олодумаре (Олорун), называется Паттаки. Чтобы открыть в списке построек и затем распространить в своих городах все разновидности Паттаки, вам прежде всего нужно построить Паттаки Олофин.[PARAGRAPH:2]Традиционная религия йоруба, называемая Ифа или Ориша, но чаще слитно - Ифа'Ориша, сосредоточена на пантеоне божеств, называемых Ориша, которые являются частью Единого Всемогущего Бога - Олодумаре или Олорун. Ифа - это слово Всемогущего Бога; это знание обо всех вещах во Вселенной, в прошлом, настоящем и будущем, которое несет Эла, чистый, первозданный дух или сила, отвечающая за предсказание. Орунмила - живое воплощение Эла на Земле, реально существовавший человек, кто принес Знание на землю йоруба. Слово Ориша относится ко всем почитаемым силам, будь то первозданная сила (Эла, Эшу, Обатала), участвовавшая при сотворении Мира, обожествленный предок йоруба (Шанго, Ибежи, Ошун), или культовое природное явление, такое как Холм, на котором Орунмила учил своих последователей. Также считается, что Ифа - это совокупность религиозной и магической систем, включающая в себя постижение Бога, путем духовного развития и, одновременно с этим, изменение материального пространства человека. Иначе говоря - правильная духовная практика открывает путь для материальных благ.[PARAGRAPH:2]Последователи Ифа, верят в Абсолютный Разум, который пронзает все существующее на Земле, который есть все и ничего. Последователи культов Йоруба верят, что в начале времен, Олорун сотворил небесные создания, Ирунмоле - чистые нити света, первоначальные духовные силы. Создав их, частицы газообразной материи начали хаотично распространятся по всей вселенной, и Оригун (Ирунмоле) получил задание привратить их в твердые вещества. Оригун справился с задачей и таким образом появились звезды, однако у звезд не было ориентиров и они начали сталкиваться между собой. Олу-Ивайе было поручено отделить планеты от звезд. В то время, как была создана наша планета Земля, Олорун отдал ее Айе (Ирунмоле). В то время, на Земле не было жизни и только Ирунмоле могли посещать ее. Айе было одиноко и ей хотелось, чтобы с ней постоянно кто-то жил. После этого, Олорун послал на Землю Огуна, открывающего дороги и убирающего препятствия, чтобы он сделал ее пригодной для жизни людей. Третий, кто спустился на Землю был Эла. Он решил помочь Обатала с его заданием, и Обатала, увидев этот жест доброй воли, передал Эла знания о семье, долгой жизни, мире и о других важных вещах, которые дали Эла ключ к его обязанностям формировать судьбы людей и ориша. Эла справился с заданием - он сотворил много растений и животных. Обатала сотворил тело Эниян и дал ему голос, Олорун наделил это создание своей искрой - Ори (сознание), после чего, Эла распространил Эниян на Земле. Затем Обатала сотворил человека и Олорун наделил его своей искрой - Ори, а Одудуа распространил человека на Земле. И место, откуда все началось называлось Иле-Ифе. И первая раса была Черная, затем Желтая, затем Коричневая и затем Белая. И в то время все люди, независимо от их расы жили в гармонии и мире между собой. Они позже стали именовать «ориша», т.е. «первопредками».[PARAGRAPH:2]Во главе всех ориша Олодумаре поставил Обатала. Обатала носит титул Обариша, что означает Король всех Ориша. Орунмила (или Эла) является Свидетелем Судеб, он знает все тайны вселенной и через него говорит Единый Бог (Олодумаре). Среди всех Ориша нужно выделить три силы: Эшу, Огун и Ошоси. Эти три силы, называемые Воинами, являются важной основой для духовного роста в Ифа. Тайна этой триады: Эшу - открывает дороги, Огун - убирает с них препятствия, Ошоси - задает цель. Овладев этой тайной, человек открывает свои истинные возможности. Адепты Йоруба считают, что главой всех ориша является полубог Обатала - воплощение энергии чистого и ясного разума.</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_TECH_YORUBA_QUOTE</Tag>
		<English>"A small child who is cutting a tree for the first time cannot know where the tree will fall, but an elder who has cut the tree before knows where it'll fall." - Yoruba Proverb</English>
		<French>"Un petit enfant qui coupe un arbre pour la première fois ne peut pas savoir où l'arbre va tomber, mais un aîné qui a coupé l'arbre avant sait où il va tomber." - Proverbe Yoruba</French>
		<Polish>"Małe dziecko ścinające drzewo po raz pierwszy nie wie jak to drzewo upadnie, ale starzec, który wiele razy ścinał drzewa wie jak one upadają." - przysłowie ludu Yoruba</Polish>
		<Russian>«Маленький ребенок, который впервые рубит дерево, не может знать, куда оно упадет, но старейшина, срубивший дерево, заранее знает, где оно упадет». - Пословица йоруба</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_UNIT_YORUBA_MISSIONARY</Tag>
		<English>Yoruba Missionary</English>
		<French>Missionnaire Yoruba</French>
		<Italian>
			<Text>Missionario Yoruba</Text>
			<Gender>Male</Gender>
			<Plural>0</Plural>
		</Italian>
		<Polish>Misjonarz Joruba</Polish>
		<Russian>Éîð. æðåö</Russian>
	</TEXT>
</Civ4GameText>