<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<Civ4GameText xmlns="http://www.firaxis.com" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.firaxis.com ../../../../../Xml/Schema/Civ4Gametext.xsd">
	<TEXT>
		<Tag>AI_DIPLO_FIRST_CONTACT_LEADER_HITLER_1</Tag>
		<English>Any alliance whose purpose is not the intention to wage war is senseless and useless, [CT_NAME]. Shall you be a willing ally of the [OUR_EMPIRE]?</English>
		<French>Toute alliance dont l'objectif n'est pas de mener ensemble une guerre est absurde et inutile, [CT_NAME]. Seriez vous prêts à vous allier à l'[OUR_EMPIRE]?</French>
		<Polish>Każdy sojusz, którego celem nie jest prowadzenie wojny jest bezsensowny i bezużyteczny, [CT_NAME]. Czy chciałbyś zostać sojusznikiem naszego Imperium [OUR_EMPIRE]?</Polish>
		<Russian>Любой союз, целью которого не является намерение вести войну, бессмыслен и бесполезен, [CT_NAME]. Станете ли вы добровольным союзником [OUR_EMPIRE]?</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_HITLER</Tag>
		<English>Hitler</English>
		<Russian>Ãèòëåð</Russian>
	</TEXT>
	<TEXT>
		<Tag>TXT_KEY_LEADER_HITLER_PEDIA</Tag>
		<English>[H1]Adolph Hitler[\H1][NEWLINE][BOLD]Fuhrer of Germany[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Lived:[\BOLD] 1889 - 1945[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Background:[\BOLD][NEWLINE]Adolf Hitler was an Austrian-born German politician who led the National Socialist German Workers Party, more commonly known as the Nazi Party. He was Chancellor of Germany (1933-1945) and Führer of Germany (1934-1945). Hitler was a decorated veteran of World War I who achieved leadership of the Nazi Party in Weimar Germany. Following his imprisonment after a failed coup, he gained support by promoting nationalism, antisemitism and anti-communism with charismatic oratory and propaganda. While imprisoned at Landsberg he dictated Mein Kampf (My Struggle, originally entitled "Four Years of Struggle against Lies, Stupidity, and Cowardice") to his deputy Rudolf Hess. The book, dedicated to Thule Society member Dietrich Eckart, was an autobiography and an exposition of his ideology.[PARAGRAPH:1]The political turning point for Hitler came when the Great Depression hit Germany in 1930. The Weimar Republic had never been firmly rooted and was openly opposed by right-wing conservatives (including monarchists), communists and the Nazis. As the parties loyal to the democratic, parliamentary republic found themselves unable to agree on counter-measures, their Grand Coalition broke up and was replaced by a minority cabinet. The president reluctantly agreed to appoint Hitler Chancellor of a coalition government formed by the NSDAP and DNVP.The only other Nazi besides Hitler to get a portfolio was Wilhelm Frick, who was given the relatively powerless interior ministry. As a concession to the Nazis, Goring was named minister without portfolio. While Papen intended to use Hitler as a figurehead, the Nazis gained key positions. For instance, as part of the deal in which Hitler became Chancellor, Göring was named interior minister of Prussia—giving him command of the largest police force in Germany.[PARAGRAPH:1]On the morning of 30 January 1933, in Hindenburg's office, Adolf Hitler was sworn in as Chancellor during what some observers later described as a brief and simple ceremony. The Nazis' seizure of power subsequently became known as the Machtergreifung. Hitler established the Reichssicherheitsdienst as his personal bodyguards. In March 1938, Hitler pressured Austria into unification with Germany (the Anschluss) and made a triumphant entry into Vienna on 14 March. Next, he intensified a crisis over the German-speaking Sudetenland districts of Czechoslovakia.[PARAGRAPH:1]On 30 September 1938, a one-day conference was held in Munich attended by Hitler, Chamberlain, Daladier and Mussolini that led to the Munich Agreement, which gave to Hitler's ostensible demands by handing over the Sudetenland districts to Germany. Though Chamberlain was well-satisfied with the Munich conference, leading to his infamous claim to have secured “peace in our time”, Hitler was privately furious about being “cheated” out of the war he was desperate to have in 1938. As a result of the summit, Hitler was TIME magazine's Man of the Year for 1938.on 23 August 1939, Hitler concluded a secret non-aggression pact (the Molotov-Ribbentrop Pact) with Joseph Stalin, agreeing to partition Poland. On 1 September, Germany invaded western Poland. Britain and France declared war on Germany on 3 September but did not immediately act. Not long after this, on 17 September, Soviet forces invaded eastern Poland.[PARAGRAPH:1]On 22 June 1941, three million German troops attacked the Soviet Union, breaking the non-aggression pact Hitler had concluded with Stalin two years earlier. This invasion, Operation Barbarossa, seized huge amounts of territory, including the Baltic states, Belarus, and Ukraine. It also encircled and destroyed many Soviet forces, which Stalin had ordered not to retreat. However, the Germans were stopped barely short of Moscow in December 1941 by the Russian winter and fierce Soviet resistance. The invasion failed to achieve the quick triumph Hitler wanted. Hitler's declaration of war against the United States on 11 December 1941, four days after the Empire of Japan's attack on Pearl Harbor, Hawaii and six days after Nazi Germany's closest approach to Moscow, set him against a coalition that included the world's largest empire (the British Empire), the world's greatest industrial and financial power (the United States), and the world's largest army (the Soviet Union).[PARAGRAPH:1]By late 1944, the Red Army had driven the Germans back into Central Europe and the Western Allies were advancing into Germany. Hitler realized that Germany had lost the war, but allowed no retreats. He hoped to negotiate a separate peace with America and Britain, a hope buoyed by the death of Franklin D. Roosevelt on 12 April 1945. Hitler's stubbornness and defiance of military realities also allowed the Holocaust to continue. He also ordered the complete destruction of all German industrial infrastructure before it could fall into Allied hands, saying that Germany's failure to win the war forfeited its right to survive. The Axis Powers occupied most of continental Europe and parts of Asia and Africa. Eventually the Allies defeated the Wehrmacht and Schutzstaffel. By 1945, Germany was in ruins. Hitler's bid for territorial conquest and racial subjugation caused the deaths of tens of millions of people, including the systematic genocide of an estimated six million Jews, not including various additional "undesirable" populations, in what is known as the Holocaust.[PARAGRAPH:1]On 30 April 1945, after intense street-to-street combat, when Soviet troops were within a block or two of the Reich Chancellory, Hitler committed suicide, shooting himself while simultaneously biting into a cyanide capsule. Hitler's body and that of Eva Braun (his mistress whom he had married the day before) were put in a bomb crater, doused in gasoline by Otto Gunsche and other Führerbunker aides, and set alight as the Red Army advanced and shelling continued.</English>
		<Polish>[H1]Adolf Hitler[\H1][NEWLINE][BOLD]Fuhrer Niemiec[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Żył:[\BOLD] 1889 - 1945[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Tło:[\BOLD][NEWLINE]Niemiecki polityk pochodzenia austriackiego, kanclerz Rzeszy od 30 stycznia 1933, Wódz i kanclerz Rzeszy (niem. Der Führer und Reichskanzler) od 2 sierpnia 1934 (łącząc stanowiska prezydenta i kanclerza Rzeszy), przywódca Narodowo-Socjalistycznej Niemieckiej Partii Robotników (NSDAP), Człowiek Roku 1938 według tygodnika "Time", ideolog niemieckiej odmiany faszyzmu zwanej od jego nazwiska hitleryzmem, narodowym socjalizmem lub nazizmem - od niemieckiej nazwy partii (niem. Nationalsozialistische Deutsche Arbeiterpartei), twórca i dyktator III Rzeszy niemieckiej, zbrodniarz wojenny, odpowiedzialny za zbrodnie przeciw ludzkości. Uznawany jest przez większość historyków za osobiście odpowiedzialnego za politykę rasową nazistowskich Niemiec, Holocaust oraz za śmierć milionów ludzi zabitych podczas jego rządów. Agresywna polityka zagraniczna, którą stosował, doprowadziła do rozpoczęcia przez Niemcy II wojny światowej, w wyniku której zginęło ok. 50 milionów ludzi.</Polish>
		<Russian>[H1]Адольф Гитлер[\H1][NEWLINE][BOLD]Фюрер Германии[\BOLD][NEWLINE][BOLD]Годы жизни: [\BOLD]1889 - 1945[NEWLINE][PARAGRAPH:2][BOLD]Биография:[\BOLD][NEWLINE][TAB]Адольф Гитлер был немецким политиком австрийского происхождения, возглавлявшим национал-социалистическую рабочую партию Германии, более известную как Нацистская партия. Он был канцлером Германии (1933-1945) и фюрером Германии (1934-1945). Гитлер был награжденным ветераном Первой мировой войны, который возглавил нацистскую партию в Веймарской Германии. После заключения в тюрьму после провалившегося путча он получил поддержку немецкого крупного капитала и реваншистки настроенной военщины, пропагандируя национализм, антисемитизм и антикоммунизм с харизматическими ораторами и пропагандой. Находясь в заключении в Ландсберге, он продиктовал «Майн кампф» («Моя борьба», первоначально озаглавленная «Четыре года борьбы против лжи, глупости и трусости») своему заместителю Рудольфу Гессу. Книга, посвященная члену Общества Туле Дитриху Эккарту, была автобиографией и изложением его идеологии.[PARAGRAPH:1]Политический поворотный момент для Гитлера наступил, когда Германию поразила Великая депрессия в 1930 году. Веймарская республика никогда не имела прочных корней, и ей открыто противостояли правые консерваторы (включая монархистов), коммунисты и нацисты. Поскольку партии, лояльные к демократической парламентской республике, оказались не в состоянии договориться о контрмерах, их большая коалиция распалась и была заменена кабинетом меньшинства. Президент неохотно согласился назначить Гитлера канцлером коалиционного правительства, сформированного НСДАП и НННП. Единственным нацистом, получившим портфель, помимо Гитлера, был Вильгельм Фрик, которому было поручено относительно слабое министерство внутренних дел. В качестве уступки нацистам Геринга назначили министром без портфеля. В то время как Папен намеревался использовать Гитлера в качестве подставного лица, нацисты заняли ключевые позиции. Например, в рамках сделки, по которой Гитлер стал канцлером, Геринг был назначен министром внутренних дел Пруссии, что дало ему командование крупнейшими полицейскими силами в Германии.[PARAGRAPH:1]Утром 30 января 1933 года в офисе Гинденбурга Адольф Гитлер был приведен к присяге в качестве канцлера во время того, что некоторые наблюдатели позже назвали короткой и простой церемонией. Захват власти нацистами впоследствии стал известен как Machtergreifung. Гитлер учредил Reichssicherheitsdienst в качестве своих личных телохранителей. В марте 1938 года Гитлер вынудил Австрию объединиться с Германией (аншлюс) и совершил триумфальный въезд в Вену 14 марта. Затем он усилил кризис в немецкоязычных Судетских районах Чехословакии.[PARAGRAPH:1]30 сентября 1938 года в Мюнхене состоялась однодневная конференция, на которой присутствовали Гитлер, Чемберлен, Даладье и Муссолини, которая привела к Мюнхенскому соглашению, которое удовлетворило непомерные требования Гитлера и передало районы Судетской области Германии. Хотя Чемберлен был вполне удовлетворен Мюнхенской конференцией, которая привела к его печально известному заявлению об обеспечении «мира в наше время», Гитлер в частном порядке был в ярости из-за того, что его «обманом» вывели из войны, которую он отчаянно хотел вести в 1938 году. В ходе саммита Гитлер был человеком года по версии журнала TIME в 1938 году. 23 августа 1939 года Гитлер заключил тайный пакт о ненападении (пакт Молотова-Риббентропа) с Иосифом Сталиным, согласившись разделить Польшу. 1 сентября Германия вторглась в западную Польшу. Великобритания и Франция объявили войну Германии 3 сентября, но не предприняли немедленных действий. Вскоре после этого, 17 сентября, советские войска заняли восточные воеводства Польши, аннексированные ранее у Советской России по Рижскому договору 1921 года.[PARAGRAPH:1]22 июня 1941 года три миллиона немецких солдат напали на Советский Союз, вероломно нарушив пакт о ненападении, заключенный Гитлером со Сталиным двумя годами ранее. Это вторжение, операция «Барбаросса», охватило огромные территории, включая регион Балтии, Беларусь и Советскую Украину. В самом начале войны Вермахт окружил и уничтожил многие советские войска, которым Сталин приказал удерживать позиции и не отступать. Однако в декабре 1941 года немцы были остановлены незадолго до Москвы из-за ожесточенного советского сопротивления и неготовности к войне в холодное время года. Вторжение не привело к быстрой победе, на которую рассчитывал Гитлер. Объявление Гитлером войны Соединенным Штатам 11 декабря 1941 года, через четыре дня после нападения Японской империи на Перл-Харбор на Гавайях и через шесть дней после ближайшего приближения нацистской Германии к Москве, настроило против него коалицию, в которую входила крупнейшая в мире империя (Британская империя), крупнейшая промышленная и финансовая держава мира (Соединенные Штаты) и крупнейшая континентальная держава с самой большой армией в мире (Советский Союз).[PARAGRAPH:1]К концу 1944 года Красная Армия вытеснила немцев обратно в Центральную Европу, а западные союзники в это время открыли второй фронт и наступали в Германию. Гитлер осознал, что Германия проиграла войну, но не даже не помышлял о капитуляции. Он надеялся заключить сепаратный мир с Америкой и Великобританией, и эта надежда была поддержана преждевременной смертью Франклина Делано Рузвельта 12 апреля 1945 года. Упрямство Гитлера и игнорирование военных реалий также продлило время нацистского террора на оккупированных территориях. Он также приказал полностью разрушить всю немецкую промышленную инфраструктуру, прежде чем она попадет в руки союзников, заявив, что неспособность Германии выиграть войну лишает ее права на выживание. Державы оси заняли большую часть континентальной Европы, а также части Азии и Африки. В конце концов союзники разгромили Вермахт. К 1945 году Германия была в руинах. Заявление Гитлера о территориальном завоевании и расовом подчинении привело к гибели десятков миллионов людей, включая систематический геноцид примерно шести миллионов евреев, не считая различных дополнительных «нежелательных» групп населения, в так называемом Холокосте, а также множества мирных граждан на оккупированных территориях стран Восточной Европы и Советского Союза.[PARAGRAPH:1]30 апреля 1945 года, после ожесточенных уличных боев, когда советские войска находились в пределах одного или двух кварталов от рейхсканцелярии, Гитлер покончил жизнь самоубийством, застрелившись, одновременно раскусив капсулу с цианидом. Тело Гитлера и тело Евы Браун (его любовницы, на которой он женился накануне) были спрятаны в воронке от авиабомбы, облиты бензином Отто Гунше и другими помощниками фюрербункера и подожжены, когда Красная Армия продвигалась вперед и продолжались обстрелы. Хотя война в Европе длилась после этого еще почти неделю, самоубийство фюрера, фактически, поставило точку в истории «Тысячелетнего Рейха».</Russian>
	</TEXT>
</Civ4GameText>